Capítulo 1

Lacrontte. Era 7- Estado temporal 4.

Mi madre se encuentra en el salón dispuesto para ella, siempre tan sonriente y educada. Las doncellas pululan a su alrededor, muy atentas y obedientes.

La pulcritud del sitio me hace pensar en el color blanco, aunque sus paredes están bañadas de un tono azul muy llamativo.

Madre usa un vestido rojo que contrasta con los muros y con sus ojos miel. Su cabello es igual que el mío. Nos parecemos mucho, o eso dicen, pero sé que en el fondo soy igual a mi padre.

- Acércate, mi niño. - Me dice, y lo hago.

No sé cuánto tiempo he permanecido de pie en la puerta, pues no me gusta irrumpir en un lugar sin tener autorización. Me han educado para pensar de esa manera, y cualquiera que haga algo diferente será tachado de inculto bajo mis ojos.

- Pronto será tu cumpleaños. ¿Hay algo que quieras en especial? - Pregunta con una sonrisa cariñosa.

- Lo pensaré bien y luego se lo haré saber. - Contesto, mientras me acaricia el cabello. - Quería pedir su autorización para salir del palacio.

- ¿A dónde irás? - Espeta curiosa.

- Me temo, madre, que eso es un secreto.

- ¿Le guardas secretos a mamá?

- Los hombres tenemos cosas que ocultar.

- ¿Un hombre de once años? Creo que aún eres un niño, querido.

- Le aseguro que soy un hombre.

- Si supieras las responsabilidades que acarrea ser un hombre, no querrías serlo.

- Debería acostumbrarse, madre.

- Aunque tengas cuarenta años, yo te seguiré viendo como mi niño.

- Pues su niño se retira. Nos vemos más tarde.

- No sin un beso, hombrecito.

A mi madre le gustan mucho las demostraciones de afecto, pero a mí me incomoda hacerlo frente a sus doncellas. Así que me acerco y le doy un beso en la mejilla con rapidez, para no dejar a un lado sus deseos de cariño.

Salgo del salón de mujeres y corro hasta mi habitación para empacar lo necesario.
He planeado este día desde hace mucho tiempo, y nada puede salir mal o estaré en grandes problemas.

- No corra, alteza. - Dice Francis cuando me intercepta en el corredor.

Él siempre ha sido la mano derecha de mi padre, pero el señor Prusthens es unos años mayor. Le estimo un poco, aunque a veces suele ser algo rígido y todo el tiempo está reprendiendo mis acciones.

Al llegar a mis aposentos, cierro la puerta y tomo una pequeña valija de cuero, donde guardo algunos juguetes, ropa y un anillo de oro.

A mi padre le gusta usar muchos anillos a la vez y me ha regalado un montón, así que es hora de obsequiar alguno también.

El carruaje está listo cuando bajo a la primera planta y me encamino a casa de Keriel, mi mejor amigo y cómplice de fechorías.

Una vez que estoy frente a su casa y su madre sale al umbral, los guardias se disipan mientras yo corro hasta el patio de juegos de su vivienda.
Keriel sonríe al verme, pero sabe que no duraré mucho antes de escaparme.

Las mesas y sillas ya están apiladas contra la pared del fondo para servirme como escalera. Lo primero que hago es lanzar el maletín al otro lado del muro, y luego soy yo el que me trepo.

- Magnus. - Llama Keriel. - Ten cuidado.

- Soy Magnus Lacrontte. - Le digo sonriente. - Nada va a pasarme.

Salto hacia el otro lado, y las rodillas duelen cuando caigo. Tomo el maletín y corro por las calles de Mirellfolw hasta mi lugar de destino.

Admito que jamás me ha gustado el olor o el aspecto de las plazas de mercado. Son lugares putrefactos que odio visitar, pero que recorro en nombre de la amistad.

Camino entre los puestos de frutas, carnes y quesos. Veo a los pobladores mirarme con asombro al notar la presencia del príncipe en su nefasto barrio, y los esquivo cuando intentan tocarme.

Le diré a papá que debe poner orden en este lugar, pero antes debo inventarme una excusa que me ayude a justificar mi pedido.

- Hola. - Saludo cuando mi vista lo detecta.

- ¡Magnus! - Responde alegre, tomándome por el hombro.

Su mano está sucia y mancha mi traje. Me asqueo, pero no comento nada al respecto. Puedo tolerarlo.

- Ven por aquí para que mi madre no te vea.

Caminamos hacia la parte trasera del mercado, lejos de todos, especialmente de su mamá, y una vez que estamos allí, le hago entrega de todo lo que hay en la valija.

- Gracias por esto. - Dice al ver los trajes.

Él es algunos centímetros más alto que yo, por lo que le pido al sastre que haga la ropa un poco más grande para que él pueda usarla.

- Yo también te traje algo. - Avisa, sacando una manzana del bolsillo de su pantalón para extenderla hacia mí.

Por lo general nunca consumo lo que me regala; siempre son frutas en mal estado que resultan poco apetitosas.

La tarde pasa rápido mientras merodeamos jugando por el mercado. Los charcos de agua sucia mojan mi pantalón, y no entiendo cómo puede disfrutar el jugar en medio de esta suciedad, pero resisto solo por nuestra amistad.

- Podemos ir a mi casa si quieres. - Propone al ver mi cara de asco.

Su hogar es otro lugar que no me gusta. Quizás soy algo quisquilloso, pero odio ver paredes descascaradas y muebles rotos o viejos.

Cuando llegamos, abrimos la puerta de madera que está a punto de caerse a pedazos y pasamos al interior, donde el olor a humedad se vuelve insoportable.

No sé qué haría si tuviese que vivir fuera del palacio o alejado de mis padres, y más aún si mi nueva residencia fuese este lugar.

Mientras jugamos en la pequeña sala de la vivienda, un prominente ruido se hace presente a nuestra espalda. La puerta es abierta con fuerza, haciendo la madera añicos. Se trata de los guardias del palacio.

- Aléjese de su alteza, el príncipe Magnus. - Le advierten, al tiempo que me arrastran fuera de la casa.

Los ojos de mi compañero se llenan de dolor. Lo hacen sentir inferior, y así me han enseñado a verlo, pero yo no he sido capaz, y creo que jamás lo haré.

Los guardias me suben al transporte con fuerza, omitiendo mis súplicas o patadas. Puedo observar, en medio de la batalla, cómo lo sostienen para que no se acerque a mí. Estamos completamente perdidos.

- ¿Vas a regresar? - Pregunta temeroso, pero yo no puedo responderle.

Cierran la puerta con violencia, dejándome en medio de dos hombres, mientras mi voz se diluye en el interior del carruaje, privándolo de escucharme por última vez.

Comienzo a alejarme e intento mirarlo a través del cristal de la ventana, pero no me lo permiten. Soy enviado con ferocidad de vuelta al asiento mientras recorremos las calles ruidosas de Mirellfolw, llevándome el temor ante la reprimenda que me dará mi padre.

••••

En el momento en que arribamos al palacio, los guardias me llevan hacia la oficina de mi progenitor. Veo a mi madre asomarse en la puerta de su salón personal, pero no interviene de ninguna manera. Ella conoce el carácter de mi padre y no está dispuesta a hacerle frente.

Francis se cruza en mi camino y con un gesto de decepción me hace saber que desaprueba mis decisiones. ¿Quién se cree este anciano? Es solo el consejero de mi padre, no tiene derecho a cuestionar mi comportamiento.

La puerta se abre sin más remedio, y en su interior veo a padre sentado en su escritorio de agar. Levanta la vista hacia mí, y sus temerarios ojos verdes me observan con enojo.
Mamá dice que tenemos el mismo color de iris.

- Dame una buena razón por la cual no deba enviarte a tu habitación para que no puedas ver la luz del sol en meses. - Ordena con voz rígida.

- No volverá a suceder. - Es lo único que puedo decir dada mi situación.

- Créeme que no, y de eso me encargaré yo. - Espeta levantándose del escritorio. - Si te vuelvo a ver cerca de ese pueblerino, lo desterraré de Lacrontte.

- No es necesario llegar a esos extremos.

- Entonces debes tener claro que no puedes juntarte con ese tipo de pobladores.

- Pero él es mi amigo.

- No quiero que te pase nada, Magnus. Eres el hijo del rey en un mercado de personas pobres. ¿Crees que no habrá alguien que busque secuestrarte para pedir dinero por tu rescate?

- ¿Por qué lo odia tanto?

- Porque te amo a ti, y no voy a permitir que te mezcles con alguien que no está a tu nivel.

- Padre, no sea cruel...

- No me refutes; ya todo está dicho. Eres mi único hijo, y dime: ¿qué haría yo si algo te pasara?

- No puedo concebir el hecho de que lo desprecie de tal manera.

- Y es hora de que tú comiences a despreciarlo también. No es una buena compañía para ti. Prométeme, Magnus, que no te volverás a acercar a ese joven.

No me gusta que mi padre me imponga sus reglas. Él es mi amigo y no quiero alejarme, pero si hay algo que me han inculcado día y noche es que cada frase de mi padre es una orden que debe cumplirse sin increpar.

- Lo prometo. - Respondo, mirándolo a los ojos.

- Un hombre cumple su palabra, y tú no eres cualquier hombre: eres el príncipe heredero a la corona de Lacrontte. - Me recuerda con autoridad. - Nada nunca estará por encima de ti y de ese lugar, y todos esos sucios aldeanos jamás serán dignos de tu compañía.

Mientras padre termina de dar su sermón, la puerta es abierta para dejar entrar a mamá, quien camina hacia mí y apoya sus manos en mis hombros.

- ¿Se ha terminado la reprimenda? - Pregunta con voz suave.

- Magnus debe entender que lo hago por su bien.

- ¿Madre, estás de acuerdo con esto? - Pregunto, esperanzado, aunque ya conozco la respuesta.

- Ya tu padre habló, y él tiene la última palabra. - Dice acariciando mi mejilla. - Y tú, como hijo obediente, cumplirás lo que él te ha pedido.

No respondo, solo la miro. Esto es realmente injusto. Él merece más de lo que le están dando.

Mamá nos invita al comedor para la cena, pero mi padre pide un poco más de tiempo antes de unirse a la mesa. Así que camino junto a ella hasta el comedor principal.

- Estoy haciendo las invitaciones para tu fiesta. ¿Hay alguien especial que quieras agregar? - Inquiere cuando me acomodo en la silla a su lado.

- Intentas decir: alguien de mi edad.

- Hijo, sabes que ese tipo de eventos sociales son una gran oportunidad para hacer política, así que no podemos dejar por fuera a ninguno de nuestros aliados. Aun así, Keriel está en la lista.

- ¿Y no puedo invitar a...

- No. - Responde rotundamente. - ¿Por qué quieres ganarte regaños de tu padre?

- Porque es mi fiesta.

- Pero él no es grato para esta familia.

- ¿Tú también lo odias?

- No lo odio, pero tu padre sí, y debemos respetar su voluntad.

- Pues deberías odiarlo, Elizabeth. Tú incluso más que yo. - Brama mi padre al ingresar a la sala.

- No pretendo discutir.

- No pretendo hacerte enojar. - Repone rápidamente. - Todos sus amigos están invitados. Fin de la historia.

- Él también es mi amigo, y no lo está.

- En esta casa no se habla más de ese mugroso pueblerino. - Brama padre, golpeando los puños sobre la mesa. - Así que no quiero que lo vuelvas a mencionar. En otras noticias, mañana perpetraremos un ataque en Grencock. He visto que hay mucho oro en sus tierras y lo quiero.

- Tenemos suficiente oro aquí. - Masculla mamá.

- Pero quiero más, y lo obtendré a como dé lugar.

Siempre he admirado la tenacidad de mi padre al momento de querer alcanzar un objetivo. A pesar de mi molestia, he de admitir que lo admiro grandemente.

La cena pasa rápido, y en toda su extensión ignoro la presencia de mi progenitor. Solo escucho algunas intervenciones ocasionales por parte de mi madre, y en el momento en que acabamos la comida, me levanto con frustración de la mesa.

- Directo a tu habitación, Magnus. - Advierte papá. - No quiero verte merodeando por los pasillos.

- ¿Estoy castigado? - Cuestiono confundido.

- ¿Tú qué crees? - Pregunta con ironía.

- Que es injusto.

- ¡Basta ya! - Ordena madre. - Tú, ve derecho a tu habitación. - Espeta señalándome. - Y tú, déjalo en paz.

- Bien. - Respondemos al unísono.

Mi padre puede reprenderme cuantas veces quiera, pero cuando mamá habla, es ley para ambos.

Inconforme, subo hasta la segunda planta y cruzo directamente a mi alcoba. Me pongo la ropa de dormir y me meto bajo las cobijas.

Algún día haré mi voluntad y nadie me desautorizará ni dirá qué debo hacer, porque soy Magnus VI Lacrontte Hefferline y soy poderoso.

••••

Cuando se marcan las ocho en punto en mi reloj de pared, la puerta se abre, como todas las noches, y mis padres caminan tomados de la mano hacia mí.

- Buenas noches, hombrecito. - Dice madre, dando un beso sobre mi frente. - Te amo.

Es casi como un ritual que vengan a esta hora a desearme un buen descanso. Jamás han olvidado hacerlo ni un solo día, y cuando papá está de viaje, siempre envía una carta para recordármelo.

- Magnus, eres mi mayor orgullo. - Dice mi padre. - No quiero que jamás lo olvides, y por eso debo forjar tu camino en la dirección correcta.

- Lo sé, pero en ocasiones es difícil entenderlo.

- Crecerás y sabrás por qué lo hice. Buenas noches, poderoso Magnus.

Camina fuera de la habitación después de posar un beso sobre mi cabello. Los anillos de oro en su dedo brillan contra la luz del pasillo, donde se pierde dejando a mi madre junto a mi cama.

- Hijo, sé que tu padre es severo, pero...

- Pero él me ama, lo sé. - Respondo por ella.

- Me alegra que lo sepas. - Dice con una sonrisa. Me gusta cuando mi madre sonríe; me hace sentir en paz. - Algún día vas a gobernar todo este reino, y seguramente serás igual a él, o incluso mucho mejor.

- ¿Crees que seré igual de rígido?

- Probablemente. Eso está en tus genes de Lacrontte. Aunque en el fondo espero que seas un poco más flexible.

- Lo intentaré, lo prometo.

Su sonrisa vuelve a dibujarse y los hoyuelos aparecen en sus mejillas; es otra característica que tenemos en común. Ella es verdaderamente hermosa.

Abandona la alcoba y cierra la puerta luego de cubrirme de mimos. Me molesta tanto afecto, pero siempre aceptaré cualquier cosa que venga de su parte.

Acomodo mi almohadón y me giro hacia la ventana para ver la luna sobre el cielo. La luz es tenue y el cantar de los grillos acompaña el ambiente.

La oscuridad se disipa cuando la puerta se abre, obligándome a girar abruptamente para averiguar de quién se trata. Es papá.

- Hijo, quería preguntarte una cosa antes de partir por la mañana. - Espeta sentándose en el borde de la cama. - ¿Ya sabes qué quieres para tu cumpleaños?

- He estado pensando en algo grande. - Revelo. - ¿Puedo pedir lo que se me antoje?

- Lo que te apetezca. Intentaré cumplir tus deseos.

- Viéndolo desde ese modo, papá. - Me incorporo en la cama y me recuesto en el cabezal. - Deseo la paz.

- ¿La paz? - Pregunta incrédulo. - ¿Entre Mishnock y Lacrontte?

Asiento, y mi padre sonríe. Desvía su mirada desde la pared hacia mí. No puede creer mi petición, y la sorpresa en su rostro es la prueba de eso.

- Llevamos mucho tiempo sin perpetrar o recibir ataques, así que no sería tan complicado. - Argumento para apoyar mi pedido.

- Entiendo tus fundamentos, pero la paz no depende solo de mí. Será complicado conciliar con Silas Denavritz, pero si es lo que quieres, lo intentaré.

- ¿En verdad lo harás? - Ahora soy yo quien no cree sus palabras.

- Siempre haré todo por ti, y si eso te hace feliz, me esforzaré por cumplirlo.

Me aproximo a él y le brindo un abrazo sincero, dos palmadas en la espalda y una más en el hombro. Es toda una tradición entre ambos.

- Te amo, ¿lo sabes, verdad? - Pregunta, y yo asiento. - Es una gran fortuna ser tu padre.

- Es una gran fortuna ser tu hijo, aunque a veces siento que irrespeto el título.

- ¿Y en qué lo irrespetas?

- En ocasiones siento miedo. ¿Está bien sentirlo?

- Por supuesto. El miedo nos hace humanos, pero no debes permitir que ese sentimiento te sobrepase.

- Te amo. - Revelo con timidez.

- Lo sé. ¿Quién no me amaría? - Arguye encogiéndose de hombros. - Ahora descansa y deséame suerte con los Denavritz.

- ¿Irás mañana? - Digo asombrado.

- Sí, es necesario convocar la paz lo antes posible, pero luego de allí iré a atacar Grencock, así que necesito que cuides a tu madre mientras no estoy.

- Promesa de Lacrontte, señor.

Su mano despeina mi cabello, y el colchón busca su figura habitual una vez que se levanta. Atraviesa la habitación y cierra la puerta a su espalda, dejándome completamente solo.

No podría haber pedido un padre mejor, pues a pesar de su rígido carácter, siempre me demuestra lo maravilloso que es, y juro seguir sus pasos cuando sea mayor.

Capítulo 2.

- Buenos días, joven Magnus.

Abro mis ojos con pereza ante ese llamado y descubro a Francis correr las cortinas para que la luz del sol se cuele por la ventana.

- ¿Desde cuándo eres mucama? - Pregunto ante lo inusual de su acto.

- Muy gracioso. - Responde, posicionándose frente a la cama. - Su padre me ha pedido que en su ausencia me convierta en su sombra.

- ¿No se cansa de estar aquí, señor Prusthens? Mejor vaya y visite a su esposa y déjeme en paz.

- Ya visite a mi esposa ayer, joven Magnus y con eso es suficiente por ahora.

- Solo déjame dormir un poco más.

- El maestro lo esta esperando para sus tutorías, así que debe vestirse de inmediato.

Después de una batalla campal en contra del señor Prusthens, la cual pierdo, me levanto de la cama para tomar una ducha y vestirme con rapidez, pues mi tutor odia la impuntualidad y se supone que un príncipe jamás debe llegar tarde a cualquier sitio.

- Estas envejeciendo, Francis y algún día lo venceré. - Es lo último que digo antes de entrar al cuarto de baño.

Luego del aseo, me visto con una camisa azul claro y un pantalón beige. A mamá le gusta verme usar esos colores.
Peino mi cabello hacía atrás, abrocho mi cinturón y ato los zapatos perfectamente pulidos por mis doncellas muy temprano en la mañana.

Voy frente al espejo y repito mi habitual frase. Soy Magnus VI Lacrontte Hefferline y soy poderoso.
Francis me mira de reojo a mi espalda y sonríe con burla al escucharme.

- Pobre de su esposa. - Dice caminando hacia la puerta. - No solo tendrá que casarse con usted, sino también con su ego.

- ¿Pobre? Ella será la mujer más afortunada.

Salgo de la alcoba y voy hasta el primer piso, donde se encuentra el salón de tutorías.
La pizarra ya esta preparada con el título "mi modelo a seguir" y el banquillo en medio de la sala es la prueba de lo solitaria que son mis clases.

- Retrasado, príncipe Magnus. - Recita el señor Cowoller, haciendo sonar la suela de sus zapatos contra la baldosa.

- Sugiero que para que esto no vuelva a pasar, llegue usted un poco mas tarde mañana.

- Están son clases para formarlo como un excelente monarca, no como un bufón de la corte. Guárdese los chistes para el final.

- Entendido. - Contesto con ironía, mientras camino a tomar mi lugar.

- ¿A dónde va? - Cuestiona al verme. - No hay tiempo que perder, inicie con su presentación.

Me devuelvo al frente y tomo la tiza blanca entre mis dedos. Me acerco a la pizarra y con una muy practicada caligrafía escribo "Meridoffe Lacrontte"

- Excelente modelo a seguir. - Felicita Cowoller.

- He escogido a mi tatarabuelo, porque gracias a él hicimos historia. - Inicio con una postura erguida y una voz perfectamente neutra pero poderosa, justo como un rey debe hablar. - Meridoffe fue un gran estratega y sus planes de guerra fueron superiores a las del resto, llevo nuestro ejercito hasta tierras Mishnianas y sometió al pueblo para nuestro beneficio, se adueño de sus riquezas y murió como héroe. Es el Lacrontte más grande en la historia de mi familia y sería un honor seguir sus pasos.

Siempre he escuchado y leído mucho sobre Meridoffe el mas grande, importante y poderoso Lacrontte que ha existido jamás.

Mi padre me dice que debo ser como él y en verdad quiero igualarlo algún día. Es realmente increíble leer los libros que cuentan su historia, sus hazañas y logros, a pesar de saber lo mucho que sufrió el pueblo Mishniano a manos de mi tatarabuelo, es imposible no sentirse orgulloso por su valentía y su gran habilidad para liderar.

- ¿Cuál cree que fue la razón que llevo a Meridoffe a la muerte? - Pregunta el tutor.

- El no poder luchar contra los rebeldes de Mishnock. Si hubiese puesto mano dura a esos hombres para erradicarlos incluso antes de que se formarán, ahora Mishnock nos pertenecería

- Excelente análisis, joven Lacrontte. Lo que nos lleva a concluir que no era un gran estrategia, ya que una vez que tomo el poder absoluto descuido sus funciones, algo que usted no bebe hacer cuando ascienda al trono.

- ¿Intenta decirme que Meridoffe no fue un rey perfecto?

- Nadie es perfecto, príncipe Magnus y hasta el más grande monarca puede caer en graves errores. - Explica, señalando mi lugar para que tome asiento. - Recuerde que el que nunca ha tenido nada y llega a tener algo, cree que nadie nunca le quitara lo que ha obtenido.

- No comprendo el último punto.

- Lo pondré en otras palabras para usted. - Dice con paciencia. - El que nunca ha sido cosa y a llega a ser cosa, cree que no existe cosa más grande que él.

- Esta diciéndome que Meridoffe era un don nadie antes de ser rey.

- Ciertamente, Meridoffe no estaba dentro de la línea de sucesión al trono Lacrontte, era un primo cualquiera sin importancia y poca riqueza.

- Yo he estudiando todo acerca de mi tatarabuelo, así que no comprendo el génesis de sus fundamentos.

- Cuando el rey Henmish Lacrontte perdió a su único hijo varón en la peste que tomo lugar a mediados de la era 7, se vino completamente abajo y como no estaba dispuesto a dejar entrar a un No Lacrontte a la familia para que se convirtiera en rey, decidió buscar dentro de su árbol genealógico un familiar digno que se casará con la única heredera que quedaba, su hija Viola.

- ¿Dos primos se casaron? - Pregunto sorprendido.

- Debían mantener el apellido en la cúspide y si Viola se casaba con otro hombre, el apellido Lacrontte pasaría a segundo plano y eso era algo que no estaban dispuesto a dejar que sucediera.

- Es decir, se casaron, tuvieron hijos y luego se fue a conquistar Lacrontte.

- Él no era nadie y llego a ser alguien, así que cuando probo el poder se olvido de lo más importante, las estrategias de guerra. Y finalmente se convirtió en lo que fue en un principio, polvo.

- Yo no me dejaré convertir en polvo. - Espeto convencido.

- Me alegra saberlo. Ahora, para la clase de mañana quiero que busques una problemática de orden social que encuentres en el reino y diseñes algunas estrategias para solucionarlo.

- ¿Cualquier lugar del reino? - Pregunto entusiasmado.

- El que consideres pertinente. - Informa. - Hasta aquí ha llegado la clase de hoy, nos vemos a la misma hora mañana y no olvide llegar temprano.

El señor Howoller recoge sus materiales y sale de la habitación. De inmediato me pongo en marcha y pido que preparen el carruaje para mi aventura. Hoy tengo una excusa justificada para ir al mercado.

Opto por no llevar una valija que genere sospechas y solo llevo en mis manos una libreta y una pluma.
Mamá pide ir conmigo, pues al parecer sospecha algo con uno de esos presentimientos de madre, pero la descarto con el fundamento de que un futuro príncipe debe aprender a hacer cosas en solitario.

Me dirijo luego hacia el umbral no sin antes cruzarme a Francis, quien me advierte que no haga algo que mi padre desaprobaría. Prometo intentarlo pero no creo que pueda cumplirlo.

Subo al carruaje y marcho hasta la plaza de mercado, donde todo se escucha inquietantemente tranquilo. Por lo general este lugar siempre es ruidoso pero el día de hoy parece que todos hablan en susurros.

Camino nuevamente por los puestos de comida y me escabullo hasta la parte trasera del mercado, no sin antes encargarle a un guardia que recoja toda la información que he venido a obtener, dejándole la libreta para las anotaciones.

Voy hasta casa de mi compañero y entro con facilidad al notar la ausencia de la puerta que ayer destruyeron los guardias del palacio.

- Hola, ¿hay alguien aquí? - Pregunto con cuidado al ver la casa vacía.

Busco en la sala, en la cocina y en el patio. No encuentro nada en ninguno de esos lugares, así que opto por aventurarme en el arco que da entrada hasta las habitaciones.

En la primera alcoba encuentro la cama desecha y ropa de mujer colgada en el armario. Todos son harapos viejos y remendados, nada semejante a lo que usa mi madre.
Me dirijo hacia la puerta siguiente y me topo con un baño, extrañamente limpio pero pequeño, aún así me resulta asqueroso.

La ultima habitación esta en el fondo, un poco mas alejada del resto pero no lo suficiente como para creer que es el sótano.
Giro la perilla pero la puerta no cede, llego a la conclusión de que tiene pestillo, así que me resigno al saber que no hay nada más que pueda hacer, pero cuando me doy la vuelta para marcharme, una vez hace que me detenga.

- ¿Mamá has regresado? - Pregunta una voz familiar en el interior.

- Soy Magnus. - Respondo rápidamente al reconocerlo.

- ¿Qué haces aquí? Vete, quiero que te vayas.

- Ábreme la puerta, por favor. - Pido preocupado.

- No tengo las llaves. Están en su habitación, es la primera puerta.

Voy hasta el lugar ya explorado y busco entre cajones, estantes y repisas, hasta encontrar un llave de cromo.
Regreso a la alcoba y abro la puerta con dificultad después de darle un par de golpes para que ceda.

Al entrar lo veo sentado en su cama con varios golpes en sus brazos y rostro. El hecho de estar sin camisa deja al descubierto las heridas de su espalda.

- ¿Qué te ocurrió? - Pregunto alarmado.

- Mi madre me golpeo y todo por tu culpa. - Acusa enojado.

- ¿Mi culpa? ¿Qué he hecho yo?

- No quiero verte nunca más. Ella me pidió que me alejará de ti y voy a cumplirlo.

- Mi padre me pidió lo mismo pero aún así he venido.

- No menciones a ese señor. No entiendo porque me odia tanto ¿qué les hice para que me desprecien de esta manera?

- Yo no lo hago.

- Pero yo a ti si. Te odio desde ahora y lo haré toda la vida.

- No me digas eso. - Pido dolido.

Jamás pensé que esas palabras me afectarían tanto, pero lo hacen y duele.

- Lárgate de mi casa. - Dice con furia, caminando hacia mi. - Un príncipe jamás debe juntarse con la prole.

- Lamento que te haya sucedido esto.

- ¡Tú no lamentas nada, ahora fuera de mi casa! - Sus manos empujan mi pecho, haciendo golpear mi cabeza con la pared de fondo, rápidamente empiezo a sangrar y mi camisa se mancha con algunas gotas.

Toco la herida y mi mano se llena del liquido rojo. Asustado corro fuera de la vivienda en busca de los guardias para regresar al palacio.

Lo veo venir tras de mi, pero frena en el momento en que me reúno con mis custodios. Ellos ven mi herida pero no dicen nada, así que se disponen a buscar tras de mi y se cruzan con la mirada de quien considere mi amigo.

Uno de los guardias se acerca al puesto de su madre y vuelca sus frutas sobre los sucios charcos de barro. Es una advertencia violenta sobre las consecuencias de mezclarse con la realeza, pero yo lo veo como un acto de total atropello.

Su hijo intenta impedir que hagan añicos el puesto de trabajo de su madre, pero lo único que consigue es que él también sea enviado al lodo.

Puedo ver la impotencia en sus ojos ante la injusticia. Yo soy el príncipe heredero y él no es nadie, solo un pueblerino sin valor ante la monarquía.

- Es la última oportunidad que le da el rey Magnus. - Advierte el custodio a la mujer presa del pánico.

- Dígale al rey que nos marcharemos de la ciudad hoy mismo.

El guardia saca del bolsillo de su pantalón un par de Quinels y los lanza a los pies de la angustiada señora. Es toda una falta de respeto ante su dignidad.

- Para que se vaya lo antes posible.

Me suben al carruaje y me llevan directo a mi hogar. Al llegar no hay tiempo para avisos, estos hombres saben que si me entregan a mi padre con al menos una herida, todos estarán muertos al final del día.

Me llevan hasta el médico del palacio, quien de inmediato revisa la gravedad del golpe y procede a intervenir para detener el sangrado.

- No necesitará suturas, pero lo mejor es que no le de la espalda a su padre o él lo notará. - Dice el hombre al final.

- Lo intentaré. - Prometo con el dolor latente en mi cabeza.

Cuando salgo del consultorio voy hasta mi habitación, en donde me topo con el rostro de preocupación de mi madre.

- Ahora entiendes el peligro al que te expones por ir a ese lugar. - Dice con lagrimas en los ojos. Odio cuando mamá llora.

- Lo lamento, prome...

- No prometas nada, Magnus. - Brama enojada. - Pero esta vez espero que entiendas las consecuencias de tus actos.

Es difícil hacerla enojar, pero cuando llega hasta ese punto es toda una fiera.

- Prométeme que no se lo dirás a padre. - Pido asustado por su reacción.

- No lo haré, si tú me juras que no irás jamás a ese sitio.

- Él se irá hoy de Felraish, así que no hay razón para volver a verlo. - Revelo, caminando a su lado. - Además dijo que me odiaba.

- No te odia, solo estaba enojado.

- ¿Qué hizo él para que mi padre lo odie tanto?

- Hijo, no hablemos de eso. - Pide afligida. A mamá no le gusta tocar estos temas, sé que le duelen y por esa razón jamás los menciono frente a ella. - Tú padre ya llego y seguro querra verte, así que es mejor que vayas a su oficina.

Cuando intento alejarme, madre me detiene y me rodea en un abrazo interminable. Es demasiado sentimental.

- Deja de abrazarme. - Le pido asfixiado.

- No, si Dios te creo fue para que yo pudiera abrazarte.

- Padre me espera, usted misma lo ha dicho.

Se resigna a asentir y me suelta con desgano. Su sonrisa en frágil pero aún así hace su mejor intento.
Me odio cuando la hago sentir de esa manera.

La dejo en mi habitación y voy hasta la oficina de mi padre. Los guardias de inmediato me permiten el ingreso, pero un hombre en su interior me bloquea el acceso.

- Necesito hablar con mi padre. - Le informo.

- Esta ocupado, ahora no puede recibirte. - Avisa el sujeto.

- Siempre tendré tiempo para mi hijo. - Recita mi padre, mirándome con un gesto neutro. - Así que jamás vuelva a negarle acceso y le pido que sea usted quien se retire.

- Señor estamos en medio de una reunión. - Increpa el hombre.

- ¿Acaso no me he escucho? - Recalca con una mirada intimidante. - Que se vaya ahora mismo.

El hombre me mira con desaprobación y pasa por mi lado en silencio, caminando fuera de la sala.

- Cuéntame, Magnus.

- Creo que llegue en un mal momento, solo quería saber como ha ido todo.

Al lado de mi padre se encuentra el señor Tebeos, un gran barón de la corte, importante en toda Lacrontte.

- Hola, Magnus. - Saluda al verme. - Mi hija Gretta te envía saludos.

- Dígale que la espero en mi fiesta.

- Ya ha estado buscando un obsequio. - Espeta con una sonrisa.

Gretta es mi amiga desde que tengo memoria. Ha estado en todas las celebraciones que se llevan a cabo en el palacio e incluso se ha quedado a dormir muchas veces en mi habitación.

- Bueno Magnus, todo ha ido de maravilla. - Interviene mi padre.

- ¿Han robado tierras?

- Si, de Aldous Sigourney. Fue muy sencillo en verdad, hubieron un par de bajas pero no es importante, bueno no un par más bien miles, pero no hay que matarse la cabeza con ello.

El hombre al lado de mi padre sonríe, orgulloso por la hazaña realizada. Ambos comparten el sentimiento de triunfo y creo que en cierto grado yo también.

- Sigourney es un rey débil, más bien creo que le hice un favor al restarle terreno.

- ¿Asesinaron personas inocentes, padre?

- Algunas, pero quiero que sepas que un Lacrontte debe hacer cualquier cosa para conseguir lo que quiere y sin ningún remordimiento.

- ¿Y los pobladores de esas tierras?

- Algunos se han negado a abandonar sus casas y otros han huido para no someterse a las leyes Lacrontte, pues saben que cualquiera que no cumpla nuestras normas será castigado.

- ¿Vas a asistir? Será divertido. - Dice el hombre Tebeos.

- ¿A dónde específicamente? - Inquiero confundido.

- Al fusilamiento, bueno si es que alguien se resiste. Aún así será algo digno de ver.

- ¿Fusilamiento? Pero ellos no han hecho nada. - Exclamo alarmado.

- Por ahora. - Espeta el barón. - Pero si se resisten deben pagar las consecuencias.

- Anda hijo, hazle saber que sucede cuando alguien le falta el respeto a nuestra monarquía. - Pide mi padre.

- Se le envía a la horca. - Contesto al conocer la respuesta.

- Si no desean perder la vida deben aprender a comportarse dentro del reino. - Advierte padre con naturalidad.

Me gusta lo intimidante que resulta mi padre para otras personas, algún día yo quiero causar ese mismo efecto en los demás, pero jamás quiero causarle daños a los inocentes.

- ¿Cómo ha ido la reunión en Mishnock? - Pregunto para cambiar el tema.

- Bueno hoy me sentí como un completo hipócrita, fui a pedir la paz y luego perpetué un ataque en Grencock.

- ¿Pero han aceptado?

- No, pero dijeron que lo pensarían. Ahora debemos esperar a que analicen bien lo negociado. Aun así no les di tanto tiempo para tomar una decisión, solo tienen 3 días para darme una respuesta.

- ¿Qué les ofreció?

- Quitar el ejercito de la frontera, cesar por completo lo ataques y a medida que pase el tiempo les brindaré una ayuda económica para el sustento de su pueblo.

- Eso fue muy generoso. - Recalco ante lo poco comunes que son esos actos por su parte.

- Dije que haría todo lo posible por cumplir tu pedido. - Alega con una sonrisa. - Señor Tebeos, nos permite un momento a solas, por favor.

El hombre asiente y se levanta de su silla para atender la petición de mi padre, quien me invita a tomar lugar junto a él ante la importancia de algo que tiene para decirme.

- Si ellos no aceptan, hijo, no quiero que te sientas mal. Debes saber que lo he intentado y he hecho mi mejor esfuerzo.

- No debe preocuparse por eso, señor.

- Ellos aún muestran algo de resentimiento por el pasado y pueden incluso pensar que se trata de una trampa. Yo lo pensaría.

- El pasado siempre afecta el presente y el futuro ¿no es así?

- ¿A qué viene eso? - Pregunta a la defensiva.

- Solo digo, que hacemos cosas en el pasado que repercuten en el presente y aunque intentemos repararlas no siempre sale bien.

- No andes con rodeos y dime que es lo que intentas decirme.

- Nada importante, padre. Hablo de la situación de Mishnock.

No es cierto, él sabe lo que hizo y aún así lo niega. Lo amo, pero tengo que admitir que no es inocente.

- Padre ¿ama usted a mamá?

- Con toda mi alma, no me veo amando a alguien más. ¿A que viene la pregunta?

- A su pasado. No quería usted casarse con nadie.

- En ese entonces era todo un imbécil. No me habría perdonado el perder a un ser tan maravilloso como Elizabeth.

- Me alegra el que haya podido quedarse con mamá.

- Bueno debes alegrarte, de otra manera tú no existirías. ¿Alguna otra pregunta? - Inquiere y yo niego. - Así que Magnus si algún día amas a alguien, lucha por ella hasta el final.

- Lo haré, lo juro.

- ¿Promesa de Lacrontte?

- Es todo un juramento, padre.

Espero que la vida me tenga reservada a una mujer digna de un Lacrontte, pues no me conformaré con menos y mis padres tampoco aceptarán algo menor que eso.

- Como un consejo más de padre a hijo. - Dice mirándome con ojos abiertos. - Hay sucesos que se deben dejar en el paso y nunca más traerlos a colación.

Sé perfectamente de lo que habla, ambos lo sabemos, pero aún así prefiero guardar silencio y no empeorar la situación. Todo por mi madre, solo por ella.

Notas de autor.

¡Hola!, ¡Hello!, ¡Hei!

Quiero leer sus impresiones sobre los primeros capítulos de "El corazón del Rey". Sé que quizás aún no entienden algunas cosas, pero pronto la verdad saldrá a la luz.

Coméntenme que tal les parecen los padres de Magnus. ¿Les agradan? ¿Creen que son malos? ¿Piensan que el rey Magnus V es un padre muy severo o no?
Estaré encantada del leerlos.

Sin nada más que decir, los quiero y nos vemos en el siguiente capítulo.

Me puedes encontrar en Instagram como @karinebernal.

Capítulo 3

Escucho las trompetas sonar con fuerza en el exterior del palacio.
Abro las ventanas de mi habitación y observo al millar de personas aglomerarse a las afueras de mi hogar, cada una con obsequios o carteles.

Las doncellas se abren paso en la alcoba con el desayuno listo para mí. La tarta de durazno sobresale en la bandeja que es dejada en mi cama, y no podría pedir un mejor inicio para este día. Descubrí la tartaleta de durazno cuando tenía siete años, y desde entonces la he amado. Creo que jamás querré tanto a alguien como a ella.

Mis padres se adentran segundos más tarde y me rodean entre abrazos, mimos y besos. Resulta algo asfixiante, pero aun así me niego a refutar; en el fondo me gusta tal comportamiento.

- Ahora eres un hombrecito de doce años. - Espeta mamá, apretando mis mejillas.

- El reino hoy te rinde homenaje, hijo. - Arguye padre. - Es el día más importante que existe, pues se celebra la vida del heredero.

Hace tres días papá firmó el comienzo de los acuerdos de paz con el rey Silas, y yo no fui capaz de contener la emoción ante esta noticia. Ya no habrá más guerra.

Han acordado un cese de armas parcial como medida inicial, motivo por el cual hemos decidido extenderle la invitación al príncipe Stefan Denavritz para conocerlo en el transcurso de mi fiesta. Será agradable interactuar con otro heredero.

- Sé que tu padre ya te dio su obsequio, así que ahora yo quiero hacerte entrega del mío. - Informa madre, pasando a mis manos un cofre de terciopelo vino en el cual reposa un anillo de oro con un grabado de dos leones que se miran fijamente.

- Es intimidante. - Consigo decir, mientras lo saco de su estuche y lo pongo en mi dedo.

- Era de mi bisabuelo. - Repone con una sonrisa.

Es realmente pesado y me cuelga un poco, pues me queda algo flojo; por lo que decido guardarlo en la mesa del vestidor.

- Es la joya familiar de los Hefferline. Tu padre te ha dado muchos, pero ninguno como este.

- Es invaluable. - Deduzco. - Muchas gracias, prometo cuidarlo con mi vida.

Tomo el desayuno en compañía de mis padres, quienes no dejan de mirarme ni un solo segundo.
Voy a la ducha y me aseo con rapidez. Me visto en tonos acordes a mis padres y uso mi corona de príncipe.

Cuando ya me encuentro preparado, salimos rumbo al coliseo Lacrontte a dar, como todos los años, un discurso referente a mi cumpleaños.

Mientras vamos en el carruaje, observo las calles atestadas de personas que aplauden y alaban nuestro paso. Algunas intentan llegar hasta la ventana del transporte, pero son detenidas por los guardias, quienes les impiden acercarse.

Al llegar, pasamos directamente al escenario, donde papá toma el micrófono para dirigirse a la multitudinaria audiencia que nos observa atentamente.

- Lacrontters, hoy el reino está de fiesta, pues se celebra la vida del príncipe y futuro rey. - Inicia papá. - Nuestra historia se seguirá escribiendo a través de sus pasos, siendo el único Lacrontte heredero al trono.

Todas las personas posan sus ojos sobre mí y sonríen al hacerlo.
Me gusta recibir tanta atención; me hace sentir poderoso.

- Magnus VI me ha profesado su deseo de armonía para ambas naciones, y por ello he visitado el reino enemigo y le he propuesto al rey Denavritz el retiro de las tropas Lacrontters de la frontera a cambio de que él hiciera lo mismo. Así que, gracias a mi hijo, hemos conseguido la paz con Mishnock.

Una barrida de aplausos ante la noticia se extiende en el coliseo, haciendo retumbar el piso bajo mis pies. Me alegra hacer feliz a mi pueblo.

- El palacio ha estado abierto, recibiendo todos los obsequios que han llevado para su príncipe. - Arguye mamá. - En su nombre, agradecemos todos los regalos y atenciones para con él.

Aunque esté presente en el coliseo, no puedo dirigirme a la nación, pues aún no cuento con la edad necesaria para hacerlo. Debo esperar exactamente cuatro años más para poder dar mi primer discurso. Es toda una tradición Lacrontter.

- Hoy se llevará a cabo la fiesta en honor a Magnus VI, y estaremos recibiendo a los monarcas Denavritz en nuestro palacio. Seremos testigos de un nuevo inicio y, con ello, de un futuro brillante para nuestras familias.

- Fuerza, lealtad y riqueza. - Finaliza papá con el lema de la nación.

Cuando nuestro comunicado termina, volvemos al palacio a organizar los últimos detalles del evento. Veo a los organizadores correr de un lado a otro, a los cocineros preparar en tiempo límite todo un banquete y a los sirvientes limpiando cada rincón del lugar hasta que quede inmaculado.

Cuando la tarde inicia, mi madre va directo al salón a reajustar todo aquello que se ha dispuesto para el evento y agregar todo lo que haga falta, mientras padre y yo probamos nuestros trajes.

Subimos hasta la habitación de mis padres, esperando que mamá se nos una luego para así llegar juntos y dar inicio a la fiesta.

Al llegar, voy directo al vestidor y tomo nuestra ropa. Inicio por los pantalones beige con línea dorada a los costados, perfectamente rectos y sin arrugas. Paso luego a la chaqueta roja con botones color oro y charreteras en el mismo tono. Siempre me ha gustado su forma alargada, que se sujeta al hombro por una presilla y de la cual pende un fleco como de un centímetro de largo.
Termino el atuendo con zapatos oscuros, extremadamente impolutos y brillantes.

Este es el uniforme de un monarca Lacrontte, el cual se usa en eventos importantes; por ende, mi padre deberá usar lo mismo y mi madre deberá lucir un traje a juego. Para este día ha escogido un pulcro vestido dorado.

Corro hasta mi habitación en busca del anillo que madre me ha obsequiado y, con ayuda de mi padre, lo pongo como colgante en una cadena de oro prensado, para llevarlo en mi pecho justo debajo del atuendo.

Mamá aparece cuando yo peino mi cabello. Lo llevo hacia atrás para luego despeinarlo moviendo mi cabeza. Mamá dice que tengo un cabello y corazón de oro, además de ojos hechos de esmeralda, razón por la cual me considera su joya más valiosa. Demasiado tierno, pero aceptable.

- Pero mira qué guapo. Bueno, no tanto como tu padre, pero algún día sobrepasarás mi belleza. - Dice papá posicionándose tras de mí.

- Entonces también tendrá que conseguir una mujer tan guapa como yo. - Alega mi madre con diversión.

- No creo que eso sea posible. - Responde padre dándole un beso.

- ¡Qué asco! - Replico torciendo el gesto. Nunca he aceptado como apropiadas las muestras de afecto en público; además, besarse es asqueroso.

- Algún día crecerás, hijo. - Dice padre, acomodando los broches de su chaqueta. - Y no querrás parar de besarla.

Puedo sentir el amor que mis padres mantienen y el cual no dudan en profesar, pero he sabido por sus propios comentarios que no siempre fue así.
Papá fue un príncipe engreído y muy altivo, que no creía en el valor de formar una familia o amar por completo a una mujer.

Mi padre me ha dicho que gastó muchos años yendo de joven en joven, sin mezclarse jamás con una plebeya. Algo que desapruebo profundamente.

Las mujeres de Lacrontte ceden ante los encantos que ofrece un título —en este caso el de un futuro heredero—, pero rechazan a aquel que no esté en esa liga, cuidando siempre su moral y su buen nombre. ¿Entonces por qué un hombre no habría de hacer lo mismo?

He aprendido que las damas son muy selectivas, y mi madre me ha inculcado que yo debo ser igual para no repetir los pasos de mi padre. Sé que no cualquiera debe ser relacionada conmigo.

Mamá es hija de los duques Hefferline, y su matrimonio con papá estuvo arreglado desde su nacimiento. Así que antes de comprometerse oficialmente, mi padre llevó su libertinaje al límite. Fue todo un rebelde: asistió a miles de fiestas, estuvo relacionado con distintas jóvenes de la nobleza, y supongo que, aunque lo niegue, algunas plebeyas también pasaron por sus sábanas.

El día de la cena de compromiso vio a mamá por primera vez y, en sus palabras, "cayó rendido". No hubo vuelta atrás para lo que estaba sintiendo, y en ese punto ya madre tenía dudas sobre casarse con él; es decir, ¿quién querría ser la esposa de un libertino?

Papá tuvo que luchar y cambiar demasiado para demostrarle que era un hombre digno de ella. Así que desde el momento en que mamá lo aceptó, han sido inseparables, y mi nacimiento fue como un obsequio bendito que llegó un año después de su matrimonio.

- Por cierto, Magnus. Gregorie no podrá asistir, y tu abuela Aidana llegará un poco más tarde. - Avisa papá, mirándose al espejo.

La puerta es golpeada y me apresuro a abrir. El rostro neutro de Francis aparece al otro lado del marco y, con una repentina sonrisa, se dirige a mí.

- Creo que no le he deseado un feliz cumpleaños, alteza.

- No me desees nada si no me has traído un obsequio. - Replico ante sus manos vacías.

- Entonces se lo desearé mañana, porque hoy no le he comprado nada.

- ¿Qué ocurre, Francis? - Pregunta mi padre, llegando a nosotros.

- Han llegado los Denavritz, majestad.

- Excelente. - Dice frotando las manos con emoción. - Hijo, deberías ir a hablar con Stefan mientras yo hablo con sus padres.

- ¿Crees que lo haré bien?

- ¿Qué, convivir con él? Claro, eres un Lacrontte y...

- Un Lacrontte puede hacer cualquier cosa. - Termino por él, al conocer el refrán familiar.

Me emociona conocer al príncipe de Mishnock, tener a alguien que roce mi edad para llevar un tema de conversación relacionado con la monarquía, ya que nuestro futuro está ligado a ello.

Camino fuera de la habitación hasta llegar a la primera planta, donde encuentro a un joven caucásico de cabello negro y ojos muy azules.

- ¿Eres Stefan? - Pregunto ante el desconocimiento de su rostro.

- Solo si tú eres Magnus. - Responde divertido. De inmediato me agrada.

- Es un placer tenerte aquí; estaba muy emocionado por conocerte. - Saludo extendiendo la mano.

Luce un traje azul oscuro, acompañado de una camisa blanca con volantes. Muy principesco para mi estilo.

Lleva sus manos en la espalda, supongo que entrelazadas. Es una postura que mi tutor, el señor Cowoller, ha intentado enseñarme pero que no he logrado adoptar.

- Tienes un palacio grandioso. - Dice mirando a su alrededor. - También estoy emocionado por estar aquí.

- Gracias. Y dime, ¿con quién has venido?

- Bueno, solo han viajado conmigo mi padre y el consejero real.

- ¿Nada de guardias?

- No, mi padre se toma muy en serio lo de los acuerdos de paz. Es increíble saber que reinaremos cuando nuestras naciones hayan alcanzado la armonía.

- ¿Te emociona ser rey? - Pregunto ante su entusiasmo.

- Claro. ¿A ti no?

- Me preparo para eso, pero aún no estoy listo para asumir tal responsabilidad.

- Yo tengo un padre estricto; él me prepara a diario para asumir el papel.

- ¿El rey Silas es tan rígido? - Pregunto asombrado de que exista alguien más severo que mi padre.

- Lo es. Es un hombre muy exigente, y debo esforzarme por llenar sus zapatos.

- Entiendo. - Digo al ver el esfuerzo que hace por mantener un tono neutro que no se mezcle con ansiedad. Hablar de su padre lo pone algo nervioso. - ¿Cómo es Mishnock? - Pregunto para cambiar de tema.

- Es pequeño si lo comparamos con este lugar, pero tiene grandes montañas y cuenta con el bosque Ewan justo en el centro de la ciudad, aunque la entrada está prohibida para plebeyos.

- ¿Cuál es la razón? - Inquiero intrigado.

- Meridoffe se infiltró por ese lugar, y debido a eso se decidió monitorear permanentemente el sitio.

Es curioso hablar sobre las medidas de seguridad que usa su nación para protegerse de ataques como el que hizo mi tatarabuelo. Es extraño tener enfrente al heredero del reino al que tanto daño le hicieron los Lacrontte.

- ¿Tú no le temes a tu padre? - Pregunta de repente.

- Mi padre es severo, pero no le temo. - Respondo con confianza. - ¿Tú le temes al tuyo?

- En ocasiones. Es difícil hacerlo feliz, pero me esfuerzo mucho por intentar enorgullecerlo.

- Eso es fácil; mi padre siempre me dice que está orgulloso de mí.

- Qué suerte tienes. - Comenta al aire. - ¿Nunca te ha golpeado? Me refiero a tu padre.

- Jamás, pero he recibido algunos castigos. - Contesto extrañado por el rumbo de su conversación. - ¿Tu padre lo ha hecho?

- Bueno. - Dice rascando su nuca. - Él dice que lo merezco, que eso ayudará a convertirme en un hombre, así que está bien.

- ¿Te comportas mal? ¿Tienes modales cuestionables?

- No, mi madre me ha enseñado bien cómo comportarme, pero papá simplemente es así. Aunque me gustaría que no fuera tan...

- Veo que ya conociste a mi hijo. - Dice una voz a pocos metros de nosotros.

- Majestad. - Saludo con respeto al ver al rey Silas a nuestra espalda.

- Alteza. - Responde este en la misma tónica, caminando hacia nosotros y tomando a su hijo por los hombros. - ¿De qué han estado hablando?

- Nada en particular, padre. - Responde Stefan rápidamente. - Me enseñaba su hogar.

- ¿No te he hablado a ti o sí? - Cuestiona el monarca de Mishnock en un tono hosco. Puedo entender por qué le teme.

- Su hijo ya lo ha dicho, majestad. - Contesto en su defensa. - Le enseñaba el palacio.

Sus manos se aprietan en el cuerpo del príncipe mientras fuerza una sonrisa al escucharme.

- Ya veo. - Dice entre dientes. - A veces Stefan suele hablar de más; solo me aseguro de que no lo haya abrumado.

- Puede usted estar tranquilo. Ha resultado agradable la conversación.

El joven Denavritz se mantiene en silencio y ha pasado de ser un parlanchín a convertirse en un ser sin voz.

- Su padre ya tiene el obsequio que le hemos traído. Mi esposa lo escogió para usted.

- ¿Puedo saber de qué se trata?

- Es un perfume. No se preocupe por la exclusividad, pues quien lo hizo solo crea un ejemplar y son ellos quienes nos suministran nuestras fragancias; así que se convencerá de que son de muy buena calidad.

- Agradezco la información. Muchas gracias.

- Me alegra. - Dice con una sonrisa carente de gracia. - Despídete, Stefan; ya nos vamos.

- ¿Tan pronto? - Pregunta sorprendido. - ¿No nos quedaremos para la fiesta?

- He sido claro, pequeño. - Espeta. - Ya debemos marcharnos; tengo asuntos pendientes en Mishnock.

- Puedo quedarme con Atelmoff; él cuidará de mí.

- He dicho que no, Stefan. - Brama con cierto descontento. - Obedece cuando te lo pido.

- Gracias por su hospitalidad, príncipe Magnus. - Dice resignado con un gesto de desilusión. - Supongo que nos veremos pronto, pues ya no somos enemigos.

El rey Silas se despide con un asentimiento de cabeza para luego marcharse lejos de mí en compañía de su hijo. Puedo ver claramente que el monarca de Mishnock aparenta ser una persona agradable, pero en el fondo puedo asegurar que su amabilidad es totalmente fingida.

Los veo alejarse hasta cruzar la puerta para llegar al umbral, mientras yo tomo mi camino de vuelta a la habitación.
Mientras subo las escaleras para llegar a la segunda planta, veo correr a Gretta por el corredor para aproximarse hacia mí.

- ¡Mag, Mag! - Grita enérgica, intentando no tropezar con su vestido.

Me detengo a mitad de las escaleras y bajo para encontrarla. Su sonrisa se ensancha cuando me ve y me cubre en un abrazo fuerte.

- Feliz cumpleaños, Mag. - Dice con alegría. - Te traje un obsequio.

- Príncipe Magnus para ti. - Le recuerdo algo que mi padre me ha enseñado. Nadie puede nunca tratarme como a un igual; soy el heredero y deben dirigirse a mí con respeto y por mi título.

- Bien, príncipe Magnus. Le he traído esto. - Dice con emoción, extendiendo una caja verde hacia mí.

Abro la caja y encuentro un broche de oro en el que reluce una "M" grabada en el círculo que sirve como broche, junto a una cadena del mismo material.

- ¿Qué es? - Pregunto intrigado.

- Es un broche para sostener tu capa.

Le he contado a Gretta que me gustaría agregar una capa roja a mi uniforme de rey cuando sea mayor. Cuando hay un evento importante en Lacrontte, se usa un tipo de traje específico que el rey y el heredero deben llevar en sincronía, al cual quiero agregarle la casaca.

- Gracias. - Contesto emocionado. - En verdad, gracias. Pronto haré la capa y usaré tu obsequio. Sé que a papá le encantará.

- ¿También puedo usar una casaca?

- Si así lo deseas, pero debo informarte que no la lucirás tan bien como yo. - Respondo guardando la caja en el bolsillo de mi pantalón.

Mi madre entra en la sala y nos pide ir con ella hasta el salón, interrumpiendo así la respuesta de Gretta.

Su cabello cobrizo me recuerda al fuego, el cual se mueve a cada lado mientras camina a mi lado para entrar a la sala. Ella toma mi mano y entrelaza sus dedos en los míos; no me mira, pero puedo ver cómo sonríe ante su hazaña. Está completamente demente.

Mi padre ya nos espera cuando llegamos a la puerta, y su gesto de sorpresa se extiende al ver nuestra unión.

- ¿Es acaso esto una futura pareja? - Pregunta divertido.

- Solo somos amigos. - Replico soltando su mano.

Gretta no refuta, pero noto su disgusto ante mi comentario. Espero no se moleste y se distancie como a veces lo hace. Yo puedo discutir con todos, pero no me gusta hacerlo con ella.

- Soy muy pequeña para tener una pareja, majestad. - Alega, haciendo una reverencia frente a papá.

- Quedan muchos años por delante; quizás en un futuro vea a este dueto formado.

No me gusta que me relacionen de esa manera con Gretta; ella es solo mi amiga y siento que no podría verla nunca de otra forma.

La puerta se abre y pasamos al recinto bajo una lluvia de aplausos. Todos se levantan de sus puestos al vernos entrar, mientras yo sonrío como agradecimiento a su asistencia.

Barro la sala con la mirada y solo encuentro personas mayores en ella. A excepción de Keriel y Gretta, quienes son los únicos jóvenes que conozco.

Mis padres y yo vamos al escenario, mientras Gretta va directamente a la mesa en la que se encuentra su familia. Desde la distancia la observo correr con el fuego en sus hebras.

Padre toma el micrófono y da un largo discurso sobre lo importante que es esta noche para los Lacrontte, de cuánto me ama y de lo orgulloso que lo hago sentir; esa es mi parte favorita.

Hay pocos guardias debido al acuerdo de paz, y compensando el espacio hay muchos meseros que llenan las copas vacías y sirven manjares a cada mesa.

Las personas ya se encuentran en sus lugares, cada uno fichado previamente y totalmente atentos a las palabras de mi padre.

- Cuando mi amada Elizabeth me dio la noticia de que sería padre, estaba completamente aterrado. - Explica papá. - No sabía cómo ser un buen padre para ese bebé, y como ya todos conocen mis actos pasados, yo no tenía ni la más mínima experiencia.

Mamá lo observa todo el tiempo mientras sostiene mi mano; la aprieta con fuerza hasta tal punto que lastima. Está realmente emocionada.

- Elizabeth, mi Elizabeth, me enseñó a confiar, a crear, construir y amar. No sé cómo ha sido mi desempeño como padre en estos doce años de vida de mi gran y querido Magnus VI, pero he de admitir que su madre ha hecho un papel fabuloso. No pude desear a alguien más idóneo para ser la madre del tesoro invaluable que es mi hijo. Te amo, Magnus, y prometo estar allí en cada paso que des en tu vida. Eres mi mayor alegría hoy y hasta el final de mis días.

Siento mi corazón latir fuerte y mis ojos cristalizarse. No quiero llorar, me lo prohíbo, pero en verdad no creo poder resistir otra palabra de mi padre sin correr a abrazarlo.

Deseo con todo corazón tener su consejo en cada duda que se presente en mi vida y tener la certeza de que me enseñará cómo afrontar cada una de mis dificultades. Deseo saber que tendré a mamá y sentiré su cariño cuando los días no sean buenos.

- Como todos ya saben, soy una completa sentimental. - Inicia madre, tomando el micrófono. - Tengo un gran esposo y, no conforme con eso, la vida me premió con un hijo maravilloso. Creo que mi hermoso Magnus ya está cansado de escucharme decirle que lo amo y que lo mejor que me sucedió en la vida es saber que lo traería al mundo, pero creo que oírlo nuevamente no le hará daño. - Dice mirando en mi dirección. - Recuerdo sus primeros pasos y la traición de cuando su primera palabra fue "papá" y no "mamá".

La sala estalla en risas, mientras intento reprimir una sonrisa para no mostrar la emoción que me gobierna.

- Espero que seas tan feliz como lo soy yo al saber que tengo la fortuna de llamarte hijo.

El cocinero hace entrada una vez que mi madre deja de hablar y, después de un afectuoso pero largo abrazo, me voy al centro del salón para soplar las doce velas de mi pastel de cumpleaños.

Las personas tintinean las copas mientras mis padres me observan desde el escenario, apoyados el uno en el otro compartiendo el amor fraternal que nos une; y entonces las luces se apagan.

Todo el mundo se queda en silencio repentinamente, sin saber a ciencia cierta qué es lo que sucede. Miro hacia los lados buscando a mis padres para tomar su mano, mientras escucho las respiraciones de cada uno de los asistentes.

- No se alarmen. - Dice papá en voz alta. - Averiguaremos qué sucede.

En medio de la oscuridad escucho los zapatos de mi madre caminar hacia la puerta, pero antes de poder salir del salón, una ráfaga de armas comienza y el infierno se desata.

Veo las balas caer como lluvia en el salón. Los cristales caen hechos pedazos y los gritos armonizan el lugar.

Las luces vuelven, pero esta vez titilan de manera macabra. En este punto no sé qué hacer; aún no percibo y tampoco sé de dónde vienen los disparos.

Las personas corren, las balas continúan y, en un parpadear, somos invadidos. De inmediato lo veo: Silas corre por el lugar hacia mi padre con un arma en las manos. Luce completamente aterrador.

Las personas caen como fichas apiladas que se llevan unas a otras. Miro hacia papá y sus ojos me encuentran mientras corre hacia mí. El verde de su iris se ilumina antes de volver la mirada al hombre que ha empezado a acorralarlo.

- ¡No toques a mi hijo! - Le grita al rey de Mishnock, quien sonríe con malicia cuando se acerca.

Los asistentes corren despavoridos mientras un soldado sostiene a mi madre con fuerza para que no pueda llegar hasta mí.

- No me importa lo que digas. - Espeta con altivez, apuntando directo a su cabeza.

Estoy paralizado, totalmente asustado con un estúpido pastel frente a mí y unas velas que han sido apagadas por la fuerza del viento que se cuela en las ventanas rotas.

- Arrodíllate. - Le ordena a mi padre, pero él se resiste.

- ¡Tenemos acuerdos de paz, Silas! - Brama enojado ante la traición.

- ¡Que te arrodilles, maldita sea! - Grita con furia, y entonces un disparo sale directo a la pierna de mi padre, haciéndolo caer frente a su enemigo.

- Ten piedad. Es su cumpleaños, no le hagas esto. - Pide papá, arrodillado.

Mi madre grita y patalea en vano. Deduzco de inmediato que nadie nos dispara porque quiere ser Silas quien lo haga.

No sé en qué momento he comenzado a llorar, pero aquellas lágrimas que reprimía en el discurso de mis padres salen a flote con una violencia inhumana.

- Tu peor error fue amar tanto a tu hijo como para creer que aceptaría sin más estos acuerdos. - Dice con odio. - El responsable de tu muerte será tu heredero.

- No le creas, hijo. - Arguye papá ante mi llanto. - Esto no es tu culpa.

Me odio, me odio mucho. Claro que es mi responsabilidad; si yo no hubiese pedido ese estúpido obsequio, nada de esto estaría sucediendo.

La guardia real entra al salón y uno a uno son derribados por las balas del ejército mishniano. Nadie se salva de la furia que han desatado sobre nosotros.

- Solo porque es tu cumpleaños te daré la opción de elegir a uno de tus padres. - Dice el hombre, dirigiendo su atención a mí.

Mis manos tiemblan, mi corazón late rápido y mi garganta está seca.

- ¿Solo puedo escoger a uno para que viva? - Pregunto entre jadeos de dolor a causa del llanto.

- Claro que no; escoge a quién quieres ver morir primero.

- Es solo un niño. ¿Cómo puedes pedirle algo así? - Dice mamá al otro lado de la habitación, totalmente desconsolada.

- Bien, entonces escogeré yo.

La última palabra se pierde en el ruido del disparo que llega a la cabeza de mi padre, quien cae inerte sin oportunidad de ver su rostro al menos una vez más.

Me escuece la garganta y el llanto de mi madre acompaña mi dolor. No puedo ni siquiera ver a mi padre, mi padre muerto en el salón donde momentos antes profesó cuánto me amaba.
Mi padre, que haría cualquier cosa por mí; mi padre, al que aún le faltaba tanto por enseñarme, tantos años por vivir y tantos momentos de mi vida que ya no podrá ver.

La sangre corre y Silas ríe con demencia ante su hazaña. ¿Cómo alguien puede ser tan desalmado? ¿Cómo alguien puede ser tan frío, tan cruel?

Los gritos salen uno tras otro y no me permiten notar cómo mamá forcejea con el hombre que la sostiene hasta escapar de su agarre y correr hacia mí. Su voz me llama "hijo" en la distancia y sus pies repiquetean la carrera final hasta mi lugar.

Corro hacia ella para hacer la brecha más corta, y justo cuando la punta de sus dedos rozan los míos y su cabello alcanza a tocar mi brazo, ella cae frente a mí con un disparo en su pecho.

La veo agonizar bajo mis pies y otra avalancha de disparos comienza. Sus labios me dicen "te amo" mientras sus ojos se cierran y yo grito nuevamente.

Me arrodillo a su lado y tomo su rostro entre mis manos. Daría lo que fuera por devolver el tiempo y no haber deseado la paz, porque la paz no existe y la piedad tampoco.

Mi madre, a quien le faltaba verme crecer, quien me abrazaría aun cuando yo no quisiera, quien me daría consejos, afecto y agotaría su paciencia a causa de mis travesuras.
Mi madre ahora también se ha ido, dejando mi alma rota y mi corazón hecho trizas bajo los ojos alegres de Silas Denavritz.

Las balas rozan el rostro de Denavritz, quien pierde la dirección de su arma y con desespero comienza a buscarla entre las mesas, sillas y vajillas derribadas.

Intento correr ante el descuido de mi agresor, pero rápidamente mis pies son arrancados con violencia del suelo y del cuerpo de mamá.

- ¿Tú quién eres? - Grito asustado.

- Eso no importa. - Responde alguien en un tono duro, casi militar.

Me arrastra fuera de la sala en completo silencio y con gran rapidez. Pataleo en el camino mientras siento la garganta doler ante cada sonido que emito.

Llega conmigo en brazos hasta los corredores del palacio, donde me entrega a los guardias reales que aún quedan afuera.

- Sáquenlo de aquí. - Replica, mirando con nerviosismo a su alrededor.

Lo observo: no es delgado pero tampoco robusto. Es alto, casi como mi padre, pero jamás lo he visto en el palacio, por lo que supongo no es de Lacrontte.

- ¡Altelmoff! - Alguien llama, y él gira. Ese es su nombre: Atelmoff.

Recuerdo ese nombre; Stefan lo mencionó hace unas horas. Ese hombre vino con ellos, entonces ¿por qué me ayuda?

Los guardias me alejan corriendo, mientras el desconocido sujeto me mira por última vez.

- ¿Has visto al niño? - Pregunta alguien, y reconozco esa voz como la de Silas.

- No, no lo he visto, majestad. - Esa respuesta confirma mis dudas.

- Pues búscalo; no puede escapar. Ningún Lacrontte debe quedar con vida.

Mi vista está completamente empañada a causa de las lágrimas que manchan mi rostro y no me permite ver el camino por el que soy trasladado.

La tarde llega a mis ojos cuando salimos por la puerta trasera del palacio. Me siento perdido, dolido y cansado.

Mis guardias revolotean de un lado a otro, sin mirarme o decirme al menos una palabra. Estoy desesperado.

- ¿A dónde vamos? - Pregunto ante el silencio de los custodios.

- Debemos llevarlo a un lugar seguro.

Un carruaje aparece y soy arrastrado hasta su interior. Mis pasos son torpes y la imagen de mis padres muertos ataca mi memoria una y otra vez.

La sonrisa alegre de Silas me atormenta, y las palabras que me acusan están latentes en mi cabeza. Yo tengo la culpa de todo esto; si por mi pedido no hubiesen quitado el ejército de la frontera, nada de esto hubiese sucedido.

Llegamos pronto a un lugar alejado, pequeño y escondido. La puerta de metal es abierta y los guardias me llevan hasta el fondo.
Pasamos a la primera habitación; se trata de un recinto vacío con camas de concreto y paredes altas, muy gruesas. Es un refugio.

- Permaneceremos aquí hasta que sea seguro salir. - Avisa un guardia.

- Necesito a mi abuela, a Francis. Llévenme a casa de mi tío. - Pido desesperado.

Me siento a llorar en el piso. Estoy solo. Cuando regrese a casa, mis padres no estarán. ¿Qué haré sin ellos? Los necesito.

Froto mis brazos, sintiendo el corazón roto y hecho migajas. No sé a quién odio más, si a Silas Denavritz o a mí.

Ningún guardia se me acerca, pero todos habitan a mi alrededor. Toco el anillo que me regaló mi madre y lloro con más fuerza. Esto es lo único que me queda de ella en estos momentos.

••••

No sé cuánto tiempo pasó ni cuánto he llorado, pero ahora mi cabeza duele y mis ojos están hinchados. Siento rabia, impotencia y un vacío enorme en el pecho.

Golpeo la pared con mis puños hasta hacerlos sangrar. Duele, y agradezco que el dolor desvíe un poco lo que siento en el corazón.

- No haga eso. - Dice alguien, alejando mis manos de la pared.

- ¡Francis! - Exclamo, abrazándolo.

Nunca en toda mi vida había estado tan feliz de verlo. No quiero soltarlo, no quiero pensar y mucho menos recordar.

Cierro los ojos mientras lo rodeo y pido fervientemente que cuando despierte todo se trate de una terrible pesadilla, pero los jadeos de mi voz y el olor a pólvora que destila su ropa me hacen entender que esta es mi realidad ahora.

- Estoy solo, Francis. - Sollozo quebrantado. - Me han dejado solo.

- No estás solo; yo estoy aquí.

- Daría cualquier cosa por verlos nuevamente. Lo que sea, lo juro.

- Debe ser fuerte, pero yo estaré aquí hasta que encuentres las fuerzas.

- No deseo estar en este lugar, Francis.

- Es solo por seguridad. Mañana estarás con tu abuela.

- ¿Mis padres? ¿Aún yacen en el suelo del palacio?

- Haga lo posible por no pensar en eso. Nosotros nos encargaremos de todo.

- ¿Cómo puedo no pensar en ello?

- Me tildará de insensible, joven Magnus, pero es hora de ser fuerte.

- No tengo padres, no tengo nada. ¿Por qué Dios me dio la espalda?

- Dios no controla las acciones de las personas; para eso existe el libre albedrío. Él escogió ser malo, y usted debe escoger ser fuerte.

- No puedo serlo, no ahora.

- Permítame usar una frase que seguro lo ayudará en toda su vida. - Dice doblándose hasta mi altura. - Sé que podrás lograrlo porque eres un Lacrontte, y un Lacrontte puede hacer cualquier cosa.

Escuchar las palabras que recitaba mi padre resulta doloroso. Supongo que me estaba preparando con cada enseñanza para este momento; pero aun así no tengo dirección que seguir, salvo la de la tristeza que me acompaña.

- Puede llorar hoy todo lo que desee. - Susurra Francis, recogiendo las lágrimas de mis mejillas. - Pero mañana, cuando el sol se asome, debe asumir la realidad. Es prematuro para usted gobernar un reino con tan solo doce años, pero es preciso prepararse para lo peor, y es ahora donde las verdaderas pruebas vendrán.

Me están robando el derecho de vivir el duelo de mis padres, de llorar como el niño asustado que soy, y me están obligando a asumir la muerte de mi familia como un triste episodio del cual debo pasar la página para así ponerme en marcha y no perder el control sobre la nación.
¿Cómo se supone que haré eso cuando mi corazón se ha quedado al lado del cuerpo sin vida de mis padres?

Notas del autor.

¡Hola! Hello! Hei!

Un minuto de silencio por los reyes caídos y nuestro mini Magnus huérfano.

¿Cuántos odian a Silas Denavritz? ¿Cuántos aman a Atelmoff por salvar a nuestro rey Lacrontte?

Como pudieron notar, Stefan fue un niño asustadizo que le temía mucho a su padre y desconocía sus acciones. Tanto así que le agradó a Magnus, al menos por unos minutos.

Nos vemos en el otro capítulo, los quiero.
P.D.: ¿Creen que llegue a suceder algo entre Gretta Tebeos y Magnus?

Me puedes encontrar en Instagram como @karinebernal

Capítulo 4.

No sé quien ha llorado más, si mi abuela o yo. Mi día parece una pesadilla mientras ambos somos consumidos por la tristeza.

Extraño a mamá y su rutina diaria de despertarme en las mañanas y también los extrañe anoche al dormir, pues no estuvieron para desarme un feliz descanso como solían hacerlo.

Cuando el alba iniciaba, los guardias me trajeron al palacio, pude salir de ese confinado lugar que me hacia sentir destrozado. Abuela me obligo a desayunar cuando llegue a sus brazos y aunque intentaba aparentar fortaleza frente a mi, reconocí de inmediato el dolor en sus ojos.

La primera persona que vino a verme fue Gretta, trajo tartaleta de durazno para mi y me abrazo por aproximadamente 1 hora. No eran los brazos de mamá pero aún así pude sentir calidez.

Me permití llorar en su regazo, en completa soledad a su lado. Ella permaneció callada, tocando con suavidad mi espalda mientras yo me ahogaba en el dolor que me mantenía prisionero.

Cada vez que me calmaba volvía a llorar y en un par de ocasiones pude ver como ella también lo hacía. Es reconfortante saber que la tengo, aún cuando siento que no tengo nada.

Tengo su obsequio guardado en uno de los cajones de la habitación que abuela preparo para mi. Es amplia pero vacía, siento que ya nada podrá llenar mi vida, que nunca pasará el dolor, que siempre estaré sufriendo a causa de su ausencia y del remordimiento al sentirme culpable de su muerte.

Cuando Gretta se marcha, vuelvo a sentirme extraño, solo y agrietado. Mi corazón se hunde en mi pecho mientras intento sobrevivir al día más gris de mi vida.

Por su parte, la mañana pasa lenta. Mi abuela no habla demasiado ya que esta sumida en el dolor. Intenta mantener una buena cara para mi pero he de revelar que se quiebra muy a menudo.

- Querido, sé que no es el momento. - Dice acercándose a mi. - Pero Francis me ha dicho que te necesita.

- ¿Por qué no me has enseñado el periódico? - Replico ante la actitud que ha tenido todo el día.

Cuando fui a su habitación la sorprendí leyendo el noticiario, pero cuando notó mi presencia lo escondió rápidamente para que yo no pudiera verlo.

- No hay nada que debas ver allí. - Responde acariciando mi mejilla.

- Tarde o temprano lo descubriré.

- Entonces que sea más tarde que temprano.

Salgo de la sala ante su resistencia por brindar información y busco a Francis en las habitaciones próximas.

Encuentro su figura en el corredor principal, el cual da paso al umbral. Su rostro esta ensombrecido igual que el de todos, pero aún así intenta mantener la compostura.

- Joven Magnus, tenemos una reunión con el consejo de guerra.

- ¿Se precisa mi presencia? - Pregunto ante mi desánimo.

- Aunque es difícil de asimilar, es usted el único Lacrontte en la línea de sucesión al trono así que deberá asistir.

- No me siento preparado para ser rey.

- Aún no lo será. - Explica para calmar mis nervios. - Usted no tomará ninguna decisión, pero es necesario que este presente como represéntate de la familia real. Confíe, yo seré su consejero.

Camino de la mano de Francis hasta el recinto, mi pecho duele y mi estómago se siente vacío.
A falta de guardias abrimos la puerta y nos adentramos en el salón que mi abuela a dispuesto para la reunión.

- Alteza. Francis. - Saluda el duque Murray Somerset. - Que alegría que estén aquí.

- No podemos perder mucho tiempo, necesitamos prepararnos para lo que viene. - Informa el señor Prusthens.

Dentro de un par de horas debo partir al funeral de mis padres. En realidad no quisiera tener que despedirlos frente a un millar de personas pero según el protocolo real debe hacerse así.

Hay un número significativo de miembros en la reunión pero decido omitir un saludo formal y solo ofrezco un asentimiento de cabeza. Mi tutor, el señor Cowoller esta entre ellos.

Tomo lugar al lado de Francis mientras veo como todos preparan sus argumentos para iniciar. Ya he estado en otras reuniones del consejo y conozco a la perfección la dinámica.

- Hemos enviado tropas a la frontera para evitar que el ejercito Lacrontte entre en su totalidad, pero lamentablemente la invasión es inminente. - Dice un hombre robusto y canoso al fondo de la sala.

Jamás he creado un plan de ataque, papá nunca me enseño tales cosas y mis tutorías no han abarcado esos temas.

- El palacio ya ha sido evacuado, pero se cuentan muchas bajas en cuanto al personal de servicio.

- ¿Cómo es el estado del palacio? - Pregunta Francis.

- Completas ruinas. - Avisa Murray. - Los hombres de Silas acabaron con el en la noche.

- ¿Tienen una lista de las bajas? - Levanto la voz por primera vez en la reunión.

- Un listado parcial, alteza, pero no apostaría a que este completó. - Espeta el barón Tebeos.

Conozco la gracia que tiene la doncella Eivys bajo los ojos de mi madre y a decir verdad también le tengo aprecio, pues ella fue quien ayudo a mamá cuando esta me iba a dar a luz.

El padre de Gretta pasa a mi manos un montón de hojas con nombres a cada lado. Paso rápido después de encontrar los nombres de mis padres encabezando la lista, pero me detengo cuando alguien familiar se encuentra escrito aquí.

- ¿Keriel esta muerto? - Pregunto angustiado y con lágrimas agolpadas en mis ojos.

- El joven Keriel fue abatido cuando corría a esconderse. - Informan con tanta tranquilidad que me asusta.

- Era solo un niño. No tenía ningún asunto relacionado con la guerra.

- Así es, alteza pero debe acostumbrarse.

- ¡Era mi amigo! - Refuto indignado.

- Debe entender que en tiempos de guerra es mejor no tener amigos.

Ni siquiera puedo asimilar que sea yo el responsable de la muerte de Keriel. Él no merecía este destino y yo soy el único culpable.

- ¿Cómo están sus padres? - Inquiero preocupado.

- Eso ahora no importa, usted debe pensar en la población en general. Así es como piensa un monarca y no solo en las personas mas cercanas a él.

- No me pueden prohibir pensar en mi amigo.

- Amigo que ya no existe. - Refuta alguien. - Hoy todos sepultaran a sus muertos y aunque no este preparado, usted debe estar allí para ellos.

- ¿Y quién esta para mi? - Cuestiono frustrado. - No puedo aparentar que estoy buen cuando no es así

- Usted esta para usted. - Levanta la voz el señor Cowoller. - Eso es lo que hace un rey, aparentar para darle tranquilidad a su pueblo.

- ¡Pero aún no soy un rey! - Bramo frustrado.

- Lo será pronto. - Informa mi tutor. - Triplicaremos sus clases, asistirá a reuniones del consejo a diario e iniciara con enseñanzas de guerra, armas y combate cuerpo a cuerpo. Un militar se encargará de impartirlas.

Recuerdo una ocasión en la que le profese a padre mi deseo de aprender el arte de la batalla, a lo cual él se negó rotundamente. Me dijo que rebanar gargantas o manchar mis manos con sangre no era algo que yo debía aprender por ahora y en estos momentos me están exigiendo adoptarlo a mi conjunto de saberes.

- Estoy consciente que le restaba toda una vida por delante para aprender lo necesario para ser rey, pero ahora debe hacerlo en el menor tiempo posible.

- Francis yo necesito espacio, al menos una semana para asimilar lo que ocurrió.

- Esto es ridículo, es solo un niño. - Discrepa un hombre. - Lo mejor será que se derogue su poder hasta cuando sea mayor y así pueda asimilar el cargo.

- El rey Astur, gobernante del reino de Plate quiere comprar una parte de la nación. Es una excelente opción dada muestras circunstancias, necesitamos el dinero para costear las perdidas.

- Tenemos dinero. - Replica el barón Tebeos. - No necesitamos vender un centímetro de nuestra nación, es la idea más estúpida que he escuchado.

- También puede abdicar. - Apoya otro. - Se necesita con urgencia un rey que ayude a sacar la nación adelante.

- No voy a abdicar. - Espeto en protesta. - Mi padre quería que yo fuera rey y lo seré.

- Lamento decirlo, alteza pero su padre no esta y usted claramente no esta preparado.

- Para eso estoy yo. - Francis levanta la voz en mi defensa. - Yo fui el consejero del rey Magnus V y lo seré de Magnus VI. Doy mi palabra de que estaré allí hasta cuando sea necesario, conocí la mente de su majestad y puedo predecir que decisiones hubiese tomado. No podemos pretender quitarle el derecho de gobernar. Él se preparará a diario para ascender al trono ¿no es así, alteza?

- Lo es, lo haré. Me prepararé a diario, doy mi palabra.

- Debe defender su posición con carácter. - Susurra el señor Prusthens a mi lado. - Demuéstreles que si podrá ser un rey.

- Somos el consejo de guerra y también tenemos voz y voto.

- Y yo soy el príncipe heredero, el único Lacrontte en la línea de sucesión al trono. - Bramo cansado de los intentos de hacerme a un lado. - No pueden pasar por encima de mi. Tengo el derecho legítimo de ser rey.

Considero que gané la batalla ante mis detractores cuando Francis me felicita por medio de un susurro. Sé que debo mantener un carácter firme aún cuando lo único que quiera hacer es llorar.

La reunión se extiende por aproximadamente 1 hora más, en donde se deciden los planes a ejecutar para evitar que Silas se apodere del reino y a decir verdad soy incapaz de comprender la mayoría de las cosas.

Salgo de la habitación y dejo a Francis despidiendo a los asistentes.
La hora del funeral de mis padres ha llegado y siento un nudo en la garganta mientras me visto con el traje negro que han preparado para mi. Nunca antes había usado este color, pero es lo único que representa como me siento ahora. Oscuro y muerto.

Abrocho en mi cuello el collar con el anillo que mi madre me obsequio tan solo ayer y ya parece que hubiesen pasado días desde aquello.
Detallo la joya y descubro una M grabada en medio de los leones. Eso sin duda es un detalle que ella ha agregado.

Observo mi imagen en el espejo y pienso en mis padres irrumpiendo en la habitación para sus muestras asfixiantes de afecto, pero ya no están y jamás volveré a verlos darse un asqueroso beso o decirse "te amo". Nunca más volveré a sentir sus abrazos o escuchar su voz. Silas me los ha arrebatado.

Una lagrima traiciona mi practicada tranquilidad al entender mi realidad. Mi abuela Aidana es ahora quien cruza la puerta y se posiciona tras de mi con un vestido oscuro y perlas.
Sé que esas joyas fueron un regalo de papá hacia ella en su cumpleaños.

- Estaremos bien. - Dice con ojos enrojecidos.- No sé cuando pero estaremos bien.

- Creo que nunca volveré a pedir un obsequio.

- No fue culpa de tu obsequio, la culpa la tiene el corazón de Silas.

Vuelvo a llorar totalmente desconsolado, mis mejillas se manchan y mi vista se empaña.

- No era justo, abuela.

- La vida no es justa, por debemos afrontarla tal como venga.

- Siento que quiero huir. Puedo vivir aquí contigo y ya.

- ¿Para qué? ¿Renunciaras a la opción de ser rey y te quedaras a lamentarte a diario?. - Arguye secando mis lagrimas. - Todo pasa, Magnito y el dolor que sientes ahora no será la excepción, solo debes ser resiliente.

- ¿Y si fallo? - Pregunto temeroso.

- No lo harás porque eres un Lacrontte y...

- Un Lacrontte puede hacer cualquier cosa.

Reprimo mis emociones hasta que tengo control total sobre estas.
Francis me ha dicho que esconder los sentimientos no es sano pero que ayuda a aliviar la carga cuando el entorno se vuelve pasado. Tomaré su consejo y me apropiare de él.

Voy al umbral en compañía de mi abuela, en donde ya se encuentra Gregorie y sus padres. Mi tía llora la perdida de su hermano mientras su esposo hace lo posible por consolarla.

Gregorie por su parte llega a mi y me cubre en un abrazo, no me aparto pero no lo disfruto. Aún así aprecio su intención.

- Siempre estaré para ti, primo. - Dice con sinceridad. - Seremos cómplices, amigos e incluso hermanos.

Toda mi vida he visto a Gregorie como una guía, pues a pesar de ser mayor 6 años nos llevamos bien.
Él ya es todo un hombre y ha tenido tiempo de sobra para aprender el oficio de monarca. A su lado soy solo un niño sin rumbo y con grandes secuelas.

No respondo a su promesa y me limito a forzar una sonrisa que intente decir que apruebo sus palabras.

Cuando salimos de las inmediaciones del palacio encuentro las calles atestadas de personas, pero esta vez nadie esta sonriendo.

Los féretros negros aparecen delante de mi, los cuales son guiados y transportados por la flota del ejército Lacrontte.

- ¿En verdad tengo que hacer esto? - Pregunto a mi abuela, quien se posiciona a mi lado.

- Haría cualquier cosa por ahorrártelo pero es necesario.

Camino con la cabeza gacha detrás de los féretros de mis padres, es realmente inhumano tener que hacer esto. Por el rabillo del ojo veo a las personas con su mirada puesta sobre mi, esperando alguna reacción, lagrima o señal de sufrimiento. ¿Cómo pueden jactarse de mi dolor?

Aprieto la mano de mi abuela cuando las trompetas resuenan, haciendo erizar mi piel. El himno de Lacrontte comienza a sonar y mis ojos luchan por no derramar una lagrima. Quisiera desaparecerme, ser invisible y no tener que pasar por esto.

El sol quema las partes expuestas de mi piel y me hace sudar a medida que avanzo. Escondo mi rostro con mi cabello al sentir a los periodistas tomarme fotos. Me siento como un animal enjaulado por el que las personas pagaron para fotografiar.

A medida que avanzamos soy testigo de como los asistentes lanzan flores que son pisadas por los militares entre cada paso que dan, no es su intención pero es inevitable.

Odio el color llamativo de las flores en este momento, donde mi mundo es negro. Odio que después de todo lo que hicieron mis padres por este reino solo puedan recibir flores pasajeras que acabaran marchitándose con el tiempo.

Al llegar al cementerio las personas se aglomeran afuera de las rejas del lugar y es en ese momento donde me permito levantar la mirada del suelo y observar lo que ocurre a mi alrededor.

Los féretros están llenos de flores que caen a cada lado mientras son puestos bajo tierra. No suelto la mano de mi abuela mientras muerdo mi labio inferior para no llorar.

Los guardias custodian la entrada y prohíben el ingreso de aquellos que quieran ingresar a la fuerza. Paso la mirada entre los barrotes y entonces soy testigo de lo inesperado. Lo veo de pie, aferrado a la reja con una gran sonrisa en sus labios y su regular ropa sucia, vieja y remendada.

Ahora él tiene ventaja, tiene una familia, un hogar, alguien que lo espere al regresar a casa y yo no tengo nada de eso. No puedo creer que se haya tomado el trabajo de viajar hasta aquí solo para hacer algo así.

Su mirada oscura esta puesta sobre mi mientras sonríe con suficiencia. Esta feliz por lo que estoy viviendo, se siente alegre por mi sufrimiento y no puedo culparlo, pero tampoco puedo dejar de odiarlo por regocijarse en mi miseria. Empiezo a odiarlo tal como lo hacía papá.

Mis padres jamás pensaron que acabarían sepultados lejos de la capital y que su muerte se volvería noticia de entretenimiento nacional y yo soy la única pieza que queda por exprimir.

Cuando llego a casa ya es de noche, no me despido de la familia Fulhenor y los dejo en la sala con abuela. Me prometí no llorar, lo ensayare hasta conseguirlo pero por ahora deseo estar solo.

Paso de tomar la cena que han preparado, pero como algunos bocadillos antes de dejar permanentemente la sala.

Voy escaleras arriba, ignorando los retratos que hay de papá en la pared e intento que no me afecten todos los recuerdos que construí con ellos en esta casa, pero justo cuando paso por el pasillo que llega hasta mi temporal habitación, escucho una voz familiar al otro lado de la pared.

Llego hasta la esquina y me asomo con curiosidad para descubrir de que se trata. Son Francis y su esposa, están discutiendo.

- No puedo quedarme en casa, esperando que regreses y me des mi lugar. - Reclama ella.

- Siempre te he respetado, mujer ¿cómo puedes decirme eso?

- Entiendo tu lealtad a la corona, Francis pero también hiciste votos, me hiciste promesas y necesito que las cumplas.

- Voy a verte 3 veces a la semana. Es lo mejor que puedo hacer. - Le escucho defenderse.

- No me salgas con eso. Yo te necesito.

- Él también. - De inmediato entiendo que se refiere a mi. - Perdió a sus padres, no puedo dejarlo solo.

- ¿Y a mi si? Teníamos un trato. Ibas a renunciar dentro de 2 años y ahora las cosas se han adelantado, es incluso más fácil. Ya no esta el rey al que servías.

- ¡Pero esta su hijo! - Brama frustrado, jamás lo había visto así. - No lo desampararé.

- Tienes dos opciones. - Replica como ultimátum. - Es él o soy yo, y elige bien pues cuando cruce esa puerta no me volverás a ver.

Quisiera entrar, interrumpir su conversación y pedirle a Francis que vaya con su esposa, que no sacrifique su matrimonio por el trabajo, pero no puedo. Sé que lo necesito y soy demasiado egoísta como para levantar la voz.

- Lo siento, pero no voy a dejarlo solo. - Dice luego de unos segundos.

No escucho una repuesta cuando me recuesto en la pared para que ellos no me vean. Un sollozo llega a mis oídos más tarde, la mujer esta llorando y yo quiero hacer lo mismo. Francis esta deshaciendo su matrimonio y aunque fue su decisión no puedo evitar pensar que esto también es consecuencia de la tonta paz que quise obtener.

Ayer por la mañana, cuando aún mi mundo pintaba esperanzado él prometió darme un regalo y sé que indirectamente es este.

Corro lejos de la conversación cuando escucho pasos moverse hacía mi y cierro la puerta despacio para no generar ruido que levante sospechas.

Al llegar a la cama noto un papel sobre la colcha, es un noticiario. Puedo asegurar que mi abuela lo ha dejado.
"Mejor tarde que temprano" dijo esta mañana y es justo lo que ha hecho, tarde.

Tomo el periódico y abro sus páginas con nerviosismo. ¿Qué es lo que tanto quería ocultarme?

Sin reyes, en luto y con un solo culpable.

Lacrontte esta sumida en la tristeza, en el sufrimiento de las familias que han perdido seres queridos, niños y personas inocentes que estuvieron en el lugar incorrecto.

Muchas teorías han surgido a partir de esto, pero todas nos llevan a la conclusión de que el único culpable es nuestra monarquía.
La responsabilidad se divide entre sus miembros, pero la mayor parte se la lleva el rey fallecido y la pieza restante va a causa del joven monarca.

Era tonto creer que se podía alcanzar la paz de un momento para otro y que el rey de Mishnock no tendría un plan de ataque como venganza de todos el mal que nuestra monarquía ha hecho.

¿Por qué debe el pueblo pagar por las acciones de sus soberanos? ¿Por qué personas inocentes debieron morir por la insensatez del gobierno? No es justo y nunca lo será.

Quizás seamos censurados, apagados o incluso atacados. Nos obligarán a cerrar nuestras instalaciones, amenazaran con quitar nuestras vidas o herir a nuestras familias, pero no nos quedemos callados.

El pueblo amaba al rey Magnus V, él nos protegió, nos dio una buena vida, pero aún así no debemos olvidar sus fallas, sus errores y su avaricia, pues seguramente no estaríamos pagando el precio en estos momentos si hubiese actuado diferente.

Nos han llegado reportes desde la frontera sur, donde el ejército Mishniano ha desalojado pobladores y se ha adueñado de sus tierras sin importar quien muera en el proceso. ¿Eso es justo? No, no lo es.

Todo se debe a la mala cabeza que tuvo nuestro líder. Armo su propia trampa al creer que olvidarían todo el daño que Lacrontte les ha causado. No fue una jugada inteligente y ¿todo por qué? Por cumplir los deseos de un niño mimado que tiene la vida completamente arreglada.

El periódico esta dispuesto a asumir las consecuencias de lo que este reporte trae consigo, pues si por abrir la boca nos asesinan, el silencio no será nuestro suicidio.

No me doy cuenta de que estoy llorando hasta el momento en que una lagrima moja las hojas grises del noticiario.
Abuela intentaba protegerme de esto, pero era necesario que lo leyera y me alegra que lo entiéndase y me dejara revisarlo.

El pueblo me odia y entiendo las razones. Fui un tonto al pedir algo como eso. La paz no existe, solo existe el rencor, la venganza y el poder.

Debo reivindicarme con este pueblo que ahora me da la espalda. Debo ser un rey de mente rígida y planes bien calculados para no comentar ningún error. Debo ser yo quien ahora vengue la muertes de mis padres, la de Keriel y todas aquellas personas que murieron a causa de un estúpido deseo.

La puerta se abre y yo recojo mis lagrimas con rapidez, escondiendo el periódico bajo la almohada. Se trata de Francis.

- ¿Qué se le ofrece señor Prusthens? - Pregunto con la voz más neutra que puedo imitar.

- Veo que ya leyó el periódico. - Dice, acercándose a mi.

- Es un nuevo hábito.

-No crea que todo lo escrito allí es cierto.

- Pero en esta ocasión lo es. - Refuto de inmediato.

- Le daré el beneficio de la duda. Ya habrá tiempo para demostrarles que se equivocan.

- Si eso es todo, puede retirarse. - Pido molesto por las ganas que me embargan de reventar en llanto.

- Solo he venido a darle las buenas noches.

- ¿Crees que algún día eso exista?

- ¿Qué? ¿Las buenas noches? Por supuesto, solo debe tener paciencia.

Asiento desesperanzado mientras me recuesto en la cama. Francis toma mi silencio como un adiós y sale de la habitación dejándola nuevamente vacía.

Miro a la puerta cerrada y pienso en mis padres, jamás regresarán, jamás volveré a verlos y ahora yo debo enfrentarme a una nación que me odia, solo.

En la penumbra que llena la habitación recito las palabras que me ayudaban a tener confianza en momentos de nerviosismo.

Soy Magnus VI Lacrontte Hefferline y soy poderoso.

Capítulo 6

Le he enviado una carta de invitación a Atelmoff para una reunión entre ambos. A pesar de que a él no le gusta ser relacionado con mi monarquía, debido a que realmente es leal a Mishnock —en especial al intento de príncipe que es Denavritz—, sé que no podrá rechazar mi invitación.

No sé bien cuándo empecé a odiar a Stefan Denavritz, pero se puede deducir que fue cuando lo vi feliz junto a sus padres mientras yo no tenía nada. Y aunque sé que mi ira no la volcaré contra él, sí está claro que saldrá afectado por la muerte de su familia, y ningún remordimiento me acosará al verlo deshecho.

Mientras camino hasta la sala del trono a impartir los castigos debidos a aquellos que han quebrantado mis leyes, observo a una jovencita delgada con cabello rojizo caminar por el pasillo.
Al parecer la vida entendió que adoro ese color y me manda solo personas con ese tono de pelo.

- Disculpa, ¿tú quién eres? - Pregunto al tener la certeza de que no la había visto antes en el palacio.

Viste el típico traje de las doncellas del castillo, pero estoy seguro de que ese cabello no hubiese pasado desapercibido ante mis ojos.

- Luena, señor. - Responde, negándose a verme a los ojos.

- Nunca te había visto antes. ¿Trabajabas en otra ala del palacio?

- No, señor. - Odio que respondan con monosílabos. - Mi madre es doncella en el palacio, pero no se encuentra bien de salud, y he venido a reemplazarla.

- ¿Quién es tu madre?

- Eivany, majestad.

Recuerdo bien a esa mujer. En los últimos años no ha estado bajo mis servicios, pero siempre le he puesto un trabajo que no suponga mucha carga.

- ¿Qué le sucede a tu madre? - Pregunto preocupado por el aprecio que mi madre le guardaba.

- La vejez, señor. Los años tienen su efecto.

Sopeso mis opciones en cuanto a la falta de personal. Estoy convencido de que una doncella menos no hará la diferencia, pero no puedo quitar el hecho de que me importa al menos un poco la vieja Eivany.

- Dile a tu madre que no vuelva más. - Espeto sin mucho tacto. - Pero a cambio tú tendrás que reemplazarla.

- Señor, yo nunca he trabajado en labores palaciegas.

- Aprenderás. Te pondré una institutriz o algo por el estilo. No quiero que Eivany se muera en uno de estos pasillos, pero tampoco puedo quedarme sin doncellas. - Miento, y me sale de maravilla.

Sé que el único sustento de esa mujer es este trabajo, así que si mando a casa a ambas, perderán los ingresos, y no quiero que Eivany venga a trabajar si ya está entrada en la vejez.

No soy muy bueno para hacer obras caritativas, pero lo intento en base a mis exigencias.
La veo alejarse con una charola en la mano rumbo a la cocina; ella no se vuelve a mirarme y camina a paso seguro lejos de mí.

Llego hasta la sala del trono, donde tres hombres encadenados se encuentran de pie, custodiados por un grupo reducido de guardias. Lidiar con los criminales es algo que me complace hacer.

- ¿Cuál es el delito? - Pregunto tomando asiento frente a ellos.

- Señor, nosotros somos inocentes; no hemos cometido ningún delito grave. - Responde uno de los enjuiciados.

- ¿Le pregunté a usted? - Replico molesto por su falta de respeto. - ¿Cuál es el delito? - Vuelvo a preguntar, esta vez mirando a un guardia.

- Viven a las afueras de la ciudad, donde laboran como floristas.

Mi odio por las flores ha crecido a través de los años, y quienes las cultivan o venden deben atenerse al peso de mis leyes.

- ¿Acaso no había otra labor que pudiesen desempeñar? - Inquiero con la mirada puesta en los hombres, mientras acaricio mi mentón con los dedos.

- Es un trabajo bien remunerado, majestad. - Dice uno de ellos.

- Pero ilegal. - Les recuerdo. - ¿Qué les hizo pensar que no me daría cuenta de su negocio?

- Ni siquiera es nuestro; nosotros solo lo administramos.

- ¿Tengo acaso que preguntar quién es su jefe?

- Gerald Heinrich. - Repone rápidamente. - Él nos entrega las flores, y nosotros nos encargamos de venderlas.

- ¿Así que no saben dónde está el cultivo?

- Le juramos que no. - Asegura temeroso.

- Lamentablemente me cuesta creerles.

Me encanta jugar con el miedo de las personas. Disfruto ver cómo temen por su vida y por la furia de mis acciones.
Saben que no tengo piedad por sus súplicas y que mis decisiones son irrevocables, así que deben cuidar bien sus palabras si quieren seguir respirando.

- ¿Qué podemos hacer para que crea en nosotros, majestad?

- Les propongo un trato. - Espeto, ocultando la diversión que me causa esta situación. - Mañana, justo a esta hora, deberán traer a Gerald Heinrich. Él debe dar la cara y aceptar la pena por ustedes; de otra manera, todos serán enviados a la horca.

- Él no aceptará, majestad. - Dice desesperado. - Ponga cualquier otra condición.

- Realmente ese no es mi problema; deberán ingeniárselas. Y mientras eso sucede, estarán custodiados.

- Tenga piedad, señor. Tengo una familia, hijos pequeños que me esperan en casa.

- Hoy podrá verlos cuando regrese a su hogar, pero si mañana no está Gerald arrodillado ante mis pies, dudo mucho que eso vuelva a suceder.

- Impónganos otro castigo, el que usted considere apropiado, pero me resisto a la muerte.

- Muy poco me importa a lo que usted se resista. Soy el rey y puedo jugar con sus vidas a mi antojo.

Pongo fin a la conversación cuando me levanto del trono y salgo de la habitación a pesar de los gritos y súplicas de los hombres en custodia.

Francis me espera fuera de la sala con un gesto de decepción en el rostro ante mi decisión. No me importa lo que tenga que decir; yo jamás cambio de opinión.

- Sé bien que no toma esa medida solo por las flores.

- Es debido a ello. Sabes perfectamente que en el reino están prohibidas esas cosas.

- ¿Cosas? - Refuta con una sonrisa. - Está claro que usted los envía a la horca por el hombre que les brindó trabajo.

- No te atrevas a mencionarlo. - Advierto enojado.

Gerald Heinrich es un acaudalado hombre de negocios en la ciudad. He de admitir que tiene buena cabeza para elegir solo aquellos proyectos que darán grandes frutos, pero para mí es más que eso.

Es mi enemigo, un hombre al que repudio tanto como a Silas, pero al que aún no soy capaz de castigar, y él se aprovecha de ello.

Está pasando la raya al jugar con mis debilidades, así que si él quiere comenzar esta cacería, he de advertirle que yo siempre soy el depredador.

- Bien. - Dice levantando las manos. - Pero no permita que ese tipo de cosas le consuman la cabeza y le hagan perder la lucidez.

- Van a morir, Francis, y él va a ser arrastrado a la horca con ellos.

- Gerald no va a aparecer; es como un fantasma.

- Quizás no lo haga ahora, pero algún día caerá bajo mis pies, y voy a gratificarme con su muerte.

No espero la respuesta y me encamino hasta la habitación. Los sermones de Francis siempre dan en el clavo con respecto a mis emociones, y detesto que sepa las palabras precisas para hacer frente a mis acciones.

••••

Le he pedido a Gretta que nos reuniéramos en el acantilado. Allí podríamos estar a solas sin que la prensa nos hostigue y así poder tener la conversación pendiente sobre lo sucedido anoche. Es hora de dejarle clara su posición en mi vida.

Me visto esta vez sin capa y subo al automóvil que me llevará hasta mi destino. No suelo tener este tipo de encuentros con nadie que no sea el consejo de guerra; esas son las únicas personas que ganan mi atención.

Subo al automóvil que me lleva hasta las caballerizas; de allí tomo el equino que me guiará en mi camino. En medio del viaje sobre aquel gran animal, pienso en las palabras exactas para Gretta. No me gusta herirla, pero tampoco puedo permitir que continúe ilusionándose con algo que jamás pasará.

Al llegar al claro del inmenso bosque, la veo sentada a la orilla del lago de colores. Mamá adoraba este sitio, y fue aquí donde papá me enseñó a nadar.

Hunde sus pies en el agua y juguetea con las piedras del fondo, pero desvía su atención hacia mí cuando siente los pasos firmes del caballo parar a un lado. Se gira y me sonríe para luego levantarse y aproximarse al lugar en el que me encuentro. Su efusividad hoy no puedo compartirla.

- Mag. - Dice arrastrando el final de su vestido mojado.

- Es la última vez que te digo que debes llamarme rey Magnus.

Hoy lleva su cabello recogido para lucir los pendientes que le he obsequiado anoche. Su vestido es provocador y con mucha piel al descubierto. Definitivamente es su estilo.

- Bien, amargado. - Dice sonriente, sin ánimos de dejarse vencer por mi mal humor. - Te ves guapo.

- Como todos los días.

Ato el caballo a un árbol cercano y me uno a ella en una caminata para regresar a la orilla del lago.

- ¿A qué se debe tu mal humor?

- Problemas del reino, y como buen monarca debo cargar con ellos.

- Deberías dejarlos a un lado mientras estás conmigo. - Dice acercándose a mí para apoyar su cabeza en mi hombro.

Por instinto me alejo, haciendo que su gesto se contraiga ante mi falta de tacto. No puedo permitir que ocurran tales escenas.

- Creo que es conveniente aclarar un par de cosas.

- ¿Qué cosas? - Pregunta herida. - Que soy y solamente seré tu amiga. Eso es algo que ya me ha quedado claro.

- Entonces no veo la razón de tu enojo o decepción.

- No entiendo por qué no puedes verme de otra forma.

- Porque te vi crecer a mi lado en el papel de mi amiga.

- No voy a discutir. - Repone llevando la punta de sus dedos al agua para revolverla. - No ahora que tengo tu completa atención.

- Vas a encontrar a alguien que esté dispuesto a quererte como lo mereces.

- Para ya con eso, ¿quieres?

- Solo no deseo hacerte daño, Gretta. - Revelo buscando su mirada. - No soportaría saber que te lastimo.

- ¿Tú me quieres? - Pregunta levantando la mirada hacia mí.

- A mi manera.

- Y entonces, ¿cómo debe amarme la persona que según tú sí pueda hacerlo?

- Ciertamente de la manera en que yo no lo hago.

- Quiero a alguien que me ame de tal manera que no pueda vivir sin mí, que prefiera morir antes de pasar un día sin mi presencia.

- Creo que eso es algo dramático, ¿no crees? - Inquiero curioso. - Ese tipo de amor no existe.

- Claro que existe; solo que aún no lo has experimentado.

- ¿Tú ya lo has hecho? - Cuestiono sorprendido.

- Yo diría que sí. - Dice bajando la mirada.

- ¿Es eso lo que sientes por mí? - Pregunto preocupado por el rumbo que toman sus pensamientos.

- No lo sé, pero a veces creo que así se siente. - Suelta su cabello para ocultar su rostro de mí; lo aparto, pero ella me detiene. - Mi madre una vez me contó una historia, y desde entonces he querido vivir ese tipo de amor.

- ¿Qué historia tan retorcida es esa?

- Se trataba de un hombre que amaba mucho los perfumes, exactamente uno en particular, una extraña combinación entre roble y avena que era lo único que una joven perfumista vendía. - Comienza a relatar con la mirada en el horizonte. - El hombre iba cada dos veces por semana a comprar un perfume nuevo, pero un día la joven le informó que ya no podría venderle más, pues ella amaba los robles y no quería talarlos para crear aquella extraña fragancia. Así que el hombre, desesperado, le rogó que hiciese un par más, a lo que ella se negó. A ese sujeto no le quedó otra opción que irse a casa después de darse por vencido y, muy acongojado, miró el estante en el que aguardaban los cientos de perfumes que había comprado y que jamás había usado. Se acercó para tomar uno de los frascos y lo llevó a su boca, bebiendo por completo el contenido, con el cual se intoxicó y murió minutos después.

- Esa historia no tiene sentido, Gretta. - Espeto confundido por el macabro relato. - Eso no es amor.

- Claro que lo es. - Declara, mirándome con desasosiego. - El hombre amaba a la chica y, cuando se dio cuenta de que no volvería a verla debido a que ella ya no haría más perfumes, prefirió morir antes de pasar sus días sin apreciar su rostro.

- Ese tipo es solo un cobarde que no tuvo la valentía suficiente para decirle lo que sentía. - Advierto en tono de regaño. - Me preocupa el concepto que tienes de amor.

- Pues ese es el amor que quiero.

- Y con el corazón sincerado, espero que jamás experimentes algo tan desolador.

La observo removerse intranquila ante mis deseos y puedo ver que una lágrima se derrama por su mejilla para ser rápidamente limpiada con el dorso de su mano en un intento por no ser descubierta, pero es demasiado tarde. La he hecho llorar.

No sé qué hacer realmente cuando eso sucede. No soy muy dado a consolar, y tampoco soy muy valiente para intentarlo.

Permanezco en mi sitio, esperando que la tristeza se disipe en ella y vuelva a mirarme con alegría. Estoy realmente incómodo, pero aun así no comento nada al respecto.

- Mañana hay una cena en casa de mi mejor amiga. - Dice luego de unos minutos con voz suave. - ¿Podrías acompañarme?

- Lo haré, te lo aseguro.

- Es una cena de beneficencia; lleva algo para donar. - Informa, poniendo un mechón de cabello tras su oreja.

No suelo ir a eventos de la nobleza, pero lo haré por ella. Aunque en el fondo sé que lo hago para quitarme el peso del remordimiento que ahora me gobierna.

- Creo que es hora de irme a casa. - Musita levantándose.

- ¿Tan pronto? - Pregunto contrariado.

- Sí, por ahora quiero estar sola.

No la detengo mientras veo cómo se aleja. Está dolida y es por mi causa, pero prefiero hacerle ver la verdad ahora que lastimarla al dejarla crear falsas esperanzas.

No soy el hombre romántico que ella quiere para su vida, y jamás lo seré. No seré nunca un ser débil al momento de amar a una mujer; no me desviviré por hacerla feliz porque no sé cómo hacerlo, y nunca me pondré en el papel de querer aprenderlo.

Cuando estoy en medio del bosque, completamente solo, subo a mi caballo y divago con la mente en otro lugar.
¿Algún día seré libre de las cadenas que atormentan mi corazón, o siempre estaré atado a la huraña alma que he formado a través de los años?

Al llegar al palacio, lo primero que hago es correr hasta la oficina de Francis. Abro la puerta con afán y me adentro sorprendiéndolo con la agresividad de mis pasos.

- ¿Estamos acaso bajo ataque? - Pregunta, mirándome a través de sus gafas.

Pone los lentes a un lado y deja bajo estos el periódico que leía con avidez hace solo un segundo.

- Francis, ¿crees en el amor necesitado? - Inquiero cautivo por la duda que me carcome.

- El amor nunca debe ser necesitado; siempre deberá ser complementario.

- ¿A qué te refieres con eso? - Pregunto intrigado.

- Debe ser constructivo para ambos, nunca destructivo; debe enseñarles a ver sus errores y mejorarlos, que les permita amar los defectos de la otra persona y aliviar la carga que estos suponen para el otro.

- ¿Podrías ejemplificarlo? - Pido al ser un ignorante en temas del amor.

- Hay un viejo poema sobre el matrimonio que brinda unas bases sólidas de cómo debe ser el amor de pareja.

- Y... ¿cuál es ese? - Espeto con desespero.

- Para eso debes acompañarme a la biblioteca, pues podría parafrasearlo, pero no quiero robarle ni una tilde a tal eminencia.

Abro la puerta con rapidez y me encamino hasta la biblioteca, enojado por los pasos lentos de Francis a mi espalda.

- Podrías apresurar el paso.

- Tiene usted veintidós; yo tengo cincuenta y seis.

- Excusas, señor Prusthens. - Digo, tomándolo del brazo para acelerar la llegada.

Cuando por fin arribamos, me apoyo en uno de los miles de estantes que hay en el lugar, mientras Francis camina frente a mí hasta llegar a las escaleras.

- Está en la segunda planta de la biblioteca. - Avisa, y yo lo sigo.

Me paseo por las repisas, mientras lo observo rebuscar entre el montón de textos. Tomo uno de los libros que está a mi alcance y encuentro la historia que a mi madre le encantaba leer por las mañanas: la historia del soberano.

- Aquí está. - Espeta pasando las hojas de un tomo que tiene entre sus manos. - El poema del matrimonio de "El profeta".

Pasa el libro en mis manos, y de inmediato siento el peso de su contenido, no por la cantidad de hojas, sino por el significado que seguro traerán las palabras.

Nacieron juntos y juntos permanecerán para siempre.
Aunque las blancas alas de la muerte dispersen sus días.
Juntos estarán en la memoria silenciosa de Dios.
Mas dejen que en su unión crezcan los espacios.
Y dejen que los vientos del cielo bailen entre ustedes.
Ámense uno al otro, mas no hagan del amor una prisión.
Mejor es que sea un mar que se mece entre las orillas de sus almas.
Llénense mutuamente las copas, pero no beban solo de una.
Compartan su pan, mas no coman de la misma hogaza.
Canten y bailen juntos, alégrense, pero que cada uno de ustedes conserve la soledad para retirarse en ella a veces.
Hasta las cuerdas de un laúd están separadas, aunque vibren con la misma música.
Ofrezcan su corazón, pero no para que se adueñen de él.
Porque solo la mano de la vida puede contener sus corazones.
Y permanezcan juntos, pero no demasiado juntos:
Porque los pilares sostienen el templo, pero están separados.
Y ni el roble ni el ciprés crecen el uno a la sombra del otro.

- ¿Así debo amar a una mujer? - Pregunto más para mí que para él. - Darle su espacio, dejarla ser libre y permitirle volar si es lo que ella quiere. No debo creerme su dueño o que está bajo mi control, pues no me pertenece; se pertenece a ella misma, salvo que decide compartirse conmigo. - Deduzco ante las palabras. - Pero también debo conservar mi soledad, reservar algunos secretos solo para mí, no permitirle ver demasiado de mi interior y solo hacerle saber lo necesario.

- Rescato algunos aspectos de ese pensamiento, pero creo que otros los está llevando al extremo. Pues, aunque debe guardar distancia cuando la compañía lo perturbe, no deberá hacerla a un lado, ya que ella será para siempre su compañera.

No me importan las palabras de Francis para encausar lo que él considera un desviado pensamiento; ya saqué mi filosofía y me gusta el ideal que he creado para mi propio concepto de amor.

- ¿Crees que algún día llegue a amar a alguien? - Cuestiono al poner el tomo de vuelta en el estante.

- Lo hará. - Dice tocando mi hombro. - Nadie se salva del amor, aun cuando intente evitarlo.

- ¿No extrañas a tu esposa, Francis? - Pregunto ante su soledad.

Él se trasladó permanentemente hacia el palacio después de aquella ocasión en la que decidió quedarse a mi lado, y me he dado cuenta de que desde entonces no le he visto en alguna cita o con alguien en general. Ha dedicado toda su vida a criarme.

- No, ya la he superado.

- ¿Y no estás interesado en alguien más?

- ¿Desde cuándo a usted le interesa mi vida privada?

- Desde que eres lo más cercano a un padre.

- ¿Así que soy como un padre para usted?

- Nadie te va a creer si lo dices en voz alta.

- Su secreto nunca saldrá de esta biblioteca. - Asegura con una sonrisa.

Los momentos íntimos de amor filial me resultan incómodos ante la falta de estos en mi vida, por lo que decido solo asentir y despedirme con la excusa de ir a arreglarme para la cena de compromiso de Gregorie.

Francis nota mi incomodidad y decide dejarme escapar, pero cuando bajo las escaleras y camino hasta la puerta, él se aproxima a la baranda de la segunda planta y me revela lo inesperado.

- Hay alguien, majestad.

- Tú llámame Magnus. - Le devuelvo la sonrisa que me ofreció arriba.

Subo hasta mi alcoba y tomo una ducha para luego arreglarme, listo para la cena.
En todo el proceso pienso en quién será esa persona que tiene atrapada la mente y el corazón de Francis, y solo espero que sea digna de la gran persona que él es.

Subo al automóvil y voy hasta la pista de vuelo para tomar el avión hasta Cromanoff.
El viaje es corto y solitario. En ocasiones es triste vivir una vida en soledad, pero prefiero pasar mis días así que olvidar el enfoque de mi venganza, mi único objetivo.

••••

Lo primero que veo al entrar al salón de banquetes del palacio de Cromanoff es la gigantesca mesa alargada donde se encuentran sentados Gregorie y los que supongo son los integrantes de la familia Wifantere.

Todos tienen el cabello rubio mucho más claro que el mío. Hay dos mujeres y dos hombres; puedo notar la diferencia de edad entre ambos, así que sé perfectamente quiénes son los reyes y quiénes son los príncipes.

- ¿Dónde están abuela y mi tía? - Susurro discretamente a mi primo cuando hago ademán de abrazarlo.

- A madre no le agrada Lerentia y ha preferido no asistir; y de abuela, pensé que vendría contigo.

Creo que me he olvidado de enviar un auto esta mañana para recoger a mi abuela en su casa y traerla hasta la capital de Lacrontte. Ya puedo imaginarme la reprimenda.

- Debe ser usted el rey Magnus. - Saluda el mayor de los desconocidos, dándome la mano. - Es un placer conocerlo.

- Monarca Everett. - Espeto estrechándola.

Le pedí a Francis que me hiciera un informe detallado sobre la familia Wifantere. Los reyes Everett y Magda tienen veinticinco años de casados y dos hijos: Lorian y Lerentia. El mayor sin ninguna relación conocida, y ella comprometida con mi primo.

- Su primo nos ha hablado mucho sobre usted. - Dice la joven de cabello rubio.

- Espero que sean buenas las opiniones que se han formado de mí.

- No lo dude; así son. Soy Lerentia Wifantere. - Extiende su mano con parsimonia esperando un beso en el dorso.

¿Qué cree que soy? ¿Un perro? No hago ese tipo de cosas con ninguna mujer, y mucho menos con ella.

Me limito a estrechar su mano como hice con su padre, y de inmediato noto su gesto de decepción ante mi acto; aun así me obligo a omitirlo.

- Rey Magnus, soy Lorian Wifantere, príncipe heredero a la corona de Cristeners.

Su saludo no es firme. El apretón de manos es más bien débil; sin duda le falta fuerza, y no entiendo cómo piensa gobernar una nación si no es capaz de mantener un saludo con fiereza.

Tomo lugar al lado de Gregorie mientras le doy un educado asentimiento de cabeza a la madre de los Wifantere, quien sonríe con galantería en mi dirección.

- Me han contado que Lacrontte es un reino próspero y con grandes riquezas. - Interviene el soberano Everett.

- Ciertamente, majestad. - Respondo contrariado por la elección de temas. - Pero no hemos venido a hablar sobre mi reino, ¿o me equivoco?

- Para nada, primo. - Suelta Gregorie visiblemente feliz ante la redirección que he tomado. - El objetivo de esta cena es que todos conocieran al ser más cercano que tengo en mi vida.

- Es grato saber que cuenta con el buen juicio del rey Magnus. Las alianzas entre los reinos serán mucho más gratas ante esta unión. - Espeta nuevamente el padre de la prometida.

- Creí que era un matrimonio por amor y no por política. - Refuto intrigado por su comentario.

- Nunca está de más el beneficiarse de este emparejamiento.

- Cuénteme usted, Lerentia: ¿cuándo se dio cuenta de que amaba a mi primo? - Pregunto en su lugar al ver a Gregorie rezagado.

- El amor me resulta misterioso, pues nunca me di cuenta de que estaba atrapada hasta que tuve una sortija en la mano.

- ¿Atrapada? Interesante elección de palabras. - Inquiero mirándola directamente a los ojos; puedo notar su nerviosismo ante mi presencia. - No es un término muy romántico; parece más bien un castigo.

- No creí que fuese usted un romántico, majestad.

- Y no lo soy; solo pensé que usaría otro tipo de modismos. Aun así, le imploró omita esta incómoda intervención.

- No se sienta apenado, rey Magnus. - Habla el joven de mano débil. - Mi hermana no es reconocida por su sutileza al hablar.

- ¿Y por qué sí lo es? - Cuestiono intrigado.

- Por ser la mujer que hará feliz a su primo. - Interviene Magda al ver el lodo con el que ha comenzado a ser cubierto el nombre de su hija.

Puedo concluir en estos pocos minutos que la familia Wifantere no es de mi total agrado. Hay algo de interés banal en sus comentarios que me desagrada totalmente.

- ¿Tiene usted prometida? - Pregunta el príncipe Wifantere.

- Me temo que aún no he encontrado a la mujer que me haga desistir de mi soltería.

- Es una pena, considerando el hecho de que deben haber un montón que se habrán esmerado por hacerlo. - Interviene nuevamente la joven princesa.

- Supongo que a usted solo debe importarle el hecho de que Gregorie le pidiese matrimonio.

- Creo que lo mejor es que pasemos a la cena. - Interviene Gregorie con incomodidad.

En verdad intento no ser hosco con sus invitados y mantenerme al margen de la conversación para que sea la noticia de su compromiso la que brille esta noche, pero no puedo pasar por alto el saber que su prometida está más interesada en saber si hay alguien en mi vida que en su futuro esposo.

- He preparado para esta noche la gran especialidad de Cromanoff. - Avisa con orgullo, indicándoles a los sirvientes que pasen con la bandeja de comida. - Pavo en salsa de naranja.

- ¿Pavo? - Refuto asqueado, mirándolo con desprecio.

Él sabe perfectamente que odio la carne de pavo, que odio el sonido de los pavos, que odio a los pavos vivos o muertos, y sabe bien que no voy a probar ni un bocado de esa asquerosa ave.

- ¿Pasa algo con la elección del platillo? - Pregunta el joven rubio platinado.

- En lo absoluto; solo me sorprendió.

- No te preocupes, primo. Te he mandado a preparar algo diferente.

Lerentia oculta su sonrisa tras su copa al entender la situación, y sus brillantes ojos azules se posan sobre mí con diversión y coquetería. Su hermano, por otro lado, intenta disimular la atención descomunal que ha puesto en mi rostro, como si fuese yo todo un espécimen exótico digno de observación.

La cena transcurre entre furtivas miradas de la familia Wifantere hacia mí. Padres e hijos intentan sacar información de mi vida personal, por lo que me limito a responder lo necesario.
El compromiso ha pasado a un segundo plano y todo parece volverse más caótico cuando pasamos a la cata de vinos.

- Hemos traído las mejores botellas de Cristeners. - Informa con vanagloria el rey Everett, sirviendo en copas el oscuro líquido.

- Tenemos la fama de contar con los mejores licores. - Apoya su esposa, totalmente encantada.

- Espero que algún día vaya usted al palacio a visitar nuestros viñedos. - Invita Lerentia, balanceando su cuerpo de un lado a otro imitando el movimiento del líquido.

- Supongo que algún día Gregorie me llevará. - Repongo tomando una botella diferente, fingiendo interés en la etiqueta.

- No hace falta esperar; yo mismo lo invito. - Arguye Lorian con una sonrisa extraña. - Por ahora debe probar este, majestad. - Dice acercando a mi boca su copa.

- Creo que ya he bebido suficiente.

- Nunca es suficiente cuando se trata de un licor de Cristeners. - Insiste apoyándose en mi hombro.

Acerca la copa aún más, derramando el contenido sobre mi camisa. El tinte oscuro se camufla en la tela negra, pero aun así deja rastro de la mancha mojada.

- ¿Tiene usted problemas con la bebida? - Pregunto molesto, dejando el vaso a un lado.

- Discúlpeme; solo pretendía ser amable.

- ¿Amable o coqueto? - Inquiero ofuscado, y de inmediato me arrepiento de haber dicho aquello.

La mirada ofendida y enojada del rey Everett se posa sobre su hijo con la misma sutileza de un camión de guerra intentando pasar desapercibido.

- Lorian, creo que has sido tú el que ya ha bebido suficiente. - Acusa el monarca de Cristeners.

- No quería contrariarlo. - Dice este con ojos apenados.

- Cállate ya, ¿quieres? - Grita su padre molesto.

Lerentia se aproxima a la mesa a tomar una servilleta para limpiar la zona mojada de mi camisa, mientras pavonea su cuerpo con elegancia y altivez.

- Espero no sentencie nuestros modales por este infortunado incidente. - Dice la joven al llegar a mi lado.

- Solo pido que respeten mi espacio personal. - Exijo molesto por su atrevimiento, retirando su mano de mi cuerpo.

Odio que me toquen sin mi autorización, que sientan el derecho de aproximarse con tal confianza no otorgada, y más aún cuando es la primera vez que los veo.

- Le pido haga uso de su autocontrol, majestad. - Espeta el rey Everett, mientras veo a mi primo palidecer.

- No es usted quien para pedirme tal cosa.

- Intentemos que este malentendido no se nos salga de las manos. - Irrumpe Gregorie al ver mi enojo. - Por favor, aguarden aquí mientras llevo a mi primo a por un cambio de ropa.

Me toma por el brazo para luego posar su mano en mi hombro, dándome palmadas que él considera tranquilizadoras. Se equivoca: una vez que me enojo, no hay nada ni nadie que me calme.

Camino fuera del salón en su compañía, dejando a la familia Wifantere en completo silencio alrededor del comedor.

- Te pido que, por favor, no seas tan hostil con mi futura familia.

- Lo intentaré. Te juro que lo intentaré, pero son demasiado atrevidos para mi estilo.

- Sé que son algo confianzudos, pero también sé que no estás acostumbrado a socializar, así que no le otorgues toda la culpa a ellos.

- Gregorie, esa joven...

- Lerentia. - Me interrumpe.

Intento hacerle saber la percepción que he obtenido de ella por su comportamiento de esta noche, pero al ver sus ojos brillantes con tan solo mencionar su nombre, me obligo a callarme y no arruinar su felicidad.

- De corazón espero que te haga feliz. - Digo en su lugar.

- ¿Eso es lo que te preocupa? - Pregunta divertido. - Lo hará; ya lo hace.

En ocasiones mi primo es muy inocente. Supongo que es porque la vida no le ha dado tantos golpes como a mí, pero cuando me formo una idea de las personas, es muy poco probable que me equivoque, y los Wifantere no son de fiar.

Notas de la autora

¡Hola! Hello! Hei!

Espero que se encuentren de maravilla a pesar de esta cuarentena y que el capítulo les ayude a distraer la mente en medio del confinamiento.

Por otro lado, muchos me han preguntado cuándo llegará el presente de la historia, pues se desesperan mientras esperan que eso suceda. Así que les invito a imaginar que este es un libro en el cual la autora se toma el tiempo de escribir y deben esperar para ver los resultados, como funciona regularmente.

Por lo que les pido que se tranquilicen y valoren un poco el hecho de que siempre he seguido la historia de inmediato y no los he hecho esperar por la continuación.

Sin otra cosa que decir, los quiero y nos vemos en el próximo capítulo.

Me pueden encontrar en Instagram como @karinebernal

Capítulo 7

Mientras espero a Atelmoff en la sala del trono, un guardia me informa de un recado que Gretta ha dejado para mí.
La cena benéfica se ha reprogramado para mañana, debido a la pésima excusa de que no habían preparado un banquete digno del rey.

- Majestad. - Avisa uno de los custodios. - El barón Russo ha venido a verlo.

- Pídele que aguarde unos minutos. Debo atender otros asuntos.

No entiendo cómo se le ocurre venir al reino cuando habíamos acordado el cese de viajes debido a la sospecha que estos mismos generan en la monarquía de Mishnock.

Me molesta que me desobedezcan, pero más aún que me hagan esperar, y Atelmoff es una de las personas que más disfruta al hacerme esto.

Juego con mis anillos mientras miro por la ventana. El cielo está nublado y la mañana está fría; la brisa que se cuela en la sala mueve mi cabello y refresca la piel de mi nuca cubierta por la capa.

Este día me ha estado verdaderamente atareado. Muy temprano en la mañana tuve una reunión con el consejo de guerra, pues necesito dar un golpe urgente a Mishnock y, aunque no pueda hacerlo ahora con su capital, lo haré en una ciudad cercana.

Debo ir debilitándolos para que desplacen sus soldados hacia las ciudades afectadas y así, poco a poco, descuiden su centro: Palkareth.
Una vez que todos estén distraídos con los ataques en otras zonas, arremeteré mi fuerza contra su núcleo con tal violencia que no tendrán posibilidad de defenderse.

La puerta es abierta por los guardias, devolviéndome a la realidad, y el rostro de Atelmoff entra en el recinto.
Su cabello negro peinado hacia atrás está mezclado con algunas canas a los costados, y sus ojos grises se ocultan bajo sus párpados semicaídos.

- ¿Para qué soy bueno, majestad? - Pregunta, moviendo un pequeño sillón de terciopelo ubicado a un lado de la sala.

Solo él es capaz de tomarse tales libertades.
Sus pulcros zapatos oscuros repiquetean contra el suelo, y lucho contra las ganas de pedirle que se detenga.

- ¿Dónde están los reyes? - Cuestiono en busca de una respuesta positiva.

- De viaje, junto a Stefan.

- ¿Desde cuándo?

- Hace un par de días. - Repone con tranquilidad.

- ¿Y cuándo regresan?

- Cuando tengan que regresar. - Dice estirando sus dedos.

- Deberías conseguir una casa lejos del palacio antes de que lo destruya.

- Eso generaría sospechas, ¿no lo crees?

- Pero te mantendrá con vida.

- No creo que tus soldados me asesinen. - Espeta calmado.

- ¿Por qué eres tan confiado? - Pregunto frustrado por su actitud.

- Porque no te tengo miedo.

- No te he pedido que me temas, pero por el respeto que le guardo, es mejor que no estés allí cuando ejecute mi venganza.

- ¿Qué te hace pensar que dejaré que lo hagas?

- ¿Vas a defenderlos después de lo que sabes que hicieron?

- Ellos son mi familia; al menos Stefan lo es. Y a pesar de toda la porquería que le hace pasar su padre, sé que le dolería su muerte.

- Entonces deberías verlo como una obra caritativa: yo alcanzo mi venganza y libero a Stefan.

- Sabes bien que lo haces solo por ti. - Acusa mirándome a los ojos.

- ¿Y por qué más lo haría? No me importa lo que le suceda a Denavritz; yo solo quiero que Silas y Genevive mueran.

- Puedo aceptar que asesines a Silas, pero Genevive es un alma inocente y lo único bueno que tiene Stefan en su vida. - Arguye con fiereza. - Ese joven es lo único que me importa en esa familia.

- ¡Sabes que todos son una escoria! - Grito colérico. - ¿Por qué los defiendes?

- Silas no es un buen padre, lo acepto. Es humillante, dominante y obliga a su hijo a hacer lo que a él le apetezca. Siempre lo hace sentir inferior y ejerce tanta presión en él que no sé cómo ha podido soportarla. Pero ¿sabes qué es lo peor?

- Sorpréndeme. - Espeto con sarcasmo ante su triste historia.

- Siempre guarda las apariencias de una familia feliz. Así que su esposa no tiene la culpa de haberse casado con el hombre equivocado, y Stefan tampoco es culpable de tener un padre que jamás lo ha querido en lo más mínimo. Por lo tanto, tomando el papel de su padre, te aviso que no dejaré que le hagas daño.

- Acabaré con esa familia, te guste o no. - Declaro desafiante.

- Entonces tendrás que hacerlo sin mi ayuda, porque de mí no obtendrás nada.

- Te respetaré hasta el momento en que me estorbes.

- Bien, creo que ya no tenemos nada más que hablar.

Se levanta frotando las palmas de sus manos contra el pantalón para luego dirigirse a la puerta sin volverse a mirarme.

No concibo la idea de que proteja tanto a esa familia, aun sabiendo todo lo que ellos han hecho.

Intento disipar mi ira mientras le pido a un guardia que haga pasar al barón Russo una vez que Atelmoff haya abandonado el palacio, para que así no se tope con el consejero de los Denavritz.

Cuando mi espía entra al recinto, ya mi paciencia está al límite. Necesito dar un golpe pronto al ser consciente de que no toleraré la tranquilidad de Atelmoff al creer que no le haré daño a ese intento de familia.

- Majestad. - Dice Russo, haciendo una reverencia frente a mí.

- Espero tengas una buena excusa para viajar aun cuando te pedí que no lo hicieras.

- Los reyes están de viaje, así que no lo notarán.

- Eso ya lo sé; espero que tengas una mejor información.

Lo observo pensar con apuro en busca de algo que me haga sentir satisfecho, pero estoy seguro de que nada de lo que pueda decirme calmará la llamarada de ira que ha dejado Atelmoff.

- El príncipe tiene una novia; es una plebeya. - Espeta luego de un rato.

- ¿Plebeya? ¿Se mezcló con una plebeya? Vaya que Denavritz ha caído bajo.

No puedo ocultar la intriga que me causa aquella noticia. Las mujeres siempre son una debilidad que hacen perder la cabeza a aquellos hombres débiles que no son capaces de controlar sus emociones, algo que sin duda es Denavritz.
Me juro a mí mismo que jamás permitiré que eso me suceda.

- ¿Quién es la joven? - Pregunto curioso ante el millar de posibilidades que me brinda esa información.

- No lo sé bien; solo la he visto una vez en el periódico. Es amiga de Valentine.

- ¿Permites que tu hija se junte con una plebeya pobre?

- No es pobre, majestad. Es hija de los perfumistas más reconocidos de Mishnock, salvo que no pertenecen a la nobleza.

- ¿Tu hija ha venido contigo?

Necesito información de esa joven, y sé que la parlanchina de Valentine me dará todo lo que necesito. Si Denavritz ya la ha presentado oficialmente como su pareja, el conocer todo sobre ella puede ser una ficha que juegue a mi favor.

- Sí, majestad. ¿Desea hablar con ella?

- Hágala pasar. - Pido sin mirarlo.

El hombre sale y casi de inmediato se adentra su hija, siempre tan sonriente y necesitada de mi atención.

- Señorita Valentine Russo. - Saludo sin mayor emoción.

- ¿Majestad, en qué puedo servirle? - Pregunta en una reverencia.

- Me ha dicho tu padre que te relacionas con la plebeya de Stefan.

- ¿Quién? ¿Emily?

- ¡Emily! - Paseo el nombre por mi boca. Sencillo, sin gracia, totalmente aburrido. - ¿Cuál es su apellido?

- Malhore; pertenece a la familia del perfume.

- Cuéntame más. - Pido recostándome en el trono con curiosidad.

- Aún no sé mucho. Al principio no me caía muy bien, pero luego no encontré una razón para odiarla y, bueno...

- Valentine, Valentine. No me interesa si te agrada o no; solo necesito información de Angely.

- Es Emily. - Corrige.

- Como sea. Dejémosla en Emilia; tiene más elegancia.

- Es usted muy grosero para ser tan hermoso, Magnus.

- Rey Magnus para ti. - Recuerdo mirándola con altivez. - Cuéntame cómo fue su primer encuentro.

- La conocí en un juego de polo llevado a cabo en el palacio. Ya Stefan la presentó a sus padres.

- Eres muy tonta para ser tan... bueno, ni siquiera eso puedo decir; digamos que eres muy tonta para ser hija de Dominic. - Alego cuando me niego a llamarla bella, porque no lo es. - No hablo de tu encuentro con ella, sino del día en que se conoció con el imbécil de Denavritz.

- En el festival de la nación. Él detuvo el desfile monárquico para hablar con ella; fue realmente romántico.

- Cuánto drama. ¿Cómo eso puede ser romántico? - Alego asqueado. - Típico de Denavritz: débil de carácter y flojo de sentimientos.

Jamás haría algo así por una desconocida, y mucho menos por una plebeya. Nadie merece tanta atención, nadie merece tanta devoción.

- Lo es. - Dice con ojos destellantes. - ¿Acaso usted no lo haría?

- Nunca; es sencillamente patético.

- Y entonces, ¿qué piensa hacer usted para conquistar a la joven que le guste?

- No es de tu incumbencia. - Espeto tajante. - Ya puedes marcharte; gracias por la información.

- Al menos eres agradecido.

- Con quien lo merece. Por cierto, Valentine, háblale de mí.

- ¿A qué se debe el interés? Ah, espera, seguro no es de mi incumbencia.

- Te ves bien cuando comprendes lo que quiero.

- Tomaré ese "bien" como un "linda". No se preocupe, rey Magnus; le hablaré de usted.

- Dile a tu padre que lo espero en la sala de reuniones.

- Como ordene, majestad. - Dice en una reverencia final.

La veo salir a paso firme de la sala. Es una joven educada y, a decir verdad, me agrada, pero jamás se lo haré saber.

Antes de pasar a la reunión con el consejo, Francis me informa que los floristas han sido devueltos al palacio sin señales de Gerald, tal como él lo predijo. Hoy sin duda habrá ejecución en el coliseo.

Le pido que los reúna en la parte trasera del palacio, pues no quiero que demasiada gente vea lo que está a punto de suceder.

Antes de llegar a imponer el castigo final, le envío una carta a Gregorie, pues sé que la nueva información va a hacer mis planes mucho más sencillos.

Es de carácter urgente que conozca todo lo relacionado con esa tal Emily, y las estrategias de espionaje de mi primo siempre son las mejores; no es por nada que cada uno de mis infiltrados ha sido escogido por mi primo.

Requiero información de la vida diaria de esa joven y se lo hago saber en la directa nota, pues así podré saber si los reyes la frecuentan y lograr atacar en una oportunidad precisa.

Después de encomendarle el sobre al mensajero, me paseo por las inmediaciones del patio del palacio.
Veo en mi caminata cómo el sol se oculta detrás de las nubes negras que se esparcen por el cielo. Pronto va a caer la lluvia, y debo atender este asunto antes de que todas las calles de Mirellfolw se inunden.

Al llegar a la parte trasera del castillo, encuentro una ronda conformada por los floristas y guardias. Uno de los hombres de futura sentencia tiene una canasta de frutas a un lado, y me pregunto si es que piensa hacer un banquete con sus compañeros antes de ser ejecutado. Gigantesca estupidez.

- ¿Qué es esto? ¿El círculo de la confianza? - Pregunto con sarcasmo. - ¿Debíamos traer obsequios para compartir y nadie me avisó?

- Son regalos que me envió mi esposa, majestad. - Explica el hombre, extendiendo la canasta sobre el piso hasta mis pies.

- ¿Cuál es la razón del obsequio?

- Es un tributo de paz.

- Déjame ver si lo entiendo bien: ¿tu vida a cambio de unas manzanas?

Reprimo la carcajada que aquel absurdo trueque me causa. ¿En verdad cree que le perdonaré la vida?

- Soy el sustento de mi familia, majestad. Sin mí, ellos no podrán sobrevivir.

- Pues dígale a su esposa que empiece a vender frutas en el mercado en vez de obsequiarlas.

- Majestad, sé que usted será capaz de perdonarnos. - Dice otro sujeto, quien no se atreve a levantar la mirada.

- Los perdonaré si han traído a Gerald. ¿Está aquí el señor Heinrich?

- Lo citamos, pero no apareció. Debe entender que lo intentamos.

- ¿Debo? Yo no les debo nada. - Arguyo con desdén. - Conocían bien el trato, y ahora deben asumir las consecuencias.

- Majestad, tengo hijas que me esperan. - Ruega el hombre de la cesta. - Tenga piedad de ellas.

- Y ese es mi problema ¿por qué...? ¿Acaso son mis hijas? - Cuestiono exasperado por sus súplicas. - Creo que no.

Veo la desesperación emanar del cuerpo de aquel hombre harapiento que lucha por sobrevivir, y para que todos sean testigos de mi benevolencia, tomo una decisión rápida.

- Gracias a la canasta de frutas que ha enviado tu esposa, haré una excepción contigo.

El sujeto levanta la cabeza de golpe y veo un atisbo de sonrisa aparecer en su rostro al creer que sería eximido de su pena, pero rápidamente se diluye cuando ve que tomo el arma de uno de los guardias y apunto a su cabeza.

- Le ahorraré a tu familia el tener que ver cómo mueres.

Lo último que se escucha es el disparo que le roba su último aliento. Justo en medio de sus cejas y con una precisión sorprendente.

El grito de los dos hombres restantes se esparce con rapidez hasta mis odios. Me enfurece que piensen que pueden quebrantar mis leyes y salir ilesos.

- ¿Creen que esto es un juego? - Cuestiono colérico. - ¿Qué yo soy un bufón que hace monerías? Soy pésimo para hacer chistes, pero aun así haré uno, ya que han decidido hacer de mí el bufón de la corte.

Veo el rostro de confusión de los guardias ante mi desviado tema, pero espero que les quede claro que con un rey como yo no se juega.

- Toc, toc. – Digo con sarcasmo.

Nadie responde. Todos tienen la vista clavada en el piso, donde yace el cuerpo del difunto sujeto.

- Si yo digo "toc, toc", ustedes deben decir "¿quién es?", a lo que yo diré "su amigo el florista".

Veo el rostro sonriente de Francis detrás de cada hombre. Me gusta que comparta mi humor.

- Intentémoslo de nuevo. - Digo merodeando a su alrededor, intimidándolos con cada paso. - Toc, toc.

- ¿Quién es? - Balbucea uno con la voz temblorosa.

- Nadie.

- ¿Nadie? - Cuestiona confundido ante el cambio de respuesta.

- Nadie, porque yo maté a su amigo el florista.

La única carcajada que se escucha es la de Francis. Todos tiemblan de miedo mientras permanecen arrodillados, al tiempo que los guardias intentan conservar la calma ante lo sucedido.

- ¿Ven? Les dije que era malo con los chistes. - Espeto devolviendo el arma. - Ahora levántense y vivan este día como si fuese el último. Oh, esperen; creo que sí es el último.

Se levantan a tropezones, con las manos temblorosas. Saben bien que van a morir y que nadie los salvará de su destino.

- Reúne al pueblo en el coliseo, y cuando yo llegue, espero que ya hayan sido colgados. - Le ordeno a Francis mientras camino de vuelta al interior del palacio.

Voy a mi habitación y me cambio de ropa, pues detesto estar lleno de pólvora.
Es irónico que asesine a personas por comerciar flores cuando yo me siento tan marchito por dentro.

Rebusco en mi armario monocromático y, antes de tomar la camisa más próxima, me derrumbo sobre el suelo del vestidor.

Las lágrimas caen mientras golpeo mis piernas con los puños. Estoy tan vacío y tan deshecho que no entiendo cómo continúo levantándome en las mañanas.

Nada me llena o satisface; nada me hace feliz. Vivo por inercia y por la sed de venganza, y aunque aparente ser un rey frío que no necesita a nadie a su lado, estoy consciente de mi carencia de afecto y de lo mucho que la necesito en momentos como este.

Siento tanta ira en mi corazón, tanta frustración e impotencia que creo que me consume.
Vivo en guerra conmigo mismo, en una lucha por no desfallecer antes de llegar a mi objetivo, y no hay nada que pueda llevarme a un estado de paz.

Siendo sincero, sé que necesito a alguien que me libere, que rompa mis cadenas, y odio pensar que no soy suficiente para liberarme de mí mismo.
Mis emociones me tienen prisionero y me asfixian entre cada respiración.

En el momento en que controlo las lágrimas, limpio su rastro con el dorso de mi mano. Intento aparentar tranquilidad como lo hago todos los días, y me visto con rapidez dejando en mi ropa sucia parte del agobio que me aniquila poco a poco.

••••

Cuando llego al coliseo Lacrontte, descubro que mi orden se ha cumplido.
Observo a las personas mirar fascinadas las últimas patadas de resistencia que oponen los hombres sentenciados.

Sus ojos continúan abiertos y sus rostros ya han perdido la mayoría de su color. Es una imagen espantosa que solo mi alma putrefacta podía crear.

Puedo reconocer a sus familiares entre la multitud; son aquellos quienes lloran su pérdida, y me alivia no ser empático para así ahorrarme el compartir su dolor.

- Lacrontters. - Saludo, tomando el micrófono. - Esta es una muestra clara de lo que sucede cuando se quebrantan las leyes impuestas.

Todos los asistentes ponen su atención en mí después de saciar el morbo de ver personas morir frente a sus ojos.

- No se crean con el poder de desafiarme, pues acabarán de la misma manera. - Espeto señalando a los sentenciados. - Y específicamente este mensaje va dirigido a Gerald Heinrich, quien se cree con la inteligencia suficiente como para retarme.

Las personas se miran unas a otras sin entender cómo el gran acaudalado hombre de negocios podría estar en medio de todo esto.

- Así que cualquier persona que conozca el paradero del señor Heinrich y no se lo comente al guardia más cercano deberá afrontar las consecuencias de su silencio, pues ahora Gerald es un enemigo de esta nación y su cabeza ya tiene precio.

Bajo del escenario sin dar el habitual lema de despedida. Estoy enojado con mi nación por no traer a mis pies al miserable de Gerald Heinrich para así quitarme el peso que he cargado todos estos años.

Cuando voy escaleras abajo, una mujer de apariencia robusta y cabello despeinado se cruza en mi camino junto a dos pequeñas niñas que se ocultan a su espalda.

- Le ruego me diga dónde está mi esposo, majestad. - Suplica la mujer con lágrimas en los ojos; de inmediato deduzco de quién se trata.

- Debe ser usted la mujer de la cesta. - Respondo con sarcasmo bien fingido. - Le agradezco por las manzanas, pero prefiero los duraznos.

El rostro de preocupación de las pequeñas por el destino de su padre intenta atravesar mi alma, pero me armo de repudio y escupo las palabras con veneno.

- Su desobediencia lo ha llevado a la muerte. Así que le sugiero que encuentre un medio para subsistir que no incluya lo ilegal.

La mujer rompe en lágrimas mientras sus hijas se aferran a su falda, totalmente desconsoladas.

Esta es una de las razones por las que me niego a tener hijos. No quiero que ellos sufran por mi pérdida igual que como yo lo viví.

El cielo suelta la lluvia de un momento a otro, tal como la mujer derrama sus lágrimas. Las gotas caen sobre mí como si fueran dagas que me acusan, mojando mi cabello y enjuagando mi rostro.

Miro al horizonte, hacia toda mi pulcra nación. Es tan hermosa y tan caótica que, en un parpadear de mi desvariada confusión, pienso en la palabra "Ramé", y no sé por qué pensar en ello me reconforta.

Capítulo 8

Los soldados están enfilados frente a mí con el reluciente bordado en hilos dorados que resalta sobre la oscuridad de su uniforme.

Las armas están colgadas en sus hombros y los automóviles de guerra están listos para transportarlos hasta la frontera.

Pinfegnal es el objetivo de hoy, una ciudad cercana a Palkareth, el cual es mi próximo objetivo y no puedo permitirme fallar.

- Son las mismas reglas de cualquier otro ataque. - Espeto paseándome por las filas. - Ningún inocente herido o muerto; el único plan es hacernos sentir sin derramar sangre.

Odio leer en las noticias la muerte de seres inocentes. En todos ellos veo el rostro de Keriel y lo injusto que fue su asesinato, así que en su honor he decidido que, aunque derrame mi furia, jamás lo haré sobre personas inocentes.

- La orden es clara. - Habla el oficial al mando. - El recuento de tropas se hará dentro de cinco horas, así que no pierdan el tiempo en Mishnock y solo limítense a hacer su trabajo.

Los hombres marchan al acatar las palabras dichas y con óptima sincronía van subiendo al transporte. Los observo partir contra la brisa fuerte que hoy azota mi nación y, en silencio, pido por sus vidas.

Mi capa se ondea a medida que subo la colina en donde está construida la base militar. La fila de hombres me esperan en la salida para guiarme hasta la puerta de mi automóvil.

Me despido del general al mando y me encamino directo al palacio. Observo por la ventana a mi nación y siento la soledad que me acompaña.

Las personas salen de sus casas al ver el transporte del rey pasar. Detallo el rostro de los niños sonreír soñando con fervor que algún día llegarán a ser como yo. Pobres inocentes si creen que ser rey trae felicidad, pues me siento increíblemente desdichado.

Al llegar al palacio, Francis me recibe en el umbral como siempre y, llegando hasta la puerta del automóvil, me avisa que dentro me espera una visita.

- ¿De quién se trata? - Pregunto intrigado.

- Asuntos monárquicos, al parecer.

- ¿Monárquicos? ¿Gregorie ha venido a verme?

- Más bien su prometida. - Informa caminando a mi lado hacia el interior. - La princesa Lerentia Wifantere lo espera en el comedor.

No puedo creer que esta mujer esté aquí. No me fío de ella y mucho menos de su familia después de la catastrófica cena de compromiso.

Camino hasta el lugar indicado y, al llegar, efectivamente la encuentro con una sonrisa galante y el cabello hacia un lado.
No creo tener paciencia ahora para esta inesperada y exasperante visita.

- Magnus. - Saluda al verme.

- Rey Magnus para usted. Y... señorita Wifantere, no esperaba verla el día de hoy.

- Es agradable saber que le he dado una sorpresa.

- No grata, debo decir. - Musito más para mí que para ella.

- ¿Gusta té? Porque yo sí.

- No tomo té, señorita Wifantere.

- Por favor, llámeme Lerentia.

- Lerentia. - Respondo, acatando su pedido.

- Qué bien que he traído una botella.

Puedo reconocer de inmediato la razón de su visita. Le atraigo; lo pude ver desde la cena.
Su sonrisa coqueta es prueba de ello, al igual que ese pequeño temblor en las manos al jugar con la botella mientras está pendiente de que no se le caiga y haga el ridículo frente a mí, y por supuesto la dilatación de sus pupilas cuando me vio entrar a la habitación.

- ¿Le gusta el alcohol, Lerentia? - Pregunto intrigado.

- Solo si es el de mi reino. Además, ya la tarde se ha adentrado, así que no veo por qué sería un delito.

- ¿Mi primo sabe que se encuentra aquí?

- No es necesario que lo sepa, ¿o sí?

- No si no hay una razón extraña bajo la manga.

- Y no la hay. - Replica con coquetería.

Claro que existe, pero aun así me reservo el comentario.
Le pido a un sirviente que traiga dos copas y un sacacorchos. Al tener el pedido, la mujer abre la botella con agilidad y sirve el líquido burbujeante en la cristalería.

- ¿A qué debo el honor de su visita? - Pregunto al llevar la copa a mis labios.

Las chispas y el sabor dulce de la champaña cubren mi copa por completo. Debo darles la razón cuando alegan tener una excelente gama de licores.

- Supongo que necesito relacionarme con la familia de mi esposo.

- ¿Supone? - Cuestiono intrigado. - Así que no está segura de ello.

Para mí, la palabra "suponer" es un engaño; no revela la verdadera intención de la persona que la dice, pero planta una duda entre la certeza y la mentira; ya depende del receptor si decide creerla o no.

- Lo estoy. - Repone, colocando la copa sobre la mesa. - Me resultó usted fascinante en la cena de hace unos días.

Corre la silla y toma lugar cruzando las piernas seductoramente. Lleva un vestido ocre que compite con su color de cabello y resalta sus ojos grisáceos. Su escote es recatado pero altamente peligroso; quería llamar mi atención y lo está logrando.

- La cena no salió tan bien como se esperaba, así que quise venir a reivindicarme.

- ¿Se siente tan culpable como para hacer un viaje hasta Lacrontte y dejarme una buena imagen de su familia?

- Así es. - Responde tomando un sorbo de champaña, ocultando su gesto tras la copa, pero fácilmente puedo ver su sonrisa a través del cristal. - Y quizás, solo si es posible, conocer un poco sobre usted.

- Me temo que eso no podrá suceder.

- Bien, solo relájese y digamos que si yo dijera que me atraen los hombres misteriosos, usted diría...

- Que a mí no me atrae ningún tipo de hombre. - Respondo secamente, bebiendo todo el licor de golpe.

Estiro la copa hacia ella, y Lerentia vuelve a rellenarla con una sonrisa cómplice y nerviosa.

- Intentemos nuevamente. - Repone, mientras yo tomo lugar en un par de puestos lejos de ella. - A mí me gusta leer muy a menudo. ¿Y a usted qué le gusta?

- Créame que esto no va a funcionar. Le pido que por favor se retire y nos veremos en otra ocasión cuando mi primo esté presente.

- Rey Magnus. - Dice, levantándose de su lugar para tomar asiento a mi lado. - Solo digo que me resulta curioso el hecho de que un rey de su talla sea tan solitario.

- Supongo que eso me hace ser un rey de mi talla.

- ¿Supone? Así que no está seguro de ello. - Replica, devolviendo las palabras que hace poco lancé en su contra.

¿Quería mi atención? Ahora la tiene. Me gustan las mujeres que saben mover sus fichas, y esa ha sido una jugada magistral.

- ¿Cuál es su deseo en realidad, señorita Wifantere?

- Ya le he pedido que me llame Lerentia, y con respecto a lo otro... lo único que quiero hacer es conocernos.

- ¿Qué tiene en mente para eso?

- Lo que usted permita.

- Solo permitiré lo que no le cause daño a Gregorie. Veo que usted es una mujer que sabe lo que quiere, y puedo entender por qué mi primo se fijó en usted, pero no se equivoque conmigo. No soy tan fácil de envolver.

- Le propongo algo. - Dice con una sonrisa triunfal, meneando su cabello de un lado a otro. - Lo invito a Cristeners a un almuerzo. Allá no estará solo conmigo y no sentirá que traicionamos a su primo.

Esta mujer es tan descarada que ni siquiera es capaz de decirle "prometido" a Gregorie.

- Habla de su futuro esposo. - Le recuerdo.

- Futuro, ciertamente. Nada es seguro con respecto al mañana. - Espeta inclinándose hacia mí con recato pero sensualidad.

- ¿Hay algo más en lo que pueda ayudarla? - Pregunto dispuesto a terminar esta visita de inmediato, mientras me levanto de la silla al sentirla tan cerca.

- Quizás una sonrisa.

- Lo lamento, pero no sonrío muy a menudo, y mucho menos con cualquiera.

- Yo no soy cualquiera. - Arguye tomando lugar a mi lado.

Sube sus manos al broche de mi capa, haciendo clic con él. No sabía en qué momento se había abierto.

Sus manos tiemblan mientras me toca, y aunque intenta aparentar tranquilidad, los nervios la traicionan. No es capaz de mirarme a los ojos al estar a tan solo centímetros de mí, y su boca seca da cuenta de que no sabe qué decir para seguir su línea de seducción barata.

- No es de mi agrado que me toquen sin mi autorización. - Espeto apartando sus manos de mi traje. - Creí que les había quedado claro.

- Una razón más para reivindicarnos en el almuerzo que le he ofrecido.

Estoy a punto de declinar su invitación cuando la puerta del salón se abre y un grito chillón llega a mis oídos, martillando mi cabeza.

- ¿Qué estás haciendo, Magnus? - La voz de Gretta me hace girar en el acto.

- ¿Qué haces tú aquí? - Pregunto en su lugar.

- Tenemos un evento al que asistir. - Repone con los brazos en la cadera.

Su vestido gris elegante, su peinado llamativo y sus joyas brillantes dan cuenta de que tiene razón y de que he olvidado por completo la cena benéfica a la que he aceptado asistir.

- ¿Quién es esta mujer? - Cuestiona desviando la atención hacia Lerentia.

La princesa Wifantere camina hacia ella, extendiendo su mano al estar frente a frente, pero Gretta se rehúsa a tomarla y solo me mira a mí en busca de una explicación.

- Es Lerentia, la princesa de Cristeners.

- ¿Y qué hace aquí?

- Qué maleducada es tu amiga. - Espeta Lerentia, y debo darle la razón.

- Ciertamente no tengo por qué darte explicaciones, Gretta. Así que espérame afuera.

- Estaban demasiado cerca, como si fuesen a besarse.

- Hubiera pasado si no hubieses interrumpido. - Agrega la rubia.

- ¿Qué te ocurre, Lerentia? - Cuestiono enojado ante su desfachatez. - La visita ha terminado. Nos vemos pronto en ese tal almuerzo.

- No irás a ningún almuerzo. - Añade Tebeos de inmediato, aumentando mi cólera.

- Tú no me dirás qué hacer; ahora cállate. - Bramo colérico.

- Controla a la mascota, Magnus. - Burla Lerentia, divertida por la actitud infantil de mi amiga. - Cuidado te muerde.

- Largo de aquí, maldita ofrecida. - Responde Gretta casi empujándola.

- Compórtense. - Pido enojado ante la estúpida escena. - Nos vemos en Cristeners. Ahora, por favor, déjanos solos.

Lerentia asiente y pasa al lado de Gretta con altivez y, deteniéndose en la puerta, se gira hacia mí.

- Fue un placer volver a verlo, rey Magnus.

Cierra la puerta justo después de guiñar un ojo y salir pavoneándose de la sala.

- Es una zorra. - Despotrica Gretta una vez estamos solos.

- Cuida ese vocabulario. - Le ordeno cansado de su espectáculo.

- Soy una adulta y puedo hablar como quiera.

- Te agradeceré que no me hagas escenas. Yo puedo recibir a quien quiera en mi palacio, y no tienes ningún derecho a recriminarme absolutamente nada.

- Se nota que quería lanzarse encima de ti.

- ¿Y ese es tu problema por qué...? Oh, cierto, no es tu problema. - Bramo iracundo. - Odio las escenas de cualquier tipo, y más aún si son de celos. Eres mi amiga, y espero que te quede claro tu papel.

- Eres injusto conmigo; siempre he estado para ti.

- ¿Eso qué tiene que ver con lo que ha pasado ahora? Te has comportado como una niña caprichosa, y no imaginas cuánto desprecio tales actitudes.

- Merezco saber sus intenciones.

- No te equivoques, Gretta: yo no le doy explicaciones a nadie. Puedes pensar lo que te apetezca y te aseguro que a mí me tiene sin cuidado. - Advierto mirándola a los ojos. - Puedo hacer lo que se me antoje sin rendirle cuentas a nadie, y mucho menos a ti.

- Bien, lo lamento. - Dice levantando las manos en señal de derrota. - Pero no me gusta esa mujer.

- A mí tampoco; así que ahora relájate.

Debo admitir que me gusta el carácter fuerte de Gretta, que siempre dice lo que siente y no se intimida ante nada, pero este asunto no le compete y no es de su incumbencia lo que haga o no con Lerentia.

- ¿Vas a ir así o piensas cambiarte? - Pregunta de repente.

- ¿Necesito un cambio? - Cuestiono ante la poca importancia que me genera el evento.

- Sin duda. - Espeta tomando mi brazo para sacarme del comedor.

Caminamos hasta la habitación con Gretta apoyándose en mi espalda. Es demasiado afectuosa para mi gusto, sin embargo me reservo el comentario para no empeorar el tenso ambiente.

Cuando arribamos a mi alcoba, ella se sienta en el sillón que está a un lado de mi habitación. Sabe perfectamente que odio que se acomoden en mi cama, y agradezco que lo respete.

- Seguro aún no sabes qué vas a donar, ¿verdad?

Tiene razón; ni siquiera recordaba el evento, y estoy a punto de arrepentirme de ir cuando recuerdo que le di mi palabra y pretendo cumplirla.

- Escoge cualquier cosa de la habitación. - Le pido desinteresado.

Cuando asiente y se dirige a mi vestidor, yo camino hacia el cuarto de baño. Tomo una ducha rápida y luego voy hasta el lugar en donde ella permanece.

Seco mi cabello con una toalla y quito con pereza la que mantenía atada a mi cadera, dejándola caer a un lado de mi cuerpo. Agarro luego la prenda más cercana y me detengo ante el gesto extraño de Gretta.

- ¿Qué? - Pregunto cuando enfoca su atención en mi entrepierna. - No es la primera vez que me ves desnudo.

- Lo sé, pero creció. Es decir, tú creciste, y mucho. - Arguye con ojos grandes y sonrisa maliciosa.

Su mirada se torna lasciva y me resulta ligeramente incómoda. Supongo que tiene razón; no es lo mismo ahora que ambos somos adultos.

- Sal de aquí. - Le pido al darme cuenta de que ha clavado su mirada en el mismo lugar.

- Ya lo vi; no sé por qué debería salirme.

- Porque no dejas de mirarlo. - Espeto, levantando su barbilla para capturar sus ojos. - Espérame afuera.

Cuando Gretta me deja solo, me dispongo a vestirme con rapidez para pasar el incómodo momento y la sensación extraña que ha dejado en mí.

- También podría desnudarme y estaríamos a mano. - Grita desde el otro lado de la pared.

- No me parece un buen trato. - Confieso riendo ante sus ocurrencias. - Además, ya conozco tu cuerpo.

- Pero yo no había visto el tuyo completo.

- Bueno, ya te pagué la deuda. - Repongo abrochando mi cinturón.

- ¿Esta noche vas a bailar conmigo? - Pregunta, y yo niego.

No sé cuándo le va a quedar claro a Gretta que odio, detesto bailar y jamás lo haré para complacerla a ella ni a nadie.

- Estoy listo. - Aviso, saliendo del vestidor, y la encuentro completamente desnuda cerca de mi cama. - ¿Qué significa esto? - Pregunto alarmado.

- Hicimos un trato, ¿no?

Su vestido reposa en el sillón donde antes se encontraba sentada, al igual que toda su ropa interior.

- En ocasiones siento que necesitas ayuda mental, Gretta. Vístete. - Digo lanzando cobijas en su dirección.

- Es un juego entre amigos; no hay nada lujurioso tras esto.

Repaso disimuladamente su cuerpo, absorbiendo con la mirada cada uno de sus atributos.
No es la primera vez que la veo desnuda, pues a ella le encanta nadar en el claro del reino y su ropa se transparenta cuando lo hace.

He visto sus atributos con o sin ropa, pero siempre en el maldito bosque, no encerrados en una habitación y completamente secos.

Gretta camina hacia mí, dejando las sábanas a un lado de su cuerpo y, levantando despacio su cabeza, me besa.

No la detengo y entiendo que mi débil carnalidad me ha debilitado la conciencia. Pongo mis manos en sus caderas y comienzo a acariciar su cuerpo. Su piel es suave y me nubla la razón.

Su boca baja hasta mi cuello y abre los primeros botones de mi camisa, pero justo cuando me guía hasta la cama y se sube en mi regazo, yo me detengo.

- Esto no está bien. - Repongo, separándome de ella.

- ¿Por qué no? - Pregunta ante el rechazo.

- Eres mi amiga, Gretta, y no quiero lastimarte al dejar que ocurra algo más.

La hago a un lado y me levanto, tomando su ropa y extendiéndola hacia ella.

- No hagas esto más difícil y solo vístete.

- Nunca seré suficiente para ti, ¿verdad? - Cuestiona molesta.

- Eres más que suficiente. - Le recuerdo. - Eres mi amiga, pero mi afecto solo llega hasta allí.

- ¿Y lo que acaba de pasar? - Pregunta esperanzada.

- Fue deseo, no amor, así que no te equivoques.

- Entonces me deseas.

- No, no sé qué pasó, pero si hubiésemos llegado más lejos, estoy seguro de que me habría arrepentido. - Digo arrodillándome para quedar a su altura. - Yo te quiero, pero no de esa forma.

Ella no responde, solo me mira. Soy consciente de lo que siente por mí, entiendo que me ama y puedo comprender la razón. Hemos sido cercanos toda la vida y le he permitido cosas que nunca le he dejado hacer a nadie, y se ha confundido; cualquiera lo hubiese hecho, así que asumo toda la responsabilidad por su desviación.

- Te espero abajo, Gretta. - Es lo último que le digo antes de levantarme, tomar el pomo de la puerta y salir casi huyendo de la habitación.

Camino por los pasillos con la mente revuelta. ¿Cómo pude tocarla? ¿Responder a su beso e incluso llegar a desearla?

Voy escaleras abajo y me adentro en la cocina. Los sirvientes se desconciertan al verme en ese lugar, pues jamás piso esa zona.

Se levantan apresuradamente y realizan una torpe reverencia a la que no presto atención.
Tomo un vaso de la estantería más cercana y lo lleno con agua, bebiéndolo con desesperación, y luego otro y otro.

Una doncella se acerca con una jarra y ofrece llenar mi vaso, pero esta vez pido licor. ¿Cómo pude ser tan imbécil?
El sabor amargo del bourbon llena mi garganta y le da un poco de paz a mis implacables nervios.

La noticia de mi extraño comportamiento se esparce por el palacio y, en menos de lo esperado, la figura de Francis se asoma en la puerta de la cocina.
Con un chasquido de dedos invita a los sirvientes a dejarnos solos y, una vez que todos han evacuado, se acerca a mí.

- ¿Qué ha ocurrido? - Pregunta preocupado.

- Nada sumamente terrible, pero por un desliz casi arruino mi amistad con Gretta.

- Es normal; ella es una joven hermosa y se nota que está interesada en ti.

- Pero yo no en ella. - Replico de inmediato. - Es solo mi amiga.

- ¿En verdad es solo tu amiga o es lo que te convences en creer?

- ¡Es solo mi amiga! - Bramo frustrado. Siento rabia conmigo mismo por mi estúpido comportamiento. - Y por eso la detuve antes de que pasara algo que no debía suceder.

- Si fuese solo tu amiga, no hubiese pasado lo que casi ocurre.

- Exacto, pero no ocurrió, así que solo es mi amiga. - Repito nuevamente.

- Comprendo. - Dice con un tono paciente. - Debes ir a buscarla y hablar con ella. A las mujeres no les gusta el rechazo, y te aseguro que debe sentirse mal.

- Si está llorando, no voy a lidiar con eso.

- No debes ser tan insensible. Ella ha intentado abrir su corazón de muchas maneras; dale al menos la satisfacción de que estás dispuesto a reparar lo que ambos ocasionaron.

- No sé cómo hacer eso. - Revelo con sinceridad.

- Te has centrado tanto en la guerra que has dejado de lado los sentimientos. - Informa, y tiene razón. Jamás he pensado en el amor y no creo que alguna vez llegue a hacerlo. - Ve y arregla las cosas con calma.

Entiendo por qué recalca esa última palabra, y es que no cuento con esa virtud; en realidad, cuento con pocas.

Cuando acepto que debí actuar un poco mejor, voy escaleras arriba dispuesto a reparar mi error, pero antes de tocar el tercer piso encuentro a Gretta caminando hacia mí.

- Estoy lista. - Avisa ante lo obvio. - Y para la donación he escogido un par de libros sobre Meridoffe que había en tu habitación; espero no te importe.

- No me importa. - Repongo de inmediato. - ¿Estás bien?

- Lo estoy; no te preocupes.

- Francis nos acompañará. - Le informo el cambio de planes que se me acaba de ocurrir.

- Bien, no me importa.

Pasa a mi lado y la tomo de la mano; sé que eso le gusta y supongo que es lo único que puedo hacer dadas las circunstancias.
Llegamos al umbral, donde un automóvil nos espera; lo abordamos y, en un viaje silencioso, nos dirigimos hasta casa de quién sabe quién.

- ¿De quién es este hogar? - Pregunto cuando llegamos a una hermosa vivienda de ladrillos rojos.

- De los Etheldret; aquí reside mi mejor amiga, Vanir.

Asiento mientras bajamos del auto y, sin soltarla de la mano, nos adentramos al lugar.
En el umbral nos recibe la servidumbre, quien toma los abrigos de los invitados o cualquier otra cosa que traigan encima. Que ni siquiera piensen que voy a despojarme de la capa.

Cruzamos la sala, el comedor y vamos directamente a la puerta que da entrada al jardín. Un millar de pequeños faroles nos dan la bienvenida, cegándome por un momento mientras mis ojos se acostumbran a la intensa luz.

Las mesas bordean el lugar dejando en el centro una pequeña pista de baile en la que los músicos tocan animadas melodías. Ya hay algunas personas danzando en el sitio, quienes de inmediato enfocan su atención en mí cuando me ven llegar.

El olor de la comida me hace girar la cabeza hasta la mesa de banquetes y me decepciono con lo que allí encuentro.
Retrasaron el evento por hacer comida digna de mí, ¿y fue eso lo que crearon?
No hay tarta de durazno y pocos chocolates; hay pocas botellas de champán y mucho vino blanco; yo prefiero el tinto.

Una mujer de cabello castaño se acerca a nosotros con un ajustado vestido azul oscuro. Sus joyas de oro dan la impresión de que usó todo lo que había en su armario para deslumbrar, lo cual no dio resultado.

- Majestad. - Saluda en una reverencia. - Cuando Gretta me dijo que usted asistiría a la velada, no lo podía creer.

- Es un placer estar aquí esta noche. - Miento; quiero volver a casa y comer algo que en verdad me resulte apetitoso.

- Soy Gadea Etheldret. - Informa con una sonrisa pretenciosa. - Marquesa Gadea.

- Es un gusto. - Replico hostigado por tanta amabilidad.

Francis llega a mi lado, sosteniendo los libros que Gretta ha escogido para la donación e intentando salvarme de aquella presentación, interviene.

- Puede indicarnos nuestra mesa, por favor. - Pide antes de que yo haga algún comentario inapropiado.

- Claro. - Responde la mujer. - Se sentarán en nuestra mesa. Es la que está cerca de la pista.

Señala una mesa cubierta por un mantel blanco y un faz azul claro junto a sillas doradas con cojines color hueso.

Me dirijo hasta allá en compañía de Gretta y Francis. Tomo lugar y de inmediato bebo una copa de vino para aligerar la tensión de lo aburrida que será esta noche.

- Relájate y disfruta de la música. - Pide Gretta a mi lado con una sonrisa burlona ante mi mal carácter.

- Esto lo hago por ti, así que no me pidas demasiado.

- Eres el mejor. - Dice recostando su cabeza en mi hombro, y respiro tranquilo ante dos posibilidades: ya ha olvidado lo que pasó hace tan solo unos minutos o sabe fingir de manera magistral que se encuentra bien.

- Dime algo que no sepa. - Respondo con sarcasmo.

Francis ríe frente a mí ante mi comentario, pero el gesto pasa desapercibido cuando veo a una mujer de vestido negro acercarse a la mesa.

La contemplo de arriba abajo. Es hermosa, de melena ondulada y rojiza. Es poseedora de unos ojos caramelo, audaces y cautivantes. Su cuerpo es esbelto y se mueve, coqueta, con estilo.
Me encuentro completamente fascinado.

Ruego en mi mente que esta no sea la mejor amiga de Gretta, porque sé que no podré alejarme de esta mujer esta noche y tampoco quiero hacerle daño a mi amiga.

- Soy Vanir Etheldret. - Informa extendiendo su mano, y veo cómo el destino se burla de mí.

La aprieto con suavidad y ella me sonríe. Tiene una sonrisa hermosa, tanto o más como es ella. Su cabello rojizo se torna más bien anaranjado una vez que está cerca, el cual adorna sus hombros mientras mueve su cabeza con elegancia. Es sin duda la mujer más hermosa que he visto.

- Rey Magnus Lacrontte. - Replico después de contemplarla.

- Es un placer, majestad.

Toma asiento a mi lado y, sin borrar su sonrisa, me pregunta cómo estoy y qué tal me parece el banquete que han preparado en mi honor. Esta vez opto por mentir un poco.

- No me resulta desagradable, pero aun así cambiaría algunas cosas.

- ¿Cómo cuáles? - Pregunta bebiendo el vino de su copa.

- La tarta de durazno es esencial para mí, y prefiero el vino tinto. - Repongo, tomando mi vaso y chocándolo contra el suyo. Ella sonríe nerviosa y me observa fascinada.

- Anotado para una próxima ocasión.

- ¿Cree usted que existirá otra ocasión?

- Espero que sí, y que usted no me decepcione.

Es tan hermosa que ni yo mismo puedo creer que exista alguien así. Su mano deja la copa en la mesa y arregla su cabello con coquetería. Ella desea mi atención y la obtiene por completo.

- Te dije que Magnus era un hombre increíble. - Irrumpe Gretta. Por un momento me había olvidado de ella.

Francis mira extrañado desde el otro lado de la mesa debido a mi comportamiento devoto, y no estoy dispuesto a llevarle la contraria o hacer algún tipo de comentario para molestarlo en este momento, pues yo tampoco entiendo qué me está pasando.

- Vaya que lo es. - Repone ella, devolviéndome a la realidad. - Me ha resultado muy grato conocerlo.

- Debo expresar el mismo sentimiento.

Le ofrezco una sonrisa, algo que no hago habitualmente pero que ella merece.

- Cuénteme: ¿qué hace usted cuando deja a un lado las labores de rey?

Apoya el codo en el respaldo de la silla, mirándome directamente a los ojos, escondiendo su tono caramelo entre mechones de cabello.

- Entreno, cabalgo y asisto a cenas benéficas. - Respondo con ironía.

- Creo que eso último es mi parte favorita. - Alega con coquetería.

- A mí también me está gustando. - Confieso sincero.

Gracias a Dios que no me arrepentí de venir a este lugar, y gracias también porque no ocurrió nada entre Gretta y yo hace un momento, pues de otra manera hubiese sido un problema acercarme a Vanir Etheldret.

- ¿Y qué puede contarme usted? - Ahora soy yo quien pregunta.

- Bueno, ayudo a mi madre en los eventos de caridad mientras papá se encarga de los negocios familiares.

- ¿Qué tipo de negocios? - Cuestiono con el temor de que sea lo que pienso.

- Es mercader, por lo que debe viajar por toda Lacrontte.

Desvío la mirada con discreción hacia Francis, quien de inmediato asiente y se levanta de la silla al comprender lo que le he pedido.

- ¿Esta caridad a qué proyecto va dirigida? - Cuestiona Gretta, uniéndose a la conversación.

- No tengo la menor idea. Mi madre es la que se encarga de los detalles serios.

Evalúo su respuesta al instante. No está al tanto de las cosas que hace su familia y aun así participa de ello; eso le genera muy mala imagen bajo mis ojos.

- ¿Baila usted? - Pregunta levantándose de la silla y extendiendo su mano hacia mí.

- Lo siento, señorita Etheldret, pero el bailar no es una habilidad que me guste desarrollar.

- Solo lo hace conmigo. - Interviene Gretta, empeorando la situación.

- Comprendo. - Dice con una sonrisa forzada. - Pero esta vez sí debo ir a bailar.

Me gusta su irreverencia, el que no le importe si voy o no con ella y que de todas maneras vaya y haga lo que quiere. Es sin duda un gesto cautivante que la hace sumar puntos.

La veo tomar un parejo en la mesa próxima y juntos comienzan a danzar al ritmo de la música.

- Me agrada tu amiga. - Le digo a Gretta.

- Ya pude verlo. - Espeta con mal humor.

- No hay por qué enfadarse; no he hecho nada.

- No te estoy culpando, pero al parecer tu conciencia ya lo ha hecho.

- No te creas tan graciosa y ve a bailar si te apetece.

- Tú no me dirás qué hacer, y ahora lo único que quiero es quedarme aquí.

Pasan los minutos y Vanir baila una y otra canción. Sonríe y se divierte como jamás había visto a nadie en toda mi vida.
La miro desde mi lugar, fascinado por su naturaleza elegante y fresca. Es una joven digna de toda mi atención.

Ella lanza miradas ocasionales hacia mí, y en una oportunidad me invita a la pista de baile, lo cual declino con un gesto discreto.
Su cabello anaranjado se mueve de un lado a otro mientras se mueve libremente. Las luces del lugar la hacen resplandecer y su rostro resalta en medio de todos los danzarines.

- No demuestre cuán encantado está, majestad. - Susurra Francis llegando a mi lado.

- ¿Qué noticias me tienes? - Pregunto en su lugar, desviando mi atención hacia él.

- Efectivamente, su padre trabaja con Gerald Heinrich.

El peso de esa noticia hace que mis hombros caigan desanimados. ¿Por qué tenían que juntarse exactamente con él?

- ¿Algo más? - Cuestiono irritado. - ¿Está comprometida? ¿Tiene hijos?

- No y no, pero tiene pareja, y es el mismo Gerald Heinrich.

- No bromees con esas cosas, Francis.

- No tengo por qué hacerlo. - Repone con tranquilidad. - Me lo ha dicho su tía.

- Me gusta esa joven. - Revelo en tono bajo para que Gretta no me escuche. - En verdad me atrae.

- Ya lo noté, pero está en una relación y no puede interferir con eso.

- Yo también le gusto, Francis. Además, es la primera mujer en la vida que llama mi atención, así que no veo una razón suficiente para dejarla ir.

- ¿No le parece razón suficiente el que tenga pareja?

- En lo más mínimo, y más si se trata de Gerald. Le aconsejo que se vaya buscando otra novia.

La música se detiene y las parejas vuelven de la pista de baile. Francis se escabulle hasta su lugar mientras una agitada Vanir se sienta a mi lado.

- Se ha perdido de toda la diversión. - Alega abanicándose el rostro con las manos.

- Mi concepto de diversión no incluye el baile.

- ¿Qué incluye entonces? - Me mira intrigada.

- Quizás sea tan afortunada como para descubrirlo algún día.

- Eso me encantaría, majestad. Sería bueno ser parte de esa diversión; es decir, no en un mal sentido.

- No hay mal sentido si eso la incluye.

La veo sonrojarse ante mis palabras y desviar su mirada al frente, ocultando el nerviosismo de su rostro. Estoy completamente convencido de que le atraigo.

Devuelve su mirada hacia mí con una sonrisa segura y me desconcierta lo rápido que se repuso de mi comentario.

- Si usted tiene suerte, yo también podría dejarlo ver otras cosas que me resultan divertidas.

- Ansioso por conocerlas. - Repongo ante su vivaz mirada.

Se muerde el labio inferior con delicadeza mientras dobla su cuello un poco, haciendo que el cabello le caiga hacia un lado. Es tan hermosa que me resulta increíble.

- Espero me permita enseñárselas pronto. - Dice riendo por lo bajo.

Ante la manera tan libre de coquetearme, noto que a Vanir Etheldret no le importa tener pareja, y eso me resulta mucho más placentero.

El maestro de ceremonias nos invita a todos al centro del lugar para dar inicio a las donaciones. Francis ya ha dejado mis libros y Gretta ha dejado su broche de esmeraldas.

Vanir toma el micrófono y se dirige a sus invitados con tal seguridad que me resulta impresionante. Es una mujer que me sorprende en cada faceta.

La subasta empieza a llevarse a cabo, y mis libros son comprados por Vanir. No esperaba menos de ella.
Me miraba con coquetería cada vez que levantaba la mano para ofrecer un poco más y adueñarse de ellos.

Cuando todo termina, se acerca a mí trayendo su nueva compra en las manos, y el color rosa del nerviosismo se extiende por sus mejillas una vez está cerca de mí.

- Espero conocerlo mejor por medio de estos libros.

Puedo sentir los ojos de Gretta sobre nosotros al vernos conversar tan cerca, pero aun así intento no hacerle caso a sus celos fastidiosos.

- El arte de la guerra me define, señorita Etheldret.

- Llámeme Vanir, majestad. - Dice, cargando mis antiguos libros como un tesoro preciado. - Quizás algún día usted me permita llamarlo sin su título.

- Solo los días nos darán la respuesta.

- Hasta entonces. - Dice acercándose para dejar un beso en mi mejilla.

Error imperdonable, pero que por esta vez dejaré pasar.

- Buenas noches, Vanir.

Su nombre es igual de fascinante que ella, y con esa sonrisa educada parto fuera del recinto.

He tenido algunos días buenos y muchos días malos, pero sin duda esta noche será memorable.

Capítulo 10.

Cuando me despierto por la mañana, Gretta continúa a mi lado completamente desnuda. Solo cubierta con las sábanas que envuelven algunas partes de su cuerpo.

No hablamos después de lo que sucedió pero aún así dejé que se abrazara a mi cuerpo. No sé cómo cambiarán las cosas entre nosotros a partir de esto, pues lo único que espero es que cumpla su promesa de anoche y recuerde que aquí ocurrió y aquí murió.

Me levanto mientras ella se remueve aún dormida. Me dirijo al baño y tomo una ducha larga y fría.
Me siento cansado y extraño, quizás no le estoy dando la importancia suficiente a lo que sucedió, pero a decir verdad, prefiero no pensar mucho en ello.

Cuando salgo del cuarto de baño, me visto con rapidez con la esperanza de salir de la habitación antes de que ella se despierte, pero cuando me dirijo a la puerta ya Gretta está sentada sobre la cama y me observa con una gran sonrisa.

- Buenos días. - Me dice, acomodándose el cabello a un lado de la cara.

- Hola. - Respondo dubitativo.

- ¿Vas a desayunar? - Pregunta, levantándose de la cama.

- Sí, eso haré. Tú, por lo pronto, toma una ducha y cámbiate.

- Tendré que usar el mismo vestido de anoche.

- Pues adelante. Le pediré luego al chófer que te lleve a casa.

- ¿Estás tratando de deshacerte de mí? - Cuestiona cruzando los brazos.

- No, Gretta. - Contesto algo molesto por su actitud. - Pero soy un rey y tengo asuntos que atender.

- No puedes quedarte al menos un momento.

- Son las 9:30. - Le aviso. - Siempre despierto a las 6:30 y cuando quiero descansar más me levanto a las 7, así que ¿no crees que ya me quedé el tiempo suficiente?

- Te estás comportando como un idiota.

- No pretendo ser un idiota contigo.

- Pero lo estás siendo. - Replica molesta.

Me acerco a ella con un paso lento y, tomando sus manos, la levanto de la cama. La atraigo hacia mí, rodeándola en un abrazo protector que redima un poco mi actitud.

- Lo siento, Gretta. No es mi intención hacerte sentir mal, pero en verdad no sé cómo comportarme.

- Por el momento solo no huyas como si yo fuese una peste.

Levanto su cabeza y la beso despacio, con cariño y delicadeza. Se relaja entre mis brazos dejándose llevar por el ritmo de mis labios.

- Te quiero. - Le susurro y ella sonríe. - Lamento ser un idiota.

- Yo también te quiero. Te amo. - Dice, aferrándose con fuerza a mi camisa.

No sé cómo responder a eso, así que vuelvo a besarla con la intención de no hacerla sentir mal.

- Pediré que traigan el desayuno mientras tú tomas una ducha.

Sonríe animada por el cambio de planes y corre hasta el cuarto de baño con emoción.

En verdad quiero a Gretta, pero fomentar este tipo de comportamientos solo hará que se confunda más y que al final salga mucho más lastimada.

Pienso en cómo hacerle entender que lo que ocurrió no volverá a pasar y que la seguiré viendo solamente como mi amiga. Nunca tendrá otra imagen frente a mis ojos.

Después de haber pedido la comida, el sirviente trae un gigantesco banquete que pido dejen sobre la cama. Gretta se une luego de un rato, ya arreglada con el mismo vestido que le quité anoche.

- Me duele un poco por aquí. - Dice de pie a un lado de la cama, señalando su abdomen bajo.

- Deberías ir a que te revise un médico.

- No, estoy bien. Supongo que es eso de... ya sabes, ser mujer.

- Y qué ¿antes eras hombre?

- Sabes de lo que hablo, Mag.

Odio que me llame de esa manera pero por esta vez intento no recriminarle.

Su mirada se pasea por la comida y empieza a devorarla con un apetito feroz que jamás había visto en ella.

Noto que en su dedo ya no está el anillo que vi anoche y me pregunto dónde lo habrá dejado. Le permito terminar de comer antes de hacer el interrogatorio.

Ella me descubre mirándola y sonríe con amor hacia mí. Me remuevo incómodo y le devuelvo una sonrisa lo más parecido a la suya.

- ¿Dónde está el anillo de compromiso? - Le pregunto al fin.

- Oh, bueno. Creo que lo he dejado en tu cuarto de baño.

- No deberías perderlo de vista.

- A decir verdad, no creo que a Lorian le importe si lo traigo o no.

- Eso no significa que debas perderlo.

- Está bien, lo iré a buscar luego. - Dice condescendiente. - ¿Qué harás el día de hoy?

- Tengo un par de eventos sociales.

- Pero si a ti no te gustan esas cosas.

- Pero los tengo. - Suelto en un tono amargo.

- ¿Alguno de esos eventos incluye a Vanir?

- Sí, cenaré en su casa esta noche.

- ¿Yo puedo ir? - Pregunta con nerviosismo.

- No creo que debas.

- ¿Por qué no? ¿Qué tiene de malo que vaya contigo?

- No busques hacerte daño, Gretta. No te gusta vernos juntos y eso solo te hará sentir mal.

Se queda en silencio procesando mis palabras. Sabe que tengo razón pero nunca se atreverá a admitirlo.

- En ocasiones quisiera odiarte. Eso sería más fácil para mí. - Dice luego de un momento.

- Yo no quisiera que me odiaras. - Revelo, mirando sus ojos negros. - Me dolería.

Se acerca a mí, posicionándose a mi lado para apoyar su cabeza en mi hombro.
Siento el olor del jabón en su piel y la suavidad de su cabello bajo mi mentón.

- Yo nunca podría odiarte. - Susurra convencida. - Pero le empiezo a odiar a ella.

- ¿Hablas de Vanir? - Inquiero confundido.

- Por supuesto.

- No debes odiarla, no es su culpa.

- Tú no la conoces. - Replica molesta. - Ella es histriónica. Le gusta llamar la atención a como dé lugar y además tiene novio.

- No quiero discutir ahora, por favor. - Pido a punto de perder la paciencia.

- No entiendo por qué te está cegando.

- ¡Basta ya, Gretta!

- Bien, lo siento. - Susurra frustrada. - Pero abre los ojos.

Nos mantenemos estáticos por unos segundos mientras intento disipar mi desagrado ante sus palabras, mientras ella se esfuerza por no comentar otro injurio más.

Su mirada llega a mí a medida que se aproxima y cubre mi boca con la suya en un acto sorpresivo. Se lo permito pero no por mucho tiempo.

- Me gusta besarte. - Dice separándose de mis labios.

- Ya me di cuenta. - Replico tocando su mejilla.

En verdad me agrada estar cerca de Gretta pero no bajo este tipo de acercamientos.

- Para ser la primera vez de ambos no lo hicimos tan mal. ¿No crees?

Le dirijo una mirada extrañada ante su extraño comentario. Gretta es la única persona que se atreve a decir algo así en este momento.

- Bueno, gracias. - Replico orgulloso. - Ahora, espero puedas entender que debo irme a atender mis asuntos. El chófer se encargará de llevarte a casa.

- Espera. - Dice cuando me levanto. - No quiero que este momento se esfume tan rápido.

- ¿De qué hablas? - Cuestiono confundido. - Lo que sucedió ayer se quedó allí. Es nuestro secreto.

- Claro que no. - Repone caminando hacia mí. - Dije que ocurriría aquí y así mismo moriría, pero aún ninguno de los dos ha abandonado la habitación por lo que la opción de que vuelva a ocurrir sigue vigente.

- Eso es una trampa. - Suelto mirando su sonrisa traviesa. - No sabía de la existencia de esa cláusula.

Se encoge de hombros al ver que no exploté en cólera y aunque no soy ajeno a las emociones que el acto de ayer provocó en mí, no tenía pensado volver a repetirlo.

- Es decir, una vez que cruce la puerta el trato se deshace.

- Exactamente. - Replica, caminando hacia la salida para bloquearme el paso.

Pienso en sus palabras y elogio su habilidad para la persuasión y el engaño. Sería buena para trabajar como mediadora y ayudar a convencer a alguien de aceptar los términos que se propongan, y debo admitir que su primera disputa la ha ganado.

Ayer estuve con ella solo por su pedido, por hacerla feliz y darle un poco de cariño, pero esta vez lo hago por las ansias de sentir el placer experimentado anoche.

••••

Me encuentro de pie en el umbral del palacio de Cristeners, a segundos de entrar al famoso almuerzo que han preparado para mí.

Después de unir mi cuerpo al de Gretta por segunda vez, ella aceptó que había llegado el final del acuerdo y se fue a casa con una gran sonrisa en el rostro.

Por mi parte volví a tomar una ducha y luego cogí el avión que me transportó hasta aquí.

Mi grupo de guardias espera a mi espalda hasta que decida entrar y cuando doy un paso al interior, soy recibido por los largos brazos de Magda Wifantere.

- Majestad, es un gran honor contar con su presencia.

- Lo sé. - Repongo sin la intención de fingir cortesía.

Ayer había decidido no asistir a esta farsa pero dada la inesperada noticia del compromiso de Gretta, decidí arriesgarme a pasar un mal rato y así poder conocer un poco mejor a su futuro marido.

- Mi esposo no podrá acompañarnos esta tarde, tenía asuntos que resolver fuera de la ciudad.

Un Wifantere menos con el que lidiar - Pienso.
Camino junto a ella hasta la sala principal del palacio, en donde veo a Lerentia junto a su hermano y un joven desconocido de cabello negro, ojos verdes y nariz filosa.

- Majestad, qué alegría que haya asistido. - Suelta la princesa Wifantere.

- Di mi palabra y no podía dejar de cumplirla.

- Rey Magnus. - Saluda Lorian. - Le presento a mi primo Eliseo.

El apretón del recién conocido es firme, a diferencia de su débil familiar. Me pregunto si ambos tienen los mismos comportamientos.

- La prensa estará revuelta al saber que usted ha visitado Cristeners. - Comenta la reina de Wifantere.

- ¿Debido a qué? - Pregunto extrañado. - Se trata de una visita sin motivos importantes.

- Ciertamente comenzarán a hacerse preguntas.

- ¿De qué tipo? - Cuestiono alarmado al pensar que he caído en una trampa.

- Bueno, yo soy mayor y casada como para ser cortejada, pero está Lerentia es una joven que ronda su edad y con la cual podría usted entenderse muy bien.

- No soy muy devoto a fomentar las relaciones interpersonales. - Repongo de inmediato.

- Madre, está usted hostigando al rey. - Interviene Lorian y jamás había estado tan agradecido por una interrupción. - Pasemos a la comida y dejemos las habladurías.

Caminamos hasta el gigantesco comedor de plata instalado en el salón de banquetes y me sorprende el hecho de que Gregorie vaya a casarse con alguien que use este mineral en vez de oro. Patético, no creí que los Wifantere fuesen tan pobres.

Mis guardias se quedan de pie en la puerta del salón mientras yo tomo asiento en la mesa de las víboras.

- ¿Ha soñado usted conmigo, majestad? - Pregunta Lerentia, tomando lugar a mi lado.

- ¿Tendría por qué? Eso no sería muy placentero.

- Para mí sería un sueño envidiable. - Dice con una sonrisa insoportable que decae al escuchar mi respuesta.

- Más bien una pesadilla ¿no cree?

- Espero le guste la especialidad de Cristeners. - Informa Magda irrumpiendo la conversación.

Los sirvientes ponen frente a mí un plato hondo con una poco apetitosa crema verde, espesa y condimentada.

- Es crema de espinacas, para la entrada. - Explica Lerentia a mi oído.

Mi cara de asco debe ser evidente. Nunca he sido amigo de las verduras pero aún así consumo las necesarias para agregar vitalidad a mi sistema. Pero esto... esto no puedo comerlo ni porque me digan que erradicarán todos los pavos del mundo.

- ¿Hay algo que no le guste? - Pregunta Magda ante mi gesto extraño.

Ustedes - Pienso, aún cuando sé que se refieren a la comida.

- No, salvo que esto es algo que jamás había probado o visto.

- Sabe mejor de lo que se ve. - Comenta Lorian Wifantere al otro lado de la mesa.

Tomo la cuchara ante la expectación de todos en la mesa y con cautela recojo un poco de la pasta y la llevo hasta mi boca, consumiéndola con dificultad.

Esta vez no puedo darle la razón al príncipe heredero; sabe igual que como se ve. En un intento por hacer pasar desapercibido mi desagrado, bebo todo el vino en mi copa y así disipar el sabor. No soy muy bueno para disimular.

- ¿Cómo es su relación con su primo? - Pregunta el hombre presentado como Eliseo.

- Me alegra informar que nos llevamos muy bien.

- ¿Quién podría llevarse mal con usted? - Repone la reina Magda.

- Sin duda, los halagadores sin paga. - Respondo mirándola con desdén.

No soporto estar cerca de esta familia y me arrepiento solemnemente de asistir a esta estupidez solo por querer acercarme más al futuro esposo de Gretta.

- Esperaré el plato fuerte, pues no estoy familiarizado con el sabor de la espinaca. - Aviso ante el deseo de todos por verme probar otra cucharada.

La comida avanza lenta y tortuosa. Me digo a mí mismo que jamás volveré a aceptar una invitación de los Wifantere dada la mala compañía que representan y sus bajos gustos culinarios.

Cuando es hora de retirarme me siento como un niño pequeño que tuvo que aparentar un buen comportamiento para que sus padres no lo reprendan en casa.

Todos se marchan dejándome en el comedor con Lerentia, quien aparentemente no pretende dejarme ir tan fácil.

- Espero mi familia haya reparado la imagen que sembramos en usted la primera vez. - Apoya su brazo en el respaldo de mi asiento.

- Creo que conoce usted el refrán "No hay segundas oportunidades para una primera impresión".

- No sea tan duro con nosotros, pues tengo el presentimiento de que seremos muy unidos.

- En verdad espero que se equivoque.

- ¿Suele ser tan apático siempre?

- De ahí proviene mi fama.

- Nos veremos pronto, majestad. - Repone cansada de mi mal humor.

Me sorprende lo poco que puede soportar y me alivia el hecho de que no busque hacerme conversación.

- Claro, pero con Gregorie presente. - Suelto, mientras me levanto y camino hasta la puerta.

- Con o sin él. - Repone en un tono seguro y sombrío.

No me detengo ante sus palabras a pesar de lo ofensivo de su insinuación. Necesito hablar urgente con Gregorie y hacerle entender el extraño comportamiento que tiene esta mujer.

Avanzo rápido por los pasillos del palacio de Cristeners con mi grupo de guardias a mi espalda, pero me detengo de golpe al escuchar mi nombre al otro lado de la pared.

- El rey Lacrontte es tan diferente, o quizás yo soy el diferente. - Se trata de Lorian.

Le pido a mis guardias que guarden silencio mientras escucho con cautela la razón por la que mi nombre está en esa conversación.

- ¿De qué hablas? - Reconozco el tono de voz de su primo.

- No lo sé, me siento extraño junto a él. Emocionado.

- ¿Emocionado? Eso no fue muy varonil, Lorian.

- Y ¿quién define qué emociones son masculinas o femeninas? Eso es absurdo.

- ¿Estás diciendo que te atrae?

- Tampoco lo lleves al extremo. - Replica asustado. - Solo me siento raro cuando él está cerca.

- Te vas a casar. - Le recuerda el sujeto. - Así que aclara tus ideas o el tío Everett te sacará los ojos.

- Si te lo cuento es porque te tengo confianza, y del matrimonio ni me hables. - Suspira frustrado. - No quiero casarme con esa chica.

Mi corazón siente una punzada de rabia al escucharlo. ¿Esa chica? Gretta es más que una simple chica.
No puedo creer que tenga que unir su vida a alguien que piensa así de ella.

Salgo del palacio a paso apresurado con enojo en mi sistema. Me niego a volver a pisar esta casa y mucho menos tener algún tipo de acercamiento con esta familia.

••••

Mi tarde pasa tranquila y calurosa. Planeo con mi consejo de guerra el ataque a Dinhestown y debato las posibilidades de hacerlo cuanto antes.

No he podido sacar de mi cabeza la conversación que escuché en Cristeners ¿acaso le atraigo a Lorian Wifantere? Mi mente aún no puede procesarlo y me niego a pensar que es así.

Con un fuerte dolor de cabeza voy a mi habitación a arreglarme para la cena de esta noche. Francis me sigue el paso y se adentra junto a mí en mi alcoba.

- ¿Asistirá a la cena de los Etheldret? - Pregunta a mi espalda.

- Así es, ¿algún problema con ello?

- ¿Lo hace por fastidiar a Gerald o porque en verdad le interesa la señorita Vanir?

- Puede que sea por ambas razones.

- Tenga cuidado. - Pide mientras me quito la ropa.

- ¿Cuidado por qué? - Cuestiono encarándolo.

- Usted y Gerald no se llevan bien, y pretender a su novia podría desencadenar un gran problema.

- El lío es para él, no para mí. Yo disfruto de la compañía de esa mujer.

- Eso es algo que no niego, pero no quiero que acarree malentendidos por su causa.

- ¿Has hablado con Gretta? Parece el mismo discurso.

- Lo he hecho. Ella se preocupa por ti y me ha puesto al tanto.

- ¿Al tanto de qué?

- De que te has acostado con ella.

- Es una traidora. - Farfullo más para mí que para él. - Me prometió que no le diría a nadie.

- Yo merezco esa información, Magnus. Lo único que lograste con eso es enredarla más.

- No quiero hablar nada al respecto.

- ¿Te acuestas con ella por la mañana y en la noche vas a cortejar a su amiga en su casa? Eso no es lo que te he enseñado.

- No me hagas verlo como un error porque lo hice de buena fe.

- No digo que tu acto haya sido malintencionado, pero tiene consecuencias y efectos muy graves para ella.

- ¿Cuál es tu punto? - Pido al ver su rodeo.

- Gretta es tu amiga, sabes cuánto te ama y lo mucho que le afectará verte con Vanir.

- Siempre he pensado en los demás, en ella, en mi pueblo, y esta vez... - Replico molesto por su acusación. - Solo por esta vez quiero hacer algo por mí. No me voy a apartar de Vanir por Gerald o por Gretta. Es mi amiga y no quiero hacerle daño, pero yo también merezco buscar mi felicidad y si la conseguiré con la joven Etheldret no veo razón para alejarme.

- Entiendo tu punto, Magnus, pero siento que te estás dejando deslumbrar y comprendo que es un sentimiento nuevo para ti. - Explica en un intento por hacerme comprender su visión. - Nunca te habías sentido atraído por una mujer y ella tiene todo lo que te gusta, pero no olvides que hay personas que estuvieron primero y a las cuales les puedes hacer daño con tus decisiones.

- ¿Es decir que debo sacrificar mi felicidad por mantener alegres a otros? - Cuestiono furioso por el tinte de sus palabras.

- Claro que no. - Repone rápidamente. - Yo quiero que seas feliz. Solo ve con cuidado y no apuestes todo por la primera mujer que ha dominado tu cabeza.

- Ella no domina nada. - Arguyo convencido. - Pero si te hace sentir tranquilo, tomaré tu consejo. - Suelto dispuesto a acabar con la incómoda conversación. - Ahora déjame solo que debo prepararme para la cena.

Me arreglo una vez se marcha de la habitación, dejándome la cabeza hecha un lío con sus palabras calándose hondo en mi mente.

Busco los analgésicos en mi mesa de noche y encuentro en la gaveta los papeles que anoche trajo Gregorie con la información de la joven Malhore.

En ocasiones me pregunto por qué mi vida no puede ser tan sencilla como la de Denavritz. Él puede enamorarse de la mujer que quiere, aún si es una simple plebeya, y no tiene que preocuparse si le hace daño a alguien con esa elección.

Mi primo tiene razón y aunque me cueste aceptarlo debo darle el mérito. Es evidente lo mucho que Denavritz quiere a Emilia y a pesar de que eso lo haga un hombre débil también lo hace un hombre feliz, y me pregunto ¿por qué yo no puedo serlo?

Si la joven de los perfumes lo hace sentir alegre ¿quién me hará feliz a mí? ¿por qué es tan sencillo para él y tan complicado para mí?

Me visto rápidamente después de asearme y, dejando a un lado mis guardias y mi frustración en el cuarto de baño, abordo el automóvil que me conduce al único escape que he conseguido en mi vida. Vanir.

••••

Al llegar a su casa, ella me invita a pasar después de un efusivo abrazo, el cual me obligo a no rechazar.

En la mesa reposa su madre junto a un hombre de cabello café canoso y ojos caramelo. De inmediato concluyo que se trata de su padre.

- Majestad. - Saluda el sujeto, levantándose para llegar hasta mí y extender su mano. - Soy Mason Etheldret.

Intento sonar formal cuando me presento, evitando a toda costa las ganas de interrogarlo sobre el paradero de Gerald Heinrich.

- Me ha comentado mi hija que usted la ha frecuentado.

¿Yo frecuentado? ¿Este hombre está demente o alguien ha alterado un poco la realidad de los hechos?

- Creo que papá ha confundido un poco las cosas. - Interviene Vanir, sonrojada. - Solo nos hemos visto en un par de ocasiones.

- Eso ahora no es relevante. - Suelta Gadea. - Lo importante es que está aquí.

La mujer posa su mano en lo bajo de mi espalda y me invita a tomar asiento a su lado y frente a Vanir.

Su mirada caramelo se posa en mí, mientras esperamos la cena y cuando los platos aparecen agradezco que no sea pavo o crema de espinacas.

- Es duro para mí ver a mi pequeña con alguien. - Alega Mason Etheldret. - Y me gustaría saber cuál es su intención.

- ¿Mi intención? - Cuestiono confundido, mirando la comida. - Por ahora es comer este pollo.

¿Quién se cree este sujeto para hacerme ese tipo de preguntas? No le debo explicaciones a nadie y si quiero salir con su hija lo haré y punto.

- Aparte de ser un rey, es un hombre gracioso. - Repone Gadea ante la mirada ofendida del mayor de los Etheldret.

- No tengo otra intención salvo conocerla. - Respondo luego de unos segundos para aligerar la carga.

- No seas tan formal, padre. Los tiempos han cambiado.

- Ningún tiempo cambia tanto como para permitir que un hombre no se tome en serio a una mujer.

- ¿Cree usted que perdería mi tiempo viniendo a cenar si mi intención no fuera tomarla en serio?

Mi paciencia comienza a agotarse entre cada intervención de su padre y no sé cómo lograré llegar hasta el final de la noche sin ser sarcástico con este sujeto.
Nunca he lidiado con estas cosas y no pienso perder el tiempo esmerándome para agradarle.

- Magnus y yo caminaremos un rato. - Avisa Vanir ante la incomodidad del momento.

- Espero que al menos sepa cómo tratarla. - Suelta su padre mirándome desaprobatoriamente.

- Sin intención de ofenderlo. - Suelto con autoridad. - Debo recordarle que está usted dirigiéndose a su rey.

Me levanto de la mesa con el poco autocontrol que me queda, dejando la comida a la mitad para seguir a Vanir hasta el patio de su casa.

Cuando arribamos al lugar, ella camina a mi lado despacio y coqueta. Sus caderas se mueven libres haciéndole justicia a su despampanante figura.
Realmente es una mujer sensual y bella.

- ¿Cómo ha estado tu día? - Pregunta mientras avanzamos.

Me inquieta que ella haga ese tipo de preguntas, aún no me acostumbro a que alguien esté interesado en cómo he estado; y ver su curiosidad por las cosas tan pequeñas de mi vida me hace sentir realmente bien, incluso importante, y no hablo solo por ser rey.

- ¿A qué debo su interés por saberlo? - Inquiero curioso.

- Quiero conocer todas tus facetas, no solo la del monarca importante que todos ven. - Explica con entereza. - Quiero saber un poco del lado que nadie ve.

- A nadie le interesa ese lado de mi vida.

- Yo soy alguien y realmente me interesa.

- Ha estado complicada, pero sin quejas. Gracias por preguntar.

Aquel "gracias" tiene un trasfondo mucho más profundo que el que intento dejar ver. En realidad estoy agradecido por el hecho de que me ve como una persona y no como el monarca al que todos intentan agradar.

- Lamento la actitud de papá. No sé qué le sucede. - Alega con la mirada puesta en mí.

- No te preocupes, no soy muy bueno con las familias.

- Entonces quita ese gesto de serio.

- Esta cara es la que siempre me acompaña, Vanir.

- Bueno, al menos ya no me dices señorita. - Dice con una sonrisa triunfante.

- Debería. Si tu padre escucha que te llamo con tal ligereza me recriminaría.

- Ya no saques más el tema, me hace sentir vergüenza.

- Veo que tú ya no me llamas "majestad".

- ¿Fue inapropiado? - Pregunta alarmada. - Si fue así, le pido una disculpa.

- No se preocupe, no la enviaré a la horca por ello.

- Me gustas más cuando estás de humor.

- ¿Le gusto? - Cuestiono con curiosidad. - Interesante, cuénteme más sobre eso.

Ella sonríe nerviosa ante mi comentario y con dificultad me sostiene la mirada.

- No negaré mi interés si usted no niega el suyo.

- ¿Volvemos a usted?

- Bien. - Agrega mordiendo su labio inferior. - Si tú no niegas el tuyo.

- Estoy interesado. - Respondo con un gesto pétreo.

- Yo también lo estoy, pensé que era evidente.

Hace mover su cabello, ondulándolo con la punta de su dedo. Es un gesto coqueto que sin duda me resulta atrayente.

- ¿Cree que su padre suscite un problema? - Pregunto al no estar dispuesto a lidiar con gestos amargos de su parte.

- No, estoy segura de que mamá lo pondrá en cintura.

- Entonces es ella la que lleva el mando en su hogar.

- Es una mujer de temer, pero créeme cuando te digo que le teme más a ese gesto serio que siempre traes contigo.

- Todo el mundo le teme a ese gesto.

- Y ¿no podrías sonreír para mí?

- No me resulta sencillo hacer eso.

- ¿Por qué no? Solo se trata de curvar los labios.

- No me vas a convencer, Vanir.

- Yo siempre obtengo lo que quiero.

Me gusta su entereza. Esa actitud me resulta altamente atractiva.
Su manera de apoderarse de las situaciones y moverlas a su antojo es realmente admirable.

- ¿Qué lo hace sonreír? - Pregunta, deteniéndose frente a mí.

- Muy pocas cosas. - Respondo en un gesto imperturbable.

- Dígame una de ellas y me esmeraré por intentarlo.

- No lo lograrás. - Suelto haciéndola a un lado para seguir la caminata.

- No me subestimes. - Arguye bloqueándome el paso.

Su mirada se posa sobre mí, cautivante y arriesgada. Me gustaría saber qué está pensando.
Mi rostro frívolo no le permite ver el encanto que me causa su actitud, pero sí la sorpresa que me embarga cuando su boca se aproxima a mis labios y me besa.

No esperaba ese movimiento tan arriesgado por su parte, pero ya veo que es una mujer de armas tomar. Si quiere algo lo obtiene, justo como dijo hace un momento, y vaya que ha sabido cómo conseguir ese beso.

Sus labios son ágiles y coquetos. Continúo su ritmo atrapándola con fuerza.
Sus manos van a mi cuello y me atraen hacia ella con un ímpetu que me resulta increíble, y no puedo negar que me encuentro fascinado por el sabor de su boca.

Cuando nuestros rostros se separan, en mis labios se forma un atisbo de sonrisa que ella toma como una victoria personal. Lo ha conseguido, me ha hecho sonreír aún cuando le afirmé que era imposible.

- No esperaba eso. - Le afirmo deshaciendo la expresión blanda de mi rostro.

- Es un placer para mí sorprenderlo. - Arguye con las manos en la cadera, creando más definición en su figura.

Es tan diferente a las mujeres que conozco, tan arriesgada, tan libre y empoderada que puedo entender el encanto que supone sobre mí.

- Estuve pensando en una manera en la que podemos bailar sin estar bailando. - Dice luego de un rato.

- ¿Cómo se lograría eso? - Cuestiono con intriga y emoción ante sus ocurrencias.

- Bueno hay 2 opciones. En la primera bailaremos con los ojos cerrados y así no sabrías que lo hacemos, y en la segunda tú podrías estar sentado mientras yo bailo frente a ti.

- ¿En la segunda opción yo puedo verte bailar?

- Por supuesto. - Dice coqueta y nerviosa.

- Entonces escojo la segunda.

- Allí solo estarías ganando tú, así que debes ofrecerme algo a cambio.

- Tú lo propusiste así, pero bien ¿qué deseas?

- Más sonrisas y menos gestos pétreos.

- Eso no puedo asegurarlo. Quizás un beso.

- Que sean dos. - Propone acercándose a mí.

- Hasta tres. - Tomo su cintura y la atraigo hasta mi cuerpo besándola con descuido y contundencia.

Sus labios se mueven vivaces y cariñosos. Me siento a gusto y desinhibido ante el baile de su boca.
Ella sonríe al terminar y me observa desde abajo con ojos brillantes.

- Ahora quiero mi baile. - Exijo después de entregar mi parte.

- No hay música. - Suelta encogiéndose de hombros.

- Me has hecho trampa. - Alego sonriente ante su atrevido e ingenioso comportamiento.

He caído en la estafa que ha planeado como un tonto y no puedo negar lo poco que me importa perder frente a ella.

- Has sonreído. - Repone tomando mi mano para enlazarla con la suya. - Así que tengo premio doble.

No hay duda de que esta mujer me reta y me atrae con su actitud irreverente. Esto es todo lo que siempre he querido conseguir y no pienso dejarlo ir por causa del patético Gerald Heinrich.

Cuando la noche avanza ya hemos compartido un millar de besos más y, dado el frío que llega a nuestros cuerpos, descubro que es hora de partir, por lo que luego de despedirme, subo al automóvil y me dirijo a casa.

Al arribar subo directo a mi habitación con una sonrisa impresionante en el rostro. Estoy tan feliz como no lo he sido en mucho tiempo y no puedo creer que se deba a una mujer.

Mientras entro y me desplomo en la cama, la mirada desolada de Gregorie me atraviesa desde el sillón de mi alcoba.

- Primo. - Le digo preocupado. - ¿Qué ocurre?

- No sé ni qué decir. - Susurra con la voz apagada.

Las alarmas se encienden en mi interior ante su comportamiento desolado. Soy testigo de cómo se esfuerza por hablar y comentarme que sucede pero parece que la voz no es capaz de brotar de su garganta.

- ¿Te han atacado, primo? - Pregunto asustado. - ¿Le ocurrió algo a la abuela o a tu madre?

- Me ha dejado. - Musita tan bajo que casi no logro escucharlo.

Sus ojos se cristalizan al decir aquello y me toma un par de minutos comprender que se refiere a Lerentia.

- Ha ido en compañía de su madre y ha roto el compromiso.

- ¿Por qué? - Cuestiono aún cuando en el fondo me imagino la respuesta. - ¿Por qué haría eso?

- No intentes hacerte el inocente, Magnus. - Acusa furioso. - La has frecuentado ¿no es así?

Por segunda vez en el día alguien me acusa de lo mismo y no se me ocurre una manera de defenderme.

- No es como parece o como te lo imaginas. - Es lo único que logro decir.

- ¿Vas a negarme que ella vino a visitarte hace unos días? Y ayer cuando vine no me dijiste nada, y aún cuando te conté cómo se estaba comportando y viste cómo me sentía, decidiste ir a un almuerzo a su casa.

- Pero no lo hice porque esté interesado en ella. Fui solo porque Gretta va a casarse con su hermano y quise conocerlo mejor.

- No imaginas lo humillante que fue escuchar a su madre decirme que mi primo sería mejor esposo que yo. - Revela con lágrimas manchando su rostro.

Muy pocas veces me quedo sin palabras, pero en esta situación no encuentro nada que decir. Mis argumentos suenan como excusas vagas y vacías.

- No sé si es tu culpa o si en verdad hay un culpable, y sé que tú nunca te has enamorado por lo que no lograrás entender lo desgarrador que se siente que la persona que amas se vaya de tu lado cuando aún tienes tanto que entregarle.

Su rostro agónico me parte el alma en dos. No puedo asimilar cuán dolido está, pero sé que su amor por ella había surgido con fuerza y ahora se ha acabado tan de repente que no puedo evitar pensar que en verdad es mi culpa.

- Yo no estoy interesado en ella, Gregorie. - Digo con sinceridad. - Por favor, créeme.

- ¡Pero ella en ti sí! - Su ira me acusa, haciéndome sentir irremediablemente mal. - Esto es por ti, me ha dejado por tu causa.

- Jamás le haré caso. Yo tengo a Vanir y es ella quien realmente me gusta.

- No quiero verte más. - Dice y mi corazón se quiebra. - No quiero hablar contigo o tenerte cerca.

- No digas eso; no dejes que ella nos aleje. - Pido desesperado, asustado. - Hemos sido tú y yo contra el resto ¿cómo puedes creer que te haría algo así? No haría nada para lastimarte.

- ¡Ya me lo has hecho! - Acusa enfadado, llorando sin reparos. - Yo la amo, Magnus, y me ha dicho que no me ve como su esposo porque te conoció a ti.

- ¡No me gusta!, Lerentia no me atrae.

- Aléjate de mí. - Exige levantándose de su lugar y caminando hacia la salida. - Ahora no quiero verte y espero respetes mi decisión.

Está siendo algo injusto conmigo pero aún así no lo juzgo. Sé que está dolido y su mirada desolada me lo ha dejado claro.

Lo dejo marcharse no sin antes repetirle que jamás me acercaría a Lerentia con alguna intención amorosa.

Esa mujer me ha separado de mi compañero de vida y único amigo. Juro por Dios que voy a vengarme de ella y de toda su asquerosa familia.

Le voy a hacer entender a Gregorie cuán equivocado está y le demostraré que mi lealtad está por encima de cualquier cosa.

Notas de autor.

¡Hola!, Hello!, Hei!

No ha pasado mucho desde el último capítulo y espero estén disfrutando de las actualizaciones.

He tomado mi tiempo libre para escribir y traerles actualizaciones más seguidas, aún así no se desesperen si en algún momento llego a tardar.

Quiero por ahora leer sus opiniones respecto al capítulo.
¿Esperaban que Magnus volviera a acostarse con Gretta?
¿Qué les pareció el consejo de Francis hacia Magnus?, y por supuesto ¿qué me pueden decir acerca de las acusaciones de Gregorie?

Sin otra cosa que decir, los quiero Lacrontters y nos vemos en el próximo capítulo.

Me pueden encontrar en Instagram como @karinebernal

Capítulo 11.

Semanas después.

Nunca los días habían sido tan caóticos como lo son ahora. En este tiempo Vanir y yo nos hemos unido sin reparos y se puede decir que ya se ha convertido en mi novia, pues ya mi abuela la conoce y la prensa nos ha visto juntos en incontables ocasiones.

A veces pienso que vamos demasiado rápido pero en realidad no importa, debido a que es la única persona que tengo y con la que en verdad deseo estar.

Ha visitado el palacio en un millar de ocasiones y aunque me resisto a asistir a eventos públicos con ella, las personas ya suspiran al vernos juntos.

En estas semanas también he frecuentado a Lerentia, he aceptado cada invitación a su reino y he recibido sus visitas. Le he hecho creer que estoy interesado y que si se esfuerza lo suficiente podría en un futuro existir algo entre nosotros.

Me ha tocado sortear la suerte y evitar que lea alguna noticia sobre Vanir y yo, aunque si lo hace no lo negaré pues no le debo explicaciones.

La princesa Wifantere está completamente feliz al tenerme a su lado y aunque aún evito que me toque y evito estar mucho tiempo cerca de ella, parece que eso es suficiente para tenerla comiendo de mi mano.
Incluso permití que nos fotografiaran juntos, algo que sin duda la ha confundido más.

Por otra parte, he de confesar que su hermano me agrada un poco más. En el tiempo que he tenido que pasar junto a él he notado el gran monarca que seguro llegará a ser, sin embargo, también he tenido que soportar uno que otro discreto desliz de su parte para conmigo.

Me he dado cuenta de que él y Gretta no pasan mucho tiempo juntos y por la información que he podido sacarle, me queda claro que no hay amor, ni el más mínimo interés por ese matrimonio.

De Gretta no hay mucho que pueda decir. Ella se ha alejado de mí debido a mi acercamiento con Vanir, ha preferido no hablarme y no aceptar las invitaciones que le he hecho.

Una noche vino a reclamarme debido a las revelaciones de Vanir sobre nuestro beso y múltiples encuentros, lo cual obviamente no soporté y tuve que dejarle claro cuál era su papel en mi vida.

Puedo entender que esté enojada conmigo por mi nueva relación, pero si espera que le ruegue para arreglar las cosas está muy equivocada.
Tiene dos opciones: aceptarlo o seguir enojada, y ninguna de las dos requiere que la busque.

••••

Mientras estoy tomando el desayuno un guardia irrumpe mi paz, con un alarmado gesto en el rostro.

- Majestad. - Inicia nervioso, haciendo una reverencia. - Tenemos un problema.

- ¿Un problema que requiera no dejarme terminar mi comida? - Cuestiono molesto.

- Lo lamento, señor, pero se requiere con urgencia su presencia.

- Controlen la situación hasta que termine de comer.

- Son los presos, majestad. - Insiste con ansiedad. - Hicieron una revuelta en un intento por escapar.

De inmediato suelto la cuchara con enojo haciéndola repiquetear sobre mi plato.
Lo último que necesito ahora es lidiar con condenados en fuga.

- ¿Escapó alguno? - Cuestiono molesto, levantándome del comedor.

- Ninguno, pero los autores están retenidos y se niegan a volver a la celda.

Camino hacia la salida sin decir una palabra. Estoy realmente enojado por la ineptitud de mis guardias, parecen Mishnianos.

Antes de salir al umbral y subir al automóvil, le pido a Francis que venga conmigo. Si exploto en cólera es mejor que él se ponga al frente de la situación.

Cuando llego a la prisión central de Mirellfolw, un grupo numeroso de guardias se encuentran reunidos alrededor de 2 hombres en el patio de la prisión.

Las celdas están fuertemente custodiadas y pido el recuento de los reclusos para asegurarme de que no me han ocultado el escape de nadie por temor al castigo.

Después de cerciorarme de que todo está en orden, me enfoco en los hombres protagonistas de la revuelta, quienes están de pie con grilletes y esposas.

- Delito. - Suelto a un guardia, quien responde rápidamente al ver mi enojo.

- Hurto, señor.

- Ahora hurto y rebeldía. - Replico mirando la tez golpeada de los prisioneros.

Puedo notar por sus golpes que ya recibieron su castigo, pero aún así necesitan entender que con mis leyes no se juega.

- Tienen 30 segundos para darme la razón por la cual decidieron intentar escapar.

Los hombres se miran entre ellos, indecisos por contestar, y siento la paciencia agotarse entre cada segundo de silencio.

- Consideramos que pagamos una pena injusta. - Responde uno al fin.

- ¿Injusta? - Replico curioso y ligeramente enojado por las palabras usadas. - ¿Alega que soy injusto?

- No usted, majestad, pero sí las leyes.

- Las leyes las hago yo, mi familia y mis antepasados.

- Sabemos que cometimos un error. Robar no está bien, pero pagar 50 años por ello es algo excesivo.

- ¿Creen que me importa lo que ustedes piensen? - Replico con desdén. - ¿Acaso no aprendieron en las tutorías que las leyes de Lacrontte son severas?

- Impónganos otro castigo, Majestad. - Pide el segundo sujeto. - Nuestra familia nos necesita.

- Y ¿qué quieren? ¿Servicio comunitario? - Replico divertido. - Eso no existe en Lacrontte.

- No podemos quedarnos aquí por 50 años.

- Entonces a la horca. - Dictamino con aburrimiento.

- Por favor, majestad, tenga piedad de nosotros. - Ruega uno de ellos.

- ¿Piedad? - Pregunto divertido. - Siempre me ha gustado esa palabra, pero... ¿qué significa? - Replico mirando a Francis.

- No tengo la menor idea. - Responde este con una sonrisa.

- Majestad, le juramos no volver a delinquir, ni una miga de pan será tocada sin pagar. - Asegura el otro.

- Debieron pensarlo antes ¿no creen?

- Haremos lo que desee pero no queremos ir a la horca.

- No me interesa lo que ustedes quieran. Ya he tomado una decisión.

- Majestad, le serviremos, haremos cualquier cosa por reivindicarnos.

- Bien, hagamos un trato. - Suelto con intención de divertirme. - Nos enfrentaremos en una lucha en la que solo uno de ustedes saldrá ileso. El invicto puede irse a casa sin ningún cargo o castigo, mientras que el otro fallecerá bajo mis pies.

- ¿Debemos luchar contra usted? - Pregunta incrédulo.

- Sí, yo quiero ser parte de la diversión.

- ¿Promete que quien gane saldrá libre? - Cuestiona el hombre sorprendiendo a su compañero.

- Lo prometo. - Suelto, reprimiendo una sonrisa.

Camino hacia la arena del patio con los dos prisioneros siguiéndome los talones.
Francis está a un lado de la pista, atento, cuidadoso.

Mi contrincante entra en escena. Es alto, quizás unos años mayor que yo, pero no me importa.
Da pequeños saltos antes de acercarse, yo camino y él se aleja. Ambos jugamos a despistar para luego atacar.

- Queremos sangre. - Dice Francis con ánimo.

Él lanza el primer golpe pero no llega a mí, roza mi mejilla y va tras de mi cabeza. El segundo atesta y debo mover la cabeza para no perder el control de mi sentido de la visión.

Un tercer golpe viene pero nuevamente lo esquivo, esta vez soy yo quien ataca y acierta. Directamente en su pómulo marco mis nudillos, luego voy hasta su caja torácica, pecho y sus costillas.

Él se protege mientras yo ataco, cada vez más rápido, más violento, y entonces el otro entra en escena. Un golpe en mi espalda me lleva contra el suelo, me levanto y un segundo golpe me desorienta, ha llevado su rodilla contra mi rostro. Odio que golpeen mi cara, esa parte es sagrada.

El hombre anterior se repone y ahora debo enfrentarlos a ambos. Veo a Francis recorrer el exterior del campo de batalla, estudiando mis movimientos, juzgando mis pasos. Me niego a detenerme.

Mi codo aterriza en el estómago de uno, mientras el otro me toma de los hombros para enviarme al suelo nuevamente. Siento el sabor metálico de la sangre en mi boca cuando recibo un nuevo golpe y me obligo a levantarme a pesar de los ataques.

Giro fuera del círculo que han creado a mi alrededor y tomo el cuello del más cercano, apretándolo con fuerza.
Siento mis manos ante la presión ejercida mientras su compañero solo observa la escena. Cae al suelo luego de un rato de arañarme los brazos e intentar llegar a mi rostro, y entonces el juego se detiene.

El primer hombre se aleja de inmediato al saber que ha salido invicto. Veo la tranquilidad en su mirada al notar que será libre y que no es él quien yace sin vida en el suelo.

- Nadie se atreva a golpear mi rostro. - Suelto molesto, dejando de lado el cuerpo que reposa bajo mis pies.

- Majestad. - Balbucea el hombre restante con nerviosismo.

- Eres libre. - Le digo y un atisbo de sonrisa aparece en su rostro. - Puedes irte.

El hombre camina fuera de la arena y se aleja con precaución, intentando mantener un ritmo lento, aún cuando noto que quiere salir corriendo.

Francis me pasa una toalla y limpio el sudor de mi rostro al tiempo que quito la sangre. Me da luego una palmada en la espalda y las huellas de los golpes aparecen recordándome lo vivido.

La piel de mis nudillos está abierta y mientras examino mis manos un disparo se escucha metros atrás. El guardia ha cumplido con su trabajo.
Si en verdad creyó que lo dejaría libre, estaba muy equivocado.

- Yo no suelo hacer promesas porque no sé cómo cumplirlas. - Siseo con una sonrisa altiva.

Me vuelvo y veo al sujeto que creía saldría libre con un disparo que atraviesa su pecho y agoniza a pocos centímetros de la salida.

- Pídanme cualquier cosa, excepto piedad. - Grito a cada uno de los hombres que están en el lugar, asegurándome de que mi voz llegue hasta las celdas del fondo.

Francis se acerca a mí y pone su mano en mi espalda, dando pequeñas palmadas.

- ¿Descargaste tu ira? - Pregunta con paciencia.

- No me gusta que me pidan piedad.

- Ya lo sé, pero no puedes perder la cabeza cuando te lo dicen.

- Solo vámonos. - Suelto al notar que comenzará con su reprimenda.

Cubro mis nudillos con la toalla reteniendo la sangre que cubre mis dedos. Mi mano arde y me obligo a no dejar ver ni un atisbo de dolor ante lo que siento mientras camino fuera de la prisión.

- Espero tengan mano dura con los prisioneros. - Les advierto a los guardias que están en el umbral. - Si esto vuelve a ocurrir serán ustedes los que paguen las consecuencias.

Subo al automóvil en compañía de Francis, quien aún retiene en la lengua todo el discurso que quiere escupir sobre mí.

- Quisiera que bajaras un poco tus niveles de ira. - Declara una vez que el transporte arranca. - Pierdes la cabeza muy rápido y eso no es bueno.

- No me pidas cosas imposibles.

- Nada es imposible para un Lacrontte. - Arguye dándome justo en el orgullo. - Si te esfuerzas puedes lograrlo.

- Así he sido toda la vida ¿por qué habría de cambiar ahora?

- Las personas evolucionan, cambian. No se quedan encajadas en la misma actitud toda la vida, y tú no serás la excepción.

- Hay personas que nunca cambian.

- Lo hacen. Ya sea tarde o temprano, pero lo hacen. - Dice mirándome con ojos comprensivos. - Puede que cambien por motivación propia o por inspiración de otra persona, pero lo que no quiero es que seas de esas personas que cambian cuando ya lo han perdido todo y lo hacen solo por la esperanza de recuperar lo que se ha ido.

Proceso sus palabras en silencio mientras desvío la atención a la ventana, dando por terminada la conversación.

- Ignórame si así lo deseas. - Dice Francis a mi espalda. - Pero sabes que tengo razón y te lo digo solo porque quiero lo mejor para ti.

No me gusta que alguien saque a relucir mis debilidades, es decir, soy Magnus Lacrontte y no debo tener defectos.

Cuando arribamos al palacio, salgo del automóvil con las palabras rondando mi cabeza y la molestia viva en mi interior debido a las reprimendas.
Nunca he sido muy dado a ser corregido y más aún cuando sé que pueden tener razón.

- Hola querido. - La voz de Vanir me sorprende en el pasillo, haciéndome detener abruptamente.

Giro la cabeza y la encuentro de pie junto al lado este de la sala central, vestida con un traje blanco y dorado, muy clásico.

- No me llames así. - Le pido con disgusto.

- Es un simple apodo. - Alega ante mi mal carácter. - No te enojes por esa pequeñez.

De inmediato vienen a mi memoria las palabras de Francis ¿tendré en verdad problemas de ira?

- Sabes que no soporto los seudónimos. - Declaro, mirándola con altivez. - ¿Qué haces aquí?

- Por qué no comienzas con un "Hola, Vanir ¿cómo estás?"

- Bien. - Repongo cediendo ante mi falta de educación. - ¿Cómo te ha ido?

- Excelente ahora que te veo. - Suelta dándome un beso. Me gusta cuando dice eso.

- No te esperaba. - Revelo al alejarme.

- Me gusta sorprenderte, además he preparado una entrevista en el noticiario para formalizar nuestra relación. Así que no te molestes.

- No veo la necesidad de hacer eso. Ya todo el pueblo sabe que eres mi pareja.

- Bueno, no quiero que queden dudas. - Suelta con una sonrisa triunfante. - Quiero presumirte frente a todos.

- No soy un maldito trofeo. - Bramo con enojo.

- No seas gruñón. - Pide acercándose con cautela. - No te veo como un trofeo, pero sería lindo hablar de nuestra relación.

- ¿Con qué fin? - Cuestiono con sospecha.

- Con ninguno, Magnus. No todo es una estrategia o un plan de guerra. - Dice con ligera molestia. - Hay cosas que se hacen por cariño y esta es una de ellas.

- Espero seas consciente de que serás tú quien responda todas las preguntas.

- Bien, pero sé que te convenceré de contestar alguna.

No respondo, solo la observo.
En este tiempo he conocido más a Vanir y le he permitido ver muy poco de mí.

Sigue teniendo la actitud encantadora que tanto me gusta, es irreverente y acaparadora. Sabe lo que quiere y me lo hace saber, siempre luchando por conseguir aquello que se propone.

- Sé que no te gusta salir demasiado y estar bajo el escarnio público, por lo que la entrevistadora vendrá aquí.

- ¿Vendrá o ya está aquí? - Replico al ver a una joven menuda de cabello oscuro y corto que camina hacia nosotros.

- Soy muy eficiente ¿no lo crees? - Pregunta, golpeándome con su hombro en un intento por hacerme sonreír. No lo consigue.

La mujer se muestra nerviosa y atareada. Trae consigo una agenda y lápiz.
Se aproxima a nosotros con gesto alegre que intenta ocultar su ansiedad, pero sus manos temblorosas la delatan.

- Majestad. - Saluda con una reverencia. - Señorita Vanir.

Su cabello cae solo hasta sus hombros con un camino en medio que lo divide y lo hace caer a cada lado de su rostro.
En verdad le luce aquel estilo.

- Me llamo Alahia Menfurt. - Mira a su alrededor mientras se presenta. - ¿En dónde haremos la entrevista?

- Me gustaría hacerla en los bancos del patio del palacio. - Propone Vanir con emoción. - Allí fue nuestra primera cita.

Esas cursilerías no puedo apoyarlas, aún así opto por no opinar nada al respecto pero es evidente que me incomoda ese tipo de revelaciones a terceros, sin importar si se tratan de detalles simples.

Camino detrás de las mujeres hasta el sitio planteado, donde al llegar toman lugar una frente a la otra y yo al lado de Vanir.

- Es un verdadero placer que me hayan concedido esta entrevista. - Dice la joven.

Vanir sonríe con ese dominio del público que tanto la caracteriza y no me queda duda de que reinará en esta idiotez.

- Iniciemos con un par de preguntas generales para conocer su romance desde el principio. - Dice abriendo su agenda y revisando la lista de preguntas. - Pueden relatarme cómo se conocieron.

- ¿Quieres responder esa pregunta, Magnus? - Pregunta Vanir, apoyando su mano en mi hombro.

El gesto me hace removerme intranquilo en mi lugar. Detesto ese tipo de toques arbitrarios frente a los demás, sin embargo, no hago ningún reclamo para no humillarla.

- Te dije que serías tú la que responderías las preguntas. - Suelto aburrido.

Vanir comienza a contar nuestro encuentro en la cena de beneficencia llevada en su casa, haciendo suspirar en un par de ocasiones a la joven de cabello corto.

- Esto suena como la historia del soberano. ¿La conoce, Majestad? - Cuestiona, desviando su mirada hacia mí.

- Sin duda. - Repongo. - Pero no creo que exista similitud.

- ¡Por Dios! Tiene razón. - Suspira Vanir. - Nos conocimos en una cena, donde quedaste deslumbrando.

- ¿Yo quedé deslumbrado? - Inquiero ante el vuelo de su mente.

- Bueno, quedamos. - Da la tregua. - Pero en fin, desde entonces frecuento el palacio y comenzamos una relación. Es igual.

- No es igual. - Replico de inmediato. - Ellos terminan casados.

- ¿No piensa contraer matrimonio nunca? - Pregunta la joven del noticiario.

- No he dicho eso, pero hasta ahora no ha pasado, así que no es igual.

Debo dejar las cosas claras antes de que su mente vuele hasta lugares peligrosos.
No quiero que se cree expectativas que jamás podré llenar.

La mujer sigue preguntando y Vanir continúa llenándola de información mientras yo paso por las palabras con aburrimiento.

En este momento pienso en mi primo. Me diría que ponga atención a las cosas importantes y por importantes se referiría a Vanir.
Me aconsejaría que esté más pendiente de lo que ella quiere o hace, hacerle ver que estoy para ella; básicamente todo lo que un romántico como Gregorie podría decir.

Y me duele, lo admito. Me duele saber que se ha alejado de mí por causa de una mujer tan indeseable como Lerentia, y aunque ahora no pueda entender mis planes, sé que pronto los hará y entenderá cuán importante es nuestra relación filial para mí.

Cuando la "entrevista" termina respiro de alivio. No sé qué fue lo que ocurrió la mayor parte del tiempo, pero estoy agradecido de que acabara.

La mujer se despide y los guardias la acompañan hasta la salida. Debo confesar que si no fuese por su nerviosismo apostaría que tiene gran entereza o al menos es lo que su estilo refleja.

- Me gusta su cabello. - Le revelo a Vanir cuando estamos solos.

- Creí que te gustaban las pelirrojas. - Suelta confundida.

- No hablo de su color, sino de la manera en la que está cortado.

- ¿No te gusta mi cabello largo?

- No hablamos del tuyo, pero siento que ese estilo la hace ver valiente, le otorga fuerza.

Veo a Vanir consumir mis palabras con confusión pero no me permite saber qué opina al respecto. Ella en ocasiones representa todo un misterio para mí.

- Te tengo una sorpresa. - Dice luego de un rato.

- No me gustan las sorpresas, Vanir. Prefiero tener todo bajo control.

- Pues cédeme el control al menos por hoy.

- ¿Qué tienes en mente? - Pregunto curioso ante su petición.

Se levanta con ánimo y extiende la mano hacia mí. La sigo.
Me lleva por el patio hasta la zona verde del palacio donde encuentro una colcha, una cesta y una botella de vino tinto.

- ¿Qué es esto? - Pregunto ante lo desconocido.

- Un almuerzo. Yo cociné, así que espero te guste, y por supuesto no incluye pavo.

Estos detalles de Vanir me cuestan aceptarlos. No porque no me gusten, sino porque no sé cómo reaccionar a estas situaciones.
Nadie nunca ha hecho esto por mí y no conozco cómo debo sentirme al respecto.

Quiero sonreír e incluso abrazarla pero me limito a asentir y agradecerle.
Es tan confuso las emociones que esto me causa. El saber que alguien se tomó el tiempo de preparar y planear algo para mí es... bueno, no sé cómo describirlo.

- Muchas gracias, Vanir. - Lo digo más en serio de lo que parece.

- ¿Te gusta? - Pregunta y me ofende con ese interrogante.

Asiento y la tomo de la mano para traerla hacia mí. Esto es tan extraño pero se siente tan bien al mismo tiempo.

- ¿Vas a besarme? - Pregunta pegándose a mi cuerpo.

- Debería pero me lo reservo.

- ¿Por qué siempre te mides tanto?

- No me gusta demasiado el afecto, Vanir. Espero puedas entender eso.

- Lo comprendo. - Arguye, separándose de mí. - Haré cualquier cosa por hacerte feliz.

Esas palabras tienen un peso más profundo del que parece, pero opto por convencerme de que estoy exagerando.

Vanir toma lugar sobre la colcha y dudo en imitar su movimiento. No estoy acostumbrado a estar en el piso, pero supongo que es lo mínimo que debo hacer dado su esfuerzo.

- Dentro de dos días es tu cumpleaños. - Susurra a mi oído, una vez estoy a su lado. - No creas que no lo sé.

- Todo el mundo sabe cuándo es mi cumpleaños. - Le recuerdo. - Y de antemano sabrás que no me gusta celebrarlo.

- Podrías cambiar eso ahora.

- ¿Eso qué? - Cuestiono molesto. - Esa fecha no es digna de celebración, así que cuida tus palabras y no vuelvas a pedirme algo como eso.

- A veces es difícil soportarte.

- Pues no te estoy obligando a que lo hagas.

- Puedes por favor cambiar esa actitud. - Pide enojada.

Sé que no estoy siendo el hombre más amable pero no estoy de humor para ser alguien más.

- Lo intentaré. - Digo cediendo a su pedido.

Pruebo la comida y debo darle un punto por su gran dominio culinario, no sé si en verdad ella cocinó todo esto pero si fue así, vaya que Vanir es una mujer perfecta en todas las facetas que se proponga.

- ¿Cómo estuvo tu día? - Pregunta mientras me sirve una copa.

- Problemático. - Confieso. - Hubo algunos prisioneros que tuve que ajustar.

- ¿Por ajustar te refieres a golpear?

- Más bien asesinar. - Suelto tomando el vino.

- Magnus, ellos tienen familia, no puedes hacer eso porque sí. - Reclama indignada.

- Tenían, porque ya deben estar bajo tierra.

- No es divertido. - Replica, cruzando los brazos.

- No pretendo hacerte reír.

- Debes ablandar tu corazón. Sé que tienes un alma piadosa.

- Qué equivocada estás, Vanir.

- Hazte el rudo con todos pero no conmigo.

- Yo no soy rudo contigo, solo me muestro tal como soy.

- ¿Sabes qué veo en ti cuando te miro? - Dice, cambiando el tema y sorprendiéndome con ello.

- Un hombre hermoso y poderoso al cual no puedes resistirte. - Contesto, haciéndola reír.

- Bueno, en parte es cierto. Me gustan esos hoyuelos que he notado no solo se forman cuando sonríes, sino también cuando hablas.

- ¿Sabías que los hoyuelos son defectos de la piel subyacente?

- Pero es un defecto muy bonito.

- Defecto al fin y al cabo.

- Es decir, ¿no te gustan?

- Me dan igual, pero llaman mucho la atención. - Confieso ante mi experiencia. - Pero eso era lo que ibas a decirme.

- Bueno, sí. La verdad es que cuando te miro, veo a un ser dócil y herido que busca compañía.

- Yo no necesito a nadie, Vanir. - Replico a la defensiva.

¿De dónde saca esa conclusión? Yo he estado solo la mayor parte de mi vida y así podré vivir siempre.

Admito que en ocasiones tengo momentos de debilidad pero soy muy capaz de estar sin nadie.

- Yo puedo ser esa compañía. - Propone mirándome con ojos compasivos, y en verdad odio esa mirada. No necesito su compasión, ni la de nadie.

- Tengo otras cosas que hacer, así que esto acaba ahora. - Le digo, levantándome del suelo.

En este momento ha cruzado una línea en la que no puedo permitirle ahondar a ella ni a nadie.

- ¿Esto? - Pregunta molesta. - Me esforcé en hacerlo, valóralo un poco.

- Tengo cosas que hacer, nos vemos mañana. - Suelto dispuesto a no ceder. - Gracias por todo y aunque no lo parezca, en verdad lo valoro.

- ¿Vas a dejarme aquí, Magnus?

Me acerco a ella y la tomo de la mano. Le beso la coronilla y luego la boca.
Es mi único modo de pedirle disculpas, pues jamás le pido perdón a nadie y nunca lo haré.

- En verdad espero verte mañana, pero hoy no puedo seguir con esto. - Reitero con un poco de calma.

Camino hacia el interior del palacio luego de ordenarle a los guardias que la lleven hasta su casa. Creo que jamás seré el hombre que custodia a una mujer hasta su hogar. Soy un rey, no un guardia.

Al subir a la segunda planta encuentro a Francis saliendo de mi oficina y se aproxima a mí con el paso lento que lo caracteriza.
Espero no tenga en mente otro de sus discursos pues no tengo humor para soportarlo.

- Gregorie ha enviado la información de la joven Malhore. - Informa al llegar a mí. - La he dejado en tu escritorio.

- Gracias. - Digo con desánimo. - ¿No dijo nada más?

- La verdad no lo sé. Él solo envió los documentos sin ninguna nota adjunta.

- ¿Crees que algún día crea en mí?

- Para eso haces todo el plan con Lerentia ¿no? - Asiento y él prosigue. - Entonces no veo por qué no habría de creerte, aunque a decir verdad, considero que no tendrías por qué esforzarte tanto, pues él solo debió confiar en ti desde el principio.

Me alejo sin darle una respuesta y me adentro en la oficina, cerrando con pestillo a mi espalda.

Me siento terriblemente mal por este día de porquería en el que nada me ha salido bien, además puedo notar que Francis está molesto conmigo.

Al entrar veo el delgado sobre marrón sobre la mesa, el cual abro con afán para descubrir el corto reporte.

Emily Malhore aún no recibe visita de los reyes, pero sigue frecuentando el palacio.
Su hermana Liz se encuentra en una relación amorosa con Daniel Peterson, un coronel de la armada de Mishnock y mejor amigo de Stefan Denavritz.

Se vio el día de ayer a Peterson recoger a Emily en sus tutorías y hablar por el camino directo a casa. No sabemos si hay algo más entre ellos o fue solo un encuentro casual de amigos.

- ¿Emilia engaña a Stefan con su amigo? - Digo a la nada. - Vaya, eso sí que sería magistral. ¿Quién diría que la joven del perfume podría hacer algo así?

Con una sonrisa, continúo leyendo.

Emily y Valentine parecen muy unidas, se registran varias visitas, incluyendo a Amadea Maloney, hermana de Cedrid Maloney, nuestro hombre infiltrado en el ejército Mishniano.

Por otra parte se registran encuentros de Stefan y Emily en el bosque Ewan a media noche, pero debido a la gran custodia militar, nuestro infiltrado no ha podido acercarse a ese lugar.

Según la historia, mi tatarabuelo Meridoffe Lacrontte invadió Mishnock escondiendo a sus tropas en ese bosque por días y esperó allí hasta la gran noche donde invadió el territorio cuando nadie lo esperaba. Pero después de que Mishnock consiguió su libertad de nuestro yugo, han puesto en ese lugar gran fuerza militar, lo cual no nos ha permitido hacer un ataque sorpresa usando como entrada el bosque, y debido a ello hemos tenido que adueñarnos de la frontera.

Si no hay visitas pronto, recomiendo realizar el secuestro de la joven Malhore como última opción. Sería fácil de raptar, pues ya conocemos su residencia y su rutina; además, nuestro infiltrado haría las cosas mucho más fáciles. No hay nada que perder.

Esa propuesta concluye el reporte de Gregorie.

Sin duda entiendo el plan, eso desestabilizaría la mente de Denavritz pero también sería una señal de alerta, ya que él mismo me contó de la existencia de su novia y el primer sospechoso sería yo.

Por otra parte, si pidiera un cambio por la joven, no creo que Denavritz ame tanto a esa mujer como para entregar a sus padres por ella.

Es un gran plan pero no sé si sus resultados sean tan buenos como esperamos.
Tendría que preparar un sitio para el confinamiento de esa mujer, pues de ninguna manera la pienso tener en mi palacio, y además tendré que designar algunos guardias para su vigilancia debido a que tampoco quiero tenerla cerca.

Secuestrar a Emily Malhore supone un gran problema y no quiero tener líos por alguien tan insignificante como ella. Aún así no descartaré la estrategia todavía, pues los planes de Gregorie nunca fallan.

Nota de autor:

¡Hola!, Hello!, Hei!

Como lo dijo Vanir Etheldret, se acerca el cumpleaños de Magnus tanto en la ficción como en la realidad.
Recuerden: 7 de junio.

Para ese día tengo un par de dinámicas preparadas en Instagram y una sorpresa de la cual no puedo hablar mucho, pero con la cual espero celebrar junto a ustedes.

Sin otra cosa que decir, los quiero Lacrontters y nos vemos en el siguiente capítulo.

Me pueden encontrar en Instagram como @karinebernal

Capítulo 12.

Muy temprano en la mañana la oficina de correos me informó de la llegada de un sobre procedente de Cristeners. La tarjeta de invitación a la cena de ensayo de la boda de Lorian.

Ni siquiera Gretta fue capaz de hacérmela llegar. No sé hasta cuándo durará su berrinche, pero supongo que debo empezar a acostumbrarme a su distanciamiento.

Estoy en medio de la reunión del consejo de guerra con Ansel Cornualles hablando de las penurias que vive Aldous Sigourney, pero en realidad no he podido concentrarme debido a los gestos de alerta que lanza Dominic Russo hacia mí.

Parece que quiere decirme algo con urgencia pero no se atreve a hablar en frente del resto del consejo.

- Creemos que Aldous o su esposa son infértiles. - Comenta el conde Cornualles.

- Recuérdeme, señor Cornualles, por qué me interesa a mí la fertilidad de Sigourney. - Suelto desinteresado.

- Lo consideré importante debido a la preocupación del rey de Grencock por dejar herederos. - Explica. - Puede que descuide sus oficios de monarca. Además no se sabe si el problema es de él o de su esposa.

- No creo que el consejo se reúna para esto. Si no tiene nada importante que decir, entonces no opine.

- Bien, lo lamento. - Dice, levantando las manos en señal de derrota. - Pensé que el amor había mejorado su humor.

- ¿De qué hablas? - Cuestiono confundido.

- La señorita Vanir Etheldret. - Suelta. - La semana pasada la conocí después de salir de una reunión del consejo.

- Y... ¿debo felicitarlo por ello?

- Tiene usted una pareja maravillosa.

- Sé bien lo que escojo. - Repongo con aburrimiento.

- Se mostró realmente amable.

- No me interesa hablar de ella en estos momentos. - Reitero sin interés. - Y si no hay nada más que hablar, doy por terminada la reunión.

- No pretendía ofenderlo, majestad.

- No lo haces. - Arguyo rápidamente. - Pero es mejor que dejes de hablar ahora mismo.

Le indico la salida a todos los asistentes, dejando solo al barón Russo en el recinto. Él se mantiene inquieto en su lugar mientras los demás caminan lejos de nosotros.

- Majestad. - Inicia, caminando hacia mí. - Hay algo que consideré urgente informar.

- Pues habla de una vez o ¿debo preguntar?

- Mishnock está a punto de caer en quiebra.

Reprimo la alegría que me causa aquella noticia. Hace tanto tiempo que esperaba que algo así ocurriera. Es decir, Mishnock sobrevive con lo justo y tarde o temprano la guerra los sumiría en la miseria.

Sus aliados son mercaderes y grandes hombres de negocios dentro de la nación y aunque en un principio pudieron costear la guerra, yo sabía que no gastarían todo su patrimonio en el arte de la batalla.

- Eso no es todo. - Agrega con un atisbo de preocupación. - Están buscando aliados fuera de Mishnock y creo que ya los encontraron.

- ¿De quién se trata? - Pregunto, dispuesto a acabar con quien sea que se trate.

- Cristeners, señor. Los reyes Wifantere.

Esto tiene que ser una maldita broma.
Sabía que esa familia no era de fiar, pues mientras meten a Lerentia por mis ojos, van y ayudan a mi enemigo. Me siento grandemente decepcionado.

- Mañana hay un baile en honor a la princesa Wifantere.

- ¿Está confirmada la alianza entre las naciones?

- Aún no lo sé con exactitud. Pero si no es así, estoy seguro de que pronto lo harán.

- Si hay un baile para unir ambos reinos, muy probablemente asistirán los reyes. - Digo más para mí que para él.

- Sería una muy buena oportunidad para alcanzar su plan, majestad. - Apoya Russo.

Necesito conocer los detalles del evento sin que los Denavritz sepan que estoy al tanto, y Lerentia Wifantere será mi informante predilecta en esta ocasión.

Luego de hablar con el barón y obtener la hora exacta del baile, decido viajar hasta Cristeners con la excusa de visitar a la mujer que cree que roba toda mi atención.

- Debes pensar con cabeza fría lo que harás. - Pide Francis mientras camino a la salida, una vez que Russo se marchó.

- No hay nada que pensar. - Respondo emocionado. - Mañana estarán los Denavritz y podré acabar con ellos de una vez.

- No permitas que la emoción te sobrepase.

- No lo hará, Francis. - Aseguro confiado. - Recuerda mi lema. Siempre medido y meticuloso.

Él asiente mientras sopesa mis palabras. Sé que me entiende y sabe lo importante que es esto para mí.

- Tienes una oportunidad, no la desaproveches.

Salgo del palacio dispuesto a no perder el tiempo y tomo el avión que me lleva directo a Cristeners. El viaje resulta desagradable ante los altos niveles de ansiedad que me embargan.

Al llegar al palacio de los Wifantere, paso directamente al lugar donde me espera Lerentia. Su habitación.

Me siento realmente incómodo por pasearme en su alcoba de paredes cromadas, alfombras mullidas y decoraciones en plata.

Ella se encuentra recostada en la cama con una bata de seda gris atada a su cintura. ¿Acaso vine muy temprano?

- ¿No te habías despertado? - Pregunto ante sus fachas.

- ¿Era necesario arreglarme para verte?

Odio que me respondan con otra pregunta, me parece una real falta de respeto pero aún así intento mantener mi enojo controlado para poder sacar la información que necesito sin problema.

- Seré breve. - Revelo, dispuesto a salir de este lugar con prontitud.

- Odio las visitas rápidas. - Suelta, incorporándose. - Al menos tomemos té.

- No me gusta el té, pero supongo que puedo acompañarte en la cama.

Su mirada de asombro no pasa desapercibida ante mis ojos dada mi reticencia por estar tan cerca.

Me siento en el borde de la cama mientras ella se acomoda a mi lado, sin poder creer aún lo que estoy haciendo.

- Me gusta tanto verte. - Susurra con nerviosismo. - Tus visitas siempre alegran mi día.

- Me alegra saberlo. - Respondo con poco ánimo. - Me han contado que visitaste Mishnock.

- ¿Eso te causa conflicto? - Pregunta con una sonrisa de superioridad ante lo que cree que me molesta.

- ¿Debería ponerme celoso? - Cuestiono, siguiendo su juego.

- No tienes por qué, allí no hay nada que me haga cambiarte.

- Aún así, desde que lo supe, no he podido quitarme una duda de la cabeza.

- Espero poder aclararla. - Dice complaciente.

- Espero que no me digas que al final cruzarás tu camino con Denavritz.

- Ese es el plan. - Explica. - Comprometerme con Stefan para que no quede toda mi vida siendo una princesa o baje a otro rango. Pero no te preocupes, yo no aceptaré.

- ¿Acaso Denavritz no estaba en una relación? - Inquiero dispuesto a sacar toda la información posible.

Hubiera sido una pérdida de tiempo secuestrar a la joven de los perfumes, pues con esto se demuestra lo poco que el intento de príncipe siente por ella.

- Él aún no sabe lo que su padre planea. Todo esto fue formulado sin su consentimiento.

- ¿Y cuándo piensan decírselo?

- No lo sé, supongo que en el baile.

- ¿Baile? - Finjo sorpresa. - ¿Habrá un baile?

- Claro. En mi honor, pero si no quieres que asista, ten por seguro que no iré.

- No hay que ser maleducados, Lerentia. - Suelto con la intención de convencerla. - Además es un evento dedicado a ti, pero dime una cosa ¿crees que tus padres te obliguen a casarte pronto?

- Aún no estoy comprometida. - Me recuerda. - Pero ya se ha hablado de eso.

- No con el novio.

- Silas ve a su hijo como un objeto manipulable, así que es obvio que le importa muy poco la opinión de Stefan respecto al tema.

Asiento débilmente ante la desgracia que significa ser hijo del mayor de los Denavritz. Yo no podría soportar que alguien tome decisiones sin mi consentimiento.

- Debes asistir. - Pido ante el plan que ha tomado marcha en mi cabeza.

- Convénceme de hacerlo. - Dice, aproximando su rostro al mío.

Sus labios están peligrosamente cerca, así que tomo su barbilla y finjo que voy a besarla para luego solo apartar la cara y levantarme de la cama.

- No podré hacerlo hasta que en verdad sepa que asististe.

- ¿No confías en mi palabra?

- Soy un rey de guerra, Lerentia. No confío en habladurías.

- Entonces te espero aquí mañana para la recompensa.

- Ten por seguro que yo mismo iré por ti. - Le digo ante la idea que ronda mi cabeza. - Por ahora es mejor que me marche, pues me gusta dejar la expectación en el aire.

- Fue una gran idea escogerte a ti, antes que a tu primo.

Aquella revelación me hace hervir en cólera ante el descaro que supone decirlo. Aún así me mantengo neutro y finjo no estar iracundo por sus palabras.

- Nos veremos pronto, Lerentia.

- Te extrañaré hasta entonces.

La princesa Wifantere está totalmente convencida de que en verdad siento algo por ella, y su esmero por demostrarme cuánto le importo no puede parecerme más patético.

En el camino de vuelta al umbral me cruzo con Lorian, quien sonríe con parsimonia hacia mí, gesto que no me esfuerzo en devolver pues el día de hoy no estoy dispuesto a socializar con otro miembro de esta familia.

••••

- ¿Cómo ha ido todo? - Pregunta Francis, asomándose en la puerta de mi oficina, con la luna alumbrando a un lado de nosotros.

Luego de regresar de Cristeners me confiné en mi salón personal a idear la estrategia perfecta con el general al mando del ejército Lacrontte.

Es difícil hacer esto sin Gregorie pero aún así considero que el plan no tiene ninguna falla. Pensé en todas las posibilidades, revisé cada una de las salidas del palacio para evitar fugas, exigí una y otra vez el uso de soldados ágiles y dejar la fuerza bruta para el ataque sorpresa; luego de eso solo los mejores hombres podrían adueñarse del palacio y traer a Silas Denavritz a mis pies.

Buscar la paz solo me trajo más guerra, sangre y violencia. Así que decidí pagarle con la misma moneda a Mishnock; ellos ahora verán mi furia y lo que un Lacrontte sediento de venganza es capaz de hacer.

Mientras planeaba, pensé en lo que diría mamá y su corazón benévolo. El ser tan pura la llevó a su perdición y desde entonces tengo claro que debo mantenerme alejado de ese tipo de personas pues solo complicarían mis planes.

Recuerdo aquellas ocasiones en que mamá persuadió a mi padre de no ejecutar ataques debido a la visión de armonía que ella quería para el reino, y vi lo complaciente que fue mi padre en múltiples ocasiones solo para hacerla feliz. Y ahora me juro a mí mismo nunca ser así.

Jamás complaceré a alguien o dejaré de impartir la justicia por petición de una persona. Debo tener mano firme y cabeza fría, nunca ser débil y jamás olvidar que lo único importante es infundir temor para que nadie se atreva a hacer algo en mi contra.

- Creo que todo saldrá según lo acordado. - Aseguro convencido.

- Deseo que alcances pronto la paz de tu corazón.

- Eso sonó muy romántico viniendo de ti. - Suelto con una sonrisa.

- Tienes razón. - Alega, adoptando una postura rígida después de notar su momento de debilidad. - Buenas noches, señor.

- A pesar de haber pasado todos estos años, aún las noches no son buenas. - Revelo ante lo que sucederá mañana, dando tregua a su emocional estado.

- Ya llegará alguien que haga tus días felices, y entonces volverás a tener buenas noches.

Lo veo alejarse después de no recibir una respuesta a su inusual deseo. La verdad no creo que haya alguien que haga mis noches felices, pues a pesar de que mis días tormentosos se vuelven más livianos cuando estoy con Vanir, debo admitir que la sensación es momentánea y poco compensadora.

Mientras estoy en mi oficina ideando un plan con la información obtenida, escucho unos suaves golpes en la puerta precedidos por la voz de uno de los guardias.

- Majestad, disculpe la interrupción pero hay alguien que desea verlo.

- Espero que valga la pena este atrevimiento. - Replico molesto, dirigiendo la mirada hacia la salida.

- Guardo la esperanza de que mi presencia no lo desanime. - La voz de Vanir llega a mí desde el otro lado de la pared.

En el momento en que doy la orden de dejarla ingresar, la puerta es abierta para dejar pasar su figura, pero todas las bellas curvas de su cuerpo y rostro se diluyen cuando veo su cabello. Lo trae corto hasta los hombros.

- ¿Qué te has hecho en el cabello? - Cuestiono alarmado, levantándome de mi lugar.

- ¿Te gusta? - Pregunta, peinando su cabello con los dedos.

- ¿Por qué lo cortaste?

Estoy anonadado, totalmente impresionado y casi sin habla.

- ¿Por qué hiciste algo así? - Cuestiono nuevamente.

- Te gustó cómo lucía en la periodista y pensé que te gustaría verlo en mí. - Explica con paciencia, caminando hacia mí.

Pone sus manos en mi cuello mientras yo permanezco inmóvil, paralizado. Me da un casto beso en los labios que no me animo a responder. ¿En dónde quedó su carácter, su tenacidad?

- ¿La sorpresa no fue de tu agrado? - Inquiere asustada ante mi falta de palabras.

- No tenías que cortar tu cabello solo por un comentario hecho al aire.

- ¿Al aire? Me lo dijiste muy claro, Magnus.

- Y ¿por eso tenías que trozar tu pelo?

- Yo haría cualquier cosa por hacerte feliz.

- Pues no lo hagas. Es decir, ¿a ti te gusta cómo luces ahora?

- Sí, si a ti te gusta.

- No hablamos de mí. - Arguyo exasperado. - Deja mi opinión a un lado y enfoquémonos en lo que querías realmente.

- Lo hice por ti. - Replica en la misma tónica.

- ¡Pero yo no te lo pedí! - Digo molesto.

Un aspecto que me traía fuertemente de Vanir era su carácter, su determinación y el poderío que reflejaba frente a sus acciones, pero esto... esto me desconcierta.

No me importa en lo absoluto cómo traiga el cabello, siempre y cuando la decisión de cortarlo no haya sido influida por un halago hecho a una tercera.
Su tenacidad está en decadencia.

- Ya no hay vuelta atrás. - Alega, apoyándose en mi escritorio. - Si no te gusta cómo luce, debes acostumbrarte.

Omito sus débiles palabras mientras la tomo por las muñecas, levantándola de la mesa. Odio que se tomen la libertad de sentarse sobre el único recuerdo que me quedó de mi padre.
El escritorio de Agar es prácticamente sagrado para mí.

La llevo hasta el otro lado y la hago reposar en el sillón oscuro que habita en el salón.

- No discutamos, por favor. - Pide cuando tomo lugar a su lado.

Asiento sin ánimos de continuar la conversación, sintiéndome grandemente decepcionado.

No la miro, me limito a observar por la ventana el terreno gigantesco cubierto de césped que se extiende en el palacio.

- ¿Qué hiciste el día de hoy? - Inquiere, tomando mi barbilla para obligarme a mirarla.

- Asuntos del reino y visitar a Lerentia Wifantere.

- ¿Cuál es el motivo? - Pregunta mientras se remueve intranquila.

- ¿Acaso importa?

- A mí me importa.- Replica de inmediato. - Podrías decirme, por favor.

Me debato internamente entre informarla o dejarla fuera de los asuntos de la nación. Al final declino la primera opción y me reservo la información.

- Estrategias de guerra, nada que debas saber.

- El rey es mi pareja, creo que tengo el derecho de estar al tanto, y más si eso incluye que visites a otra mujer.

- No te debo explicaciones a ti, ni a nadie.

- Entonces debo informar que no me gusta que visites a esa mujer.

- ¿Te molesta? - Pregunto curioso.

- Sí, y demasiado. Espero no vuelvas a hacerlo sin que yo lo sepa primero.

- ¿Estás diciendo que debo pedirte permiso? - Casi río ante su insolencia.

- No, pero al menos me gustaría estar informada.

- La verdad no creo que haga algo como eso. Yo jamás le rindo cuentas a ninguna persona. - Advierto sin paciencia. - Si quiero verla la veré, así que acostúmbrate.

- ¿Hay algo entre ustedes? - Pregunta indignada.

- ¿En verdad crees que te engañaría con Lerentia Wifantere? No soy un hombre que se regocije en traicionar a una mujer y mucho menos volverla desdichada.

Vanir se queda en silencio por un par de segundos, luego se levanta y camina de un lado a otro con nerviosismo.

- ¿Qué sucede? - Cuestiono al ver su indecisión.

Se detiene frente a mí y lleva una mano a su boca, mientras la otra descansa en su pecho. Me mira fijamente con desasosiego, haciéndome notar el miedo que la gobierna por revelar lo que ocurre en su mente.

- Yo te quiero, Magnus. - Dice al fin y siento como agua fría cae sobre mí.

Jamás he pensado en el amor, es decir, me siento a gusto a su lado y en verdad me hace feliz en ocasiones, pero nunca he pensado que esa sensación podría convertirse en amor.

Siento que ese sentimiento no fue hecho para mí. ¿Cómo podría yo querer a alguien? Pero... ¿yo acaso quiero a Vanir? y de ser así ¿de esta forma es como se siente el amor?

He escuchado las palabras que usaba Gregorie para referirse a Lerentia y cómo sus ojos brillaban al hacerlo, pero yo creo que jamás he sentido el deseo de decir algo parecido y tampoco creo que mi mirada brille al mencionarla.

Soy feliz en los momentos que estoy a su lado, al menos en la mayoría, pero jamás he tenido la necesidad de verla para calmar mis ansias de ella, nunca he perdido la concentración por su causa, ni siquiera sentí un ápice de celos cuando Ansel mencionó haberla conocido o en el momento en que enumeró sus virtudes.

- Di algo, por Dios. - Pide casi temblando.

- Gracias. - Me limito a decir, completamente pasmado.

- ¿En serio? - Pregunta incrédula. - ¿Nadie te lo había dicho antes?

Claro que sí. - Pienso. Mis padres me lo decían todo el tiempo, Gretta también, incluso escuché a Francis decírmelo una vez, pero jamás lo he profesado en un sentido romántico.

A mis padres se los dije debido al amor filial, a Gretta por nuestra amistad y a Francis... bueno, a Francis jamás se lo he dicho.

- Me duele discutir contigo. - Revela, invitándome a levantarme. - Yo te necesito hoy y siempre, ¿entiendes eso?

Necesitar. Esa palabra me asusta.
Yo nunca he sentido la necesidad de estar con alguien y espero nunca necesitar a nadie de esa manera.

Me gusta ser independiente, tener la certeza de que si alguien se va de mi vida no me hará falta, y así quiero vivir siempre.

- ¿Por qué quieres hacer esto? - Pregunto incómodo.

- ¿Hacer qué? - Una sonrisa cansada se extiende en su rostro, mientras me mira esperanzada.

- Unirte a mí.

- Eso hacen las personas cuando quieren a otra. Se entregan sin reservas, y quiero que tú me permitas hacerlo.

No creo que pueda entregarme a ella como lo espera. Soy un hombre apático y no me veo rindiéndome ante el amor que ella intenta profesarme.

- No te resistas y déjate llevar por lo que sentimos. - Pide, mirándome con dulzura.

Me siento incómodo y asustado. Vanir se está creando expectativas que no creo poder llenar jamás.

Pensé que en eso se parecía a mí, en ser una mujer independiente que no se apega a otra persona. Es decir, negó a su pareja por acercarse a mí, por lo que no necesitaba una prueba más fuerte de su desapego que ese.

- Me siento bien a tu lado. - Revelo en un intento de no ser tan apático.

Ella sonríe y sus ojos se iluminan. Aprueba mis palabras, aún cuando son migajas comparadas con las suyas.

- A mí también me gusta estar contigo. - Dice antes de besarme.

Esta vez le sigo el ritmo, solo deteniéndome en busca de oxígeno.
Vanir se abraza a mi cuerpo, esmerándose por hallar calidez. Espero proporcionárselo aún cuando no sé cómo hacerlo.

- No vuelvas a hacerme una escena de celos. - Le pido, luego de un rato. - Odio ese tipo de comportamientos.

Levanta sus ojos hacia mí y asiente sin discrepar. Está realmente diferente.

- Si eso te hace feliz, lo intentaré.

Su mano se pasea por mi cuerpo, mientras muerde su labio inferior. ¿Qué está tramando?

- ¿Me harás feliz a mí? - Pregunta y no entiendo a qué se refiere.

- Sí, haré mi mayor esfuerzo.

- Bien. - Dice llegando hasta los botones superiores de mi camisa para empezar a desabrocharlos. - Porque he pensado en una manera en la que podrías hacerlo.

Sus movimientos atrevidos me avivan, haciéndome olvidar la discusión que sosteníamos hace unos minutos.

- Lo que quiero no creo que puedas brindármelo aquí. - Repone con una sonrisa maliciosa, y de inmediato capto a qué se refiere. - Deseo saber qué se siente ser tuya.

Mía. En verdad es una palabra que me causa conflicto.
Desde que Francis me enseñó aquel poema, he decidido que nadie es mío y que a nadie le pertenezco.

Todos somos seres libres con la opción de escoger con quién nos atormentamos la vida.

Sin discrepar tomo su mano y la llevo hasta mi habitación. Ella sonríe con expectación por todo el camino y yo me encuentro deseoso por lo que ocurrirá.

Al llegar cierro la puerta con pestillo, dándole antes una mirada fugaz pero imperativa a los guardias para que no se atrevan a interrumpirnos.

Vanir desvía la mirada por la habitación, atrapada por todo lo que ve a su alrededor.

- Me gusta tu estilo. - Dice, girando frente a la cama.

Nunca la había traído a mi alcoba y pocas personas son admitidas en este espacio.

- Supongo que no viniste a admirar mi habitación. - Suelto con impaciencia.

- ¿Ansioso, señor Lacrontte? - Cuestiona al tiempo que se acerca a mí para luego lanzarme sobre la cama, obligándome a sentarme.

Su sonrisa se extiende por su rostro mientras le doy la razón. Su vestido color perla comienza a ser desabrochado por sus ágiles manos.

Su dorso queda al descubierto, alardeando que no lleva ropa interior. Veo su pecho libre y provocador, tentándome en cada centímetro de piel.

Se acerca a mí y se sienta a horcajadas, deshaciéndose de mi camisa; se apoya en mis hombros y comienza a besarme.

Siento la lujuria burbujeante entre nosotros. El beso es lascivo, libidinoso y carnal. Nunca había experimentado algo similar.

Vanir desciende luego por mi piel hasta encontrarse con mi muy abultado pantalón.
Baja de mi regazo y se posiciona de rodillas sobre el piso. La visión de sus actos se pierde ante las hebras de su cabello, pero siento cómo quita el botón y baja el cierre, dejando expuesta mi virilidad.

La piel de su espalda es lo único que veo desde arriba cuando la calidez de su boca me atrapa por completo.

No soy capaz de describir la abrazadora sensación que me causan sus labios. Así que opto solo por cerrar los ojos y disfrutar de su esmero.

En el momento en que se levanta no puedo evitar pensar en la experiencia que refleja aquel acto, pero despejo las ideas al importarme tan poco.

Estando de pie, ella termina de quitar su vestido, el cual cae como un aro celestial bajo sus pies; por mi parte me deshago de mis mal puestos pantalones y la llevo hacia la cama para obtener todo lo que pueda ofrecerme, después de tomar de mi mesa de noche lo necesario para no distorsionar mi futuro.

La mayor parte de su cuerpo esbelto fue recorrida por mis labios, sus gemidos quedaron como ecos en la habitación, su calidez fue compartida conmigo y he de confesar que nunca he disfrutado algo como disfruté esto.

••••

Estamos recostados en la cama, luego de aquel acto tan íntimo y carnal. Su cabeza reposa sobre mi brazo mientras me observa con detenimiento.

Se incorpora luego, apoyándose en su hombro izquierdo para seguir detallándome; su cabello cae sobre su rostro, haciéndola lucir realmente hermosa.

- ¿Qué ocurre? - Pregunto ante su mirada curiosa.

- En verdad eres muy apuesto. - Revela, haciéndome sonreír.

- Eso ya lo sé, pensé que habías visto algo más.

- Tus hoyuelos te hacen lucir perfecto. - Dice, acercando sus dedos para tocarlos.

De inmediato la alejo, sintiéndome incómodo por su acercamiento. Acabamos de estar de la manera más próxima en la que dos personas pueden estar, pero aún así no me siento cómodo para permitir ese tipo de caricias.

- No me gusta que toquen mi rostro. - Le explico al quitar su mano.

- Hay muchas cosas que no te gustan. - Suelta riendo, mientras juega con su cabello.

- Así soy. - Repongo, encogiéndome de hombros. - Te acostumbrarás, ya Gretta lo ha hecho.

Su gesto se contrae ante la mención de mi amiga, que en todo caso también es suya.

- Tú y Gretta... bueno, ya sabes. - Cuestiona con cierto temor. - ¿Ocurrió algo entre ustedes?

- Eso no es de tu incumbencia.

- Sí, lo siento. Tienes razón.

Me incomoda que pregunte cosas sobre mi pasado, no me gusta hablar de él y mucho menos de asuntos tan personales.

- Y... ¿no quieres saber si yo ya he hecho esto?

- No me interesa, es tu vida. - Le aseguro.

Vanir asiente algo decepcionada ante mi falta de interés y me pregunto, en verdad me pregunto si algún día sentiré algo tan fuerte como lo que ella profesa y espera de mí.
Solo espero no decepcionarla.

Nota de autor.

¡Hola!, Hello!, Hei!

Espero hayan disfrutado el capítulo a pesar de la última parte.
En el libro es 6 de junio, así que ya saben lo que viene en el próximo capítulo.

Por cierto, hablando de su cumpleaños. He preparado lo que denominé "Magnus Fest", que se llevará a cabo desde el 5 al 7 de junio. Por lo tanto estaré colocando en Instagram curiosidades sobre Magnus, imágenes, dinámicas y preguntas, así que espero que todos participen en pro de la celebración de Magnus.

Sin otra cosa que decir, los quiero Lacrontters y nos vemos en el siguiente capítulo.

Me puedes encontrar en Instagram como @karinebernal

Nota explicativa. - Importante leer.

Hola a todos y lo siento, pues esto no es un capítulo, pero sí es algo que todos deben leer.

Me han llegado a lo largo de la creación de este 3er libro sus dudas sobre el tiempo en que ocurren los hechos.
Intentaré explicar todo para que quede claro y así erradiquemos sus inquietudes.

Me han dicho que pensaban que todo esto de Vanir, Lerentia y Gretta pasaba años atrás y no tan actual como se ve ahora, y con respecto a ello debo decir que tuve que reestructurar la historia para que no se haga tan extensa, pues de otra forma se alargaría el libro solo con el pasado de Magnus y no habría espacio para el presente.

Segundo y relacionado a lo anterior. Me dicen que creían que la relación de Vanir y Magnus fue de tiempo atrás y que pensaron que ellos habían durado muchos años juntos.
En respuesta a este interrogante, he de decir que NO.

Magnus y Vanir no tuvieron una relación de años, pero sí acepto que su relación pasó muchos meses atrás antes de conocer a Emily, lo cual tuve que reestructurar para que haya una secuencia más clara y no saltar de mes en mes de manera tan extrema.

Tercer punto: Las cicatrices de Magnus.
Me han hecho saber que sienten que las cicatrices de Magnus las ha tomado muy recientemente y debo decir que NO.

Magnus ha obtenido sus cicatrices en las batallas que ha tenido desde que se coronó como rey a los 15 años, es decir, a través de todo este tiempo él ha recibido heridas que han dejado huella en su cuerpo, y cito textualmente un párrafo del capítulo 5 del presente libro.

"Saqué lo peor de mí en estos años y me convertí en un hombre violento que disfruta asesinar para volcar mi rencor y resentimiento, quitándole la vida a alguien más, lo cual me ha hecho acreedor de un par de cicatrices alrededor de mi cuerpo pero siempre teniendo cuidado de no manchar mi pecho con ninguna herida."

Por lo tanto no considero necesario el poner capítulos de Magnus en batalla para que vean cómo obtuvo cicatrices. Claro está que aquellas que él tanto odia, las cuales están en su pecho, fueron productos de la traición de Gretta y ese episodio viene en capítulos futuros.

Por último, mencionan que la guerra la sienten muy reciente y esto no es cierto. La guerra entre Mishnock y Lacrontte no es de ahora o porque apareció Emily, recuerden bien que la guerra viene desde que Meridoffe (el tatarabuelo de Magnus) invadió Mishnock y se ha perpetuado a través de los años, por lo que ni siquiera el padre de nuestro rey Lacrontte había nacido cuando todo se inició.
Y no hice un capítulo referente a esto, pues todo eso se explica en el primer capítulo de "El perfume del Rey".

Recuerden que este es un recuento de algunos eventos significativos en la vida de Magnus, para que así pudiéramos entenderlo mejor.
Quizás algunos van a decir que mejor no hubiese hecho nada si lo iba a recortar o transformar, pero bueno... yo intenté hacer lo mejor que pude y me senté horas enteras a leer ambos libros y planear todo un cronograma para que la secuencia de la historia tuviera coherencia y no se vieran un montón de escenas regadas y sin sentido.

Sin otra cosa que decir, espero haber aclarado algunas de sus dudas y nos vemos en el siguiente capítulo.

Me puedes encontrar en Instagram como @karinebernal.

Capítulo 17.

Días después.

Mis heridas siguen su curso de sanación y el medico del palacio las monitorea constantemente.

Me he negado a recibir visitas aún cuando abuela, Gregorie e incluso Vanir han tocado la puerta varias veces. A la única persona que le permito el ingreso es a Francis.

Me niego a verme en el espejo, pues solo tocar las cicatrices me sucumbe un dolor mental imposible de acarrear.
Veo las marcas en mi pecho y me lleno de cólera. Odio verme de esta manera y odio todas estas heridas cicatriciales.

Al menos no son queloides, dice el medico. Y ¿qué si lo fueran? Es lo mismo. Estoy marcado como ganado por Aldous Sigourney y gracias a ello empiezo a tener rechazo de esta parte de mi cuerpo.

No permitiré que nadie me vea así jamás, nadie me tocará o hará algún tipo de comentario sobre las heridas. Son como un yugo que me une a la derrota, que me recuerdan lo insignificante que fui frente a un atizador. Me hacen pensar en la debilidad y no quiero que alguien crea que soy débil.

Después de tomar una ducha con gran esfuerzo debido a lo doloroso que es al menos rozar esta zona, Francis llega con el medico para la curación matutina y luego que este limpia la piel, coloca las pomadas y venda mi torso quedo a solas con mi fiel compañero.

- No sé si quieras saberlo pero Vanir a venido esta mañana. - Avisa en un intento de que la reciba.

- ¿Para qué? Sabe bien que no deseo ver a nadie.

- Bueno, ella hace el esfuerzo todos los días para ver si en algún momento cedes a recibirla. - Explica con ojos comprensivos. - Pero también aprovecha las visitas para ver al sastre y el joyero. Ya el vestido de novia y el de la coronación están confeccionados, incluyendo algunas tiaras.

- No me interesa, Francis. - Espeto totalmente desanimado. - Deja que haga lo que quiera pero que no se acerque a mi por ahora.

- Creo que estas siendo injusto.

- ¿Injusto? - Cuestiono molesto. - Solo no quiero verla.

- Entiendo que quieras aislarte, pero ya han pasado días y creo que al menos deberías darle la oportunidad de acercarse. Es tu prometida y es obvio que querrá estar a tu lado.

- ¿Desde cuando apruebas mi compromiso?

- No lo apruebo, pero eso a ti no es que te importe mucho. - Dice, encogiéndose de hombros. - Ella ya se fue, sin embargo deberías permitirle el ingreso mañana.

Supongo que tiene razón. Vanir a estado para mi cada vez que la he necesitado y si ahora ella quiete cuidarme o al menos verme no puedo negárselo. Supongo que en el fondo si estoy siendo algo injusto.

- Y ¿qué si voy hoy?. - Propongo cambiando de actitud. - Es decir, voy a su casa. Sería una gran sorpresa.

- Estas actuando impulsivamente. Espera el alba y toma este tiempo para pensar que le dirás para justificar tu apática actitud.

- No tengo nada que pensar. Solo le diré que ahora si quiero verla.

- Una mujer espera una buena disculpa. No una movida impulsada por la emoción de un momento. - Explica. - Eso suena muy mal, Magnus.

- Pues es lo que haré. Es justo lo que haré. - Digo animado, levantándome de la cama.

Camino hacia el vestidor con la emoción desbordándose en cada uno de mis movimientos.
Me visto con dificultad ante la mirada desconfiada de Francis, quien aún no se marcha de la habitación.

- Creo que primero deberías informarle. A nadie le gustan las sorpresas.

- No podrás detenerme. - Alego atando mis zapatos. - Nos vemos para cenar... O tal vez no.

Camino a paso apresurado con una sonrisa en el rostro. No entiendo porque me causa tanta emoción ver a Vanir, pero supongo que el hecho de que será mi esposa tiene algo que ver.

Pido el automóvil y me cuelo en su interior cuando este llega con el chofer. Doy la indicación acerca de mi lugar de destino y con las ansias de verla, me apresuro en el viaje.

Llego a casa de Vanir con el frío azotando mis huesos. Camino hacía el umbral con la camisa rozando las vendas que cubren mi pecho.
El llamar a la puerta supone un gran esfuerzo para mi. Mi torso arde ante la molestia que ahora acarrea levantar el brazo.

Después del tercer golpe una anciana doncella abre la puerta, mostrándose grandemente sorprendida por mi presencia.

- Majestad. - Suspira prácticamente asustada mientras se reverencia.

- Buenas noches. - Replico al ver que aún no me permite el paso. - ¿Cree que pueda ingresar?

- Por supuesto, majestad, pero los barones no se encuentran en casa.

- Mi intención es visitar a la señorita Etheldret. - Aclaro, abriéndome paso forzosamente en la vivienda ante la extraña resistencia de la mujer. - ¿Dónde se encuentra?

Miro a mi alrededor, buscando en la sala y sus alrededores pero parece no habitar ninguno de estos sitios.

- La señorita Vanir se encuentra durmiendo en su habitación. - Informa la doncella ante mi fracaso por hallarla.

- ¿Durmiendo? - Repongo curioso. - Aún mejor, le daré una sorpresa mucho más grata.

- A ella no le gusta que la despierten mientras descansa. - Dice, interponiéndose en mi camino cuando intento caminar hacia su alcoba.

- Créame que no se enojaría por mi llamado. - Aseguro, haciéndola a un lado.

Camino a grandes zancadas hasta la única habitación que se ve alumbrada en su interior, sintiendo a la doncella correr tras de mi para alcanzarme.

- Señor, le pido que por favor...

- Ya cállese. - Ordeno con molestia. - Esta a punto de colmar mi paciencia y si no quiere terminar en la horca es mejor que cierre la boca en este instante.

Tomo la perilla de la puerta, haciéndola girar con suavidad pues en este momento ya mi instinto me dice que algo extraño esta sucediendo.

La puerta cede en total silencio y bajo la mirada suplicante de la doncella por que me detenga, echo un vistazo al interior de la alcoba y tal acto lo único que provoca es que el mundo a mi alrededor se desmorone.

Mi pecho duele y no por las heridas en vías de sanación. Siento que mi corazón es exprimido dentro de mi caja torácica, que un montón de dagas han sido clavadas en mi espalda con furia.

Soy testigo de como Vanir besa al conde Cournalles mientras este rodea su cuerpo desnudo en un abrazo pasional.

Ese cabello cobrizo que tanto amaba ahora esta siendo acariciado por las impuras manos de Ansel Cornualles. Su piel esta sobre la suya y la lujuria se desborda en el otro.

Nunca nadie me había decepcionado tanto como Vanir en este momento. Le pedí matrimonio, ¡Por Dios!. Estaba dispuesto a pasar toda mi vida con ella, entregarle mis días y es esto lo que hace a mis espaldas.

Mi cuero cabelludo pica, el vendaje ha comenzado a asfixiarme, la ira y el desprecio se apoderan de mi, haciéndome querer explotar pero no me permitiré hacerlo. Nunca les daré la satisfacción de ver cuanto me ha dolido su traición.

Cierro la puerta como si nada hubiese sucedido y con los puños cerrados clavo las uñas en mis palmas en un intento por no perder el control, mientras me dirijo a la mujer.

- Tiene un minuto para recoger sus cosas y largarse de esta casa.

- ¿En que lo he ofendido, majestad? - Pregunta asustada.

- Sabe usted bien que le mintió a su rey en la cara, pero sin duda ese es el menor de sus agravios. - Advierto enojado. - Va usted a marcharse de aquí sin decirle una palabra a Vanir, ni a nadie sobre esto. Invéntese alguna excusa que justifique su renuncia, pero si me entero que ha abierto la boca le juro que la buscaré, la encontraré y enviaré a la horca a usted y su familia.

La mujer me observa en silencio, totalmente asustada.
Desparece por el pasillo y decido seguir sus pasos pues no puedo dejare ningún cabo suelto.

La doncella entra a la oficina del Marqués Etheldret y desde la puerta la veo escribir rápidamente sobre un papel que deja en el escritorio. Levanta luego la cabeza hacia mi y viene al encuentro.

- Tengo una familia que mantener.

- Siendo así le aconsejo busque un trabajo lo antes posible.

No tengo tiempo y mucho menos ánimo para hacer obras de caridad en este momento. La ira me corroe y lo único que quiero es romper algo o luchar contra alguien.

Le pido a un guardia que vigile a la mujer, custodiándola hasta su casa mientras yo salgo de la maldita vivienda sin hacer el menor ruido.

El viaje hasta el palacio es sofocante. Golpeo los asientos con violencia mientras maldigo en medio de gritos.
El chofer me mira de reojo y estoy a punto de quitarle la cabeza por entrometido y si no fuera por el autocontrol que intento mantener para no darle la satisfacción a Vanir de afectarme con sus actos, ya lo habría hecho.

Froto las manos en mi regazo con tanta ansiedad, que siento que se prenden en fuego. Las vendas me asfixian pero agradezco el hecho de que la cólera diluye el dolor de mis heridas somáticas.

Me siento tan estúpido por creer en ella. Iba a unir mi vida a Vanir, le abrí mi corazón y esto es lo que recibo.
Se burlo de mi como si fuese un hombre con el cual pueden hacer gracias.

Quiero matar al maldito condesito, quitarle del rostro la sonrisa falsa que siempre trae consigo, verlo sufrir, enseñarle que con Magnus Lacrontte nadie juega, pero eso sería demostrarle demasiado. Le dejaría ver que me ha ganado y no pienso pasar por débil frente a nadie nunca más.

Llego al palacio y corro por el umbral. Subo las escaleras de dos en dos en busca de la oficina de Francis y por primera vez en toda mi vida, me adentro sin llamar antes a la puerta.

- Me han visto la cara de idiota. - Suelto de inmediato.

- ¿Quién?, ¿quienes? - Pregunta preocupado, levantándose de su escritorio.

- Vanir. Ansel. Son amantes. - Balbuceo lleno de cólera al recordar la escena. - Los vi en la cama.

- Magnus, lo sien...

- ¡No!. - Grito, interrumpiéndolo. - No hay nada que sentir. Solo era mi pareja, aún no me he casado, no hice el ridículo.

Camino de un lado de la oficina al otro, sintiendo el desespero y la ira a flor de piel. Reviento los botones de mi camisa en un intento por liberarme, ¿de qué? No lo sé, pero resulta tranquilizador al menos por un par de segundos.

A eso se debía su cercanía y las peticiones descaradas de Ansel Cornualles por enviarle saludos. Se estaba burla de mi en mi cara y no lo note, ¿cómo pude ser tan ciego?
Las señales estaban ahí pero al parecer decidí ignorarlas.

Esto es lo que hace una mujer. Distraer al hombre de los movimientos de sus enemigos y vaya que he sido un imbécil.

- Envía a dos guardias a casa de esa sucia mujer y haz que uno espere a que Cournalles salga para luego traerlo aquí, y una vez que la vivienda este despejada, pídele al otro que toque la puerta y traiga a Vanir sin que esta se cruce con el condesito.

- ¿Qué piensas hacer? - Cuestiona con temor.

- Nada que un hombre con cabeza fría no haría.

Necesito descargar mi furia para poder hacerle frente a la situación cuando llegue el momento y no arrancarle el corazón a ambos de una sola estocada.

- ¿A dónde vas? - Pregunta Francis cuando me ve salir de la oficina.

- Tú solo encárgate de lo que te he pedido.

Bajo colérico, dejando la camisa en las escaleras, mientras le ordeno a un guardia traer un martillo al jardín.

Recuerdo todas las palabras y promesas que Vanir profesaba en las noches en las que le abrí mi corazón y le dejaba ver todo aquello que no le permití a nadie.

- ¡Soy un idiota! - Bramo, golpeando con fuerza la mesa de mármol del jardín luego de obtener la herramienta solicitada.

Solo una esquirla consigo sacar, haciéndome sentir aún más enfadado. Voy primero por las bancas al rememorar nuestra cita. ¡Maldito Gregorie y sus malas ideas!

Atesto otro golpe y la banca se resiente, creándose una grieta en su longitud. Dos más caen sobre el asiento y este cede, abriéndose por la mitad.
No me detengo hasta ver todo en ruina, lo que se lleva casi una hora de mi vida.

Al terminar, las heridas arden infernalmente en mi torso y el sudor pica en mis ojos ante el esfuerzo.
Quito las vendas y veo un par de ampollas abiertas, las cuales duelen bestialmente.

Paso las manos por mi cabello mientras continúo soltando gritos y alaridos de furia ante las escenas que se pasean por mi mente.

Le pedí matrimonio, maldita sea. Fui tan estúpido como para pensar en una vida juntos. Creí que era la mujer ideal, la que haría mis días menos turbulentos y cuan equivocado estuve.

Los minutos trascurren, convirtiéndose en horas donde continuo con la ira latente. Los sirvientes ya han removido los escombros que el mármol ha dejado y solo una huella de un objeto extinto ha quedado en la superficie del raído césped.

En este tiempo he pedido que saquen la cama de mi habitación y la reemplacen por un mobiliario nuevo, aún cuando lo que quiero es derrumbar la alcoba hasta sus cimientos.

Siento ese lugar extraño y poco propia. Es asfixiante y deprimente, ¿cómo le permití el acceso a un lugar tan íntimo como este?

Mientras doy vueltas en la habitación, monitoreando los cambios realizados, un guardia entra al recinto para avisarme que Ansel Cornualles ya se encuentra en el palacio.

Bajo velozmente hasta la sala del trono donde se encuentra el futuro enjuiciado, mientras le encargo a Francis organizar los últimos detalles.

Al entrar, lo encuentro adusto e impecable como siempre, pero hoy su tranquilidad lo ha abandonado por el terror que se plasma en sus ojos.

- Cournalles. - Saludo con la irá consumiendo cada poro de mi piel.

- Majestad, ¿para qué me necesita? - Pregunta, fingiendo inocencia.

- Sabes bien para que.

Camino a su alrededor, como una fiera acechando a su presa mientras pienso en el sin fin de maneras en las que podría torturarlo.

Podría gritarle, dispararle o golpearlo, pero eso solo le demostraría que sus actos me han herido, que me ha vencido, que su juego lo ha hecho superior a mi y no lo permitiré. Aún así, tampoco puedo dejarlo ileso pues eso daría la impresión de que pueden ofenderme cuando gusten y no obtendrán ningún castigo.

- Desde cuando viene ocurriendo esto? - Pregunto con el poco control que me queda.

- No sé de que me habla, majestad.

Sin poder soportar un segundo más, golpeo la parte trasera de su cabeza con mis dedos enfundados de anillos.

- Déjate de rodeos. - Bramo con voz exigente, mientras él se tambalea ante el golpe propinado. - Sabes tan bien como yo que te acuestas con Vanir. No volveré a repetir la pregunta, así que responde.

- Hace poco. - Balbucea con quejidos, tocando la zona atacada.

- Sé más especifico.

- Empezó hace más de un mes.

No puedo concebir el hecho de que hace tanto tiempo este cretino venga viéndome la cara de imbécil. Fui tan malditamente ciego.

- No tendré que decirle que ha sido degradado de su título, pues supongo ya lo ha deducido. - Espeto con fingida calma.

- ¿No voy a ir a la horca? - Cuestiona confundido.

Lo tomo con fuerza por el rostro, hundiendo mis dedos en su mejillas para obligarlo a arrodillarse frente a mi.

- Ninguno de los dos valen lo suficiente como para transportar a toda la nación al coliseo para castigarlos.

Puedo sentir sus dientes a través de la piel ante la violencia con la que lo sostengo, haciéndolo sangrar cuando otro golpe atraviesa su rostro.

La cólera me guía mientras le agarro el cabello, llevando su cabeza hacia atrás. Me mira con odio y me sorprende ver que tiene la osadía de mostrar ese sentimiento justo ahora.

- Te gusta Vanir ¿no es cierto?

- Yo la valoro algo que usted no hace. - Escupe con valentía y una carcajada se escapa de mi garganta.

- Sinceramente no te creo, Cournalles. - Alego convencido. - Ya conoces la pregunta así que respóndela siendo sincero por una vez en tu vida.

- No tanto como ella cree, fue solo un juego. Quería a la pareja del rey y la obtuve. No es usted tan superior después de todo.

- Ciertamente lo soy, o ¿acaso no ves cual es tu posición en estos momentos?

- Usted la abandonaba. No le daba la importancia suficiente, así que fue fácil suplantar su lugar.

- No vas a darme lecciones de como tratar a una mujer.

- Era gratificante ver como la pareja de un rey tan arrogante se entregaba a mi con tanta facilidad. - Brama con los dientes teñidos de rojo.

Intenta hacerme daño con sus palabras, pero no dejaré que lo consiga. Me puedo permitir reconocer interiormente que el hecho de que Vanir me traicionara me dolió profundamente, pero me reconforta el saber que puedo desecharla de mi vida con mucha facilidad, pues no suelo apegarme a las personas y Vanir no es la excepción. Gracias a la vida que nunca me prendé de ella.

- ¿Sabes desde cuando no uso una espada, Cournalles? - Pregunto ante el nuevo curso de mis pensamientos.

Lo veo temblar ante mi declaración y me regocijo en su miedo. Lo consumo y disfruto, sintiendo como su temor me hace más fuerte, más salvaje y violento.

Envío a un guardia en busca del objeto mencionado, sin permitirle al conde levantarse de su patética posición.

Revoloteo ansioso, reprimiendo mis deseos de asesinarlo al engendrar una mejor idea, así que cuando el hombre regresa con el sable, le ordeno a Cournalles que desabroche su camisa.

Lo hace lento y con un evidente temblor en las manos. Lo incito a apresurarme pues no pienso regalarle demasiados minutos de mi vida, así que cuando por fin la prenda cae a un lado de su cuerpo, empuño bien la vaina de la espada y camino hasta su espalda descubierta con clara intención de cortarlo.

- Espero hayas disfrutado el acostarte con ella tanto como yo disfrutaré esto.

Acerco la punta a su cuerpo y con agilidad marco una M en su espalda con profundidad. Veo su piel abrirse bajo mis ojos, mientras sus gritos inundan la sala.

La sangre no tarda en aparecer corriendo velozmente hasta la cinturilla de sus pantalones. No siento remordimiento pero si mucha felicidad, paz y satisfacción.
Parece que Sigourney me ha dejado una enseñanza.

El guardia que presencia la escena palidece con asco y estoy a punto de atravesarle la frente con un disparo si no fuera por el regocijo que esto me causa.

Ante la precisión de mis líneas veo que no he perdido la habilidad de manejar la espalda, así que me felicito internamente ante mi gran trabajo.

- Espero me recuerdes todos los días de tu maldita vida.

Lo escucho gemir de dolor con las manos empuñadas y lagrimas largas en su rostro.
Al final no he cumplido mi promesa de dejarlo ileso, pero al menos no acabaré con su patética existencia.

- Ya puedes retirarte. - Espeto con frialdad, sonriéndole a su sufrimiento.

- Es usted una bestia. - Susurra con la poca fuerza que le queda.

- Soy un Lacrontte y esto es lo que le hacemos a los traidores. - Replico, dejando la espada en manos del guardia que la ha traído.

El hombre limpia la punta con un pañuelo para luego enfundarla nuevamente.

- Nadie se atreva a tocarlo. A partir de este momento esta desterrado de Lacrontte y cualquiera que le de la mano correrá su suerte.

El guardia asiente, captando mi orden sin ánimo a discrepar de ninguna manera.

- Acompáñelo hasta la frontera de Lacrontte. - Me vuelvo hacía él y lo señalo con furia. - Donde vuelvas a acercarte a Vanir o ponerla en sobre aviso de lo que descubrí, te juro que te asesino.

Salgo del salón y me dirijo a la sastrería, arrancando el pomo de la puerta con urgencia cuando arribo.
Al entrar me topo con los vestidos confeccionados para Vanir y uno por uno empiezo a descolgarlos para luego tirarlos a un lado.

Lanzo telas por los aires, maquinas de coser, papeles de diseño, hilos y todo lo que se cruce en mi camino.

Recordar las palabras de Cournalles me alteran en gran manera. El que se atreviera a insinuar que no sabía como tratar a una mujer ha hecho mella en mi interior.

Grito colérico ante la burla que ambos hacían a mi espalda. El saber que probablemente se acostaba con él y luego venía a profesarme cuanto según ella me amaba, me enferma demasiado.

La puerta floja se abre, dejando pasar a un muy conmocionado Francis que detiene mis manos cuando intento lanzar un nuevo objeto contra la pared.

- ¿Qué te sucede? - Pregunta en un grito.

- No te metas en esto. - Advierto. - Tengo derecho a estar enojado.

- Vi lo que le hiciste a Cournalles. ¿Te sientes bien con la herida que causaste? - Recrimina molesto. - Tú estas sufriendo en carne propia lo que es ser marcado sin piedad y ¿te atreves a hacer lo mismo?

- Sigourney no tenía razones para hacerme esto, pero yo las tengo. - Bramo indignado ante su reprimenda. - Ese maldito se burló de mi a sus anchas.

- La que se burlo de ti fue ella. - Coloca sus manos en mis hombros en un intento por devolverme el enfoque. - La relación era de ustedes dos y fue ella quien la traiciono. Recuerda bien que nadie entra si no le abren la puerta.

- No imaginas cuanto la odio. - Suelto a punto de caer en mis rodillas. - Le confié mis secretos, mis miedos, le compartí los rincones más oscuros de mi alma y ¿para qué?

- Debes mantener el control.

- ¡Lo tengo, soy fuerte! - Lo digo más para convencerme a mi que a él.

- ¿La odias?

- No lo sé. - Revelo con el corazón herido. - Solo espero que lo que sienta se desvanezca rápido.

Sé que siempre voy a estar ligado a ella, pues fue la primera que alcanzo niveles altos en mi vida y nadie, ni siquiera yo podré quitarle eso.

- Quiero odiarla. - Replico dolido. - Espero algún día hacerlo, pero ahora no puedo.

- Vendrá alguien mejor. - Espeta Francis, levantando mi mentón. - Serás feliz. Te lo aseguro.

- No quiero que nadie más venga, no dejaré entrar a alguien más. Lo juró, Francis.

Nunca más pienso compartir mis días con otra persona. Siendo solitario me iba bien y cuando se lo permití a alguien, el resultado fue desastroso.

No dejaré que otra mujer conozca los rincones mas profundos de mi dañado interior y mucho menos volveré a bajar la guardia a causa de sentimientos débiles de hombres sin carácter.

- Lleva toda esta basura. - Ordeno, señalando los vestidos a mi alrededor. - Arrójalos a la basura o archívalos en un lugar que no este al alcance de mi vista.

- Hace unos días escogí las alianzas.

- Tómalos y deshazte de ellos también. No quiero ningún recuerdo visible de esa mujer.

- No volverás a ver nada referente a ella, lo prometo.

Hundo la cabeza entre mis manos, buscando control y tranquilidad. Muerdo mi labio inferior con fiereza para devolverme a la realidad y no permitir que la ira me ciegue y arrastre.

- Si quieres llorar, hazlo. Es totalmente comprensible.

- Claro que no. No lloraré por ella, ni por nadie.

Unos golpes en la puerta irrumpen nuestra conversación, dejándonos petrificados ante lo que quizás alcanzaron a escuchar. No quiero que nadie dude de mi fortaleza, no quiero que nadie crea que soy un hombre lastimado.

Un guardia se encuentra del otro lado en completo silencio, como si esperará mi permiso para hablar. Prudente de su parte.

- ¿Qué ocurre? - Pregunto con pésimo humor.

- La señorita Etheldret a arribado al palacio.

Mis sentidos se ponen en alerta ante la adrenalina que me recorre debido a lo visto hace un par de horas.

- Cuidado con lo que harás. - Advierte Francis.

- Seré gentil. Lo prometo. - Espeto con una sonrisa, caminando hasta la puerta. - ¿Dónde se encuentra la señorita?

- La llevamos a su oficina, majestad. - Responde el guardia.

Voy hasta el lugar indicando y abriéndome paso apresuradamente, la encuentro sentada en el sofá frente a mi escritorio.

Veo la traición en su rostro cuando me sonríe ampliamente, con hipocresía. No entiendo como pude creerle y dejarme envolver con sus mentiras.

- Hola, cariño. - Saluda, levantándose para llegar a mi. - No sabes cuanto te he extrañado.

- Me lo imagino. - Repongo con sarcasmo, deteniendo sus manos cuando intenta tocarme. - ¿Qué has hechos todos estos días?

- Pensarte, solo eso.

Mentirosa, maldita mentirosa. Quisiera decirle que la vi con Ansel y que ha creado un tormenta en mi interior a causa de su infidelidad, pero eso sería cederle el triunfo y no pienso rebajarme para que vea cuanto me ha dolido. Así que con la cabeza fría, opto por un mejor movimiento.

- Vanir. - Espeto, caminando lejos de ella. - No quiero casarme contigo.

La escucho ahogar un grito mientras toma mi brazo para hacerme girar y darle la cara.

- No bromees con algo así.

Sus ojos ahora están cubiertos con temor, con completo y absoluto terror. Puedo escuchar su respiración agitada y el ligero temblor que empieza a crearse en sus manos.

- No soy un hombre de bromas, así que créeme cuando te digo que este compromiso se cancela.

- ¿Debido a qué? Dime que hice mal. - Su gesto se torna suplicante mientras busca la razón de mi decisión. - Lo que sea que te molesto puedo cambiarlo.

- No hay nada que puedas hacer. Simplemente ya no te amo, no me eres suficiente..

- ¿Por qué? ¿Es por qué no he estado estos días junto a ti? Juro que lo intenté, Magnus, pero no me lo permitías.

- No busques excusas o razones, pues no las hay. - Declaro con la mirada fría, decidido a hacerle daño. - No te veo como la mujer que quiero para el resto de mi vida.

- Y ¿quién si?, ¿acaso tienes a alguien más?, ¿quién es esa mujer?

No había visto antes una hipocresía más grande que esta. Se atreve a acusarme de que tengo a alguien más cuando es ella quien me engaña.

- No te incumbe.

- ¿La conozco?

- No, no la conoces.

Supongo que darle un giro a la situación me conviene. Pues si me golpean debo asegurarme de golpear más fuerte.

- Podemos arreglarlo. No me importa si deshonraste nuestro compromiso, siempre y cuando no vuelva a suceder.

Casi me rio en su cara. ¿Cómo puede ser tan descarada?

- Espero te mantengas alejada de mi, pues lo último que quiero hacer es verte.

- No digas eso, Magnus. Soy el amor de tu vida.

- Lo único que representas en mi vida es una mancha que me esmero por borrar. - La detengo cuando intenta replicar. - No te amo, Vanir, y nunca lo haré.

Sus ojos se llenan de lagrimas y por un segundo casi le creo, pero estoy consciente que es una más de sus farsas en la que me niego a volver a caer.

- No puedo creer que me dejes por alguien más.

- No estoy terminándote por otra persona, por ahora, supongo. - Espeto divertido. - Solo ya no me gustas.

- Pero ¿por qué? - Cuestiona exasperada, pasando las manos por su mejilla.

- Lo incierto es lo mejor de la vida, Vanir. Y tienes toda una vida para descubrirlo. - Replico con superioridad. - Ahora que ya nada te une a mí puedes retirarte del palacio.

- ¿Cómo puedes ser tan frío?, ¡Nos amamos!

- ¿Disculpa? - Cuestiono con burla, disfrutando de su desconcierto. - Quizás tú me amas, pero yo no siento nada por ti. Ahora por favor, sal de aquí.

Camino hasta la puerta y la abro para indicarle la salida, pero ella se mantiene estática mirándome con desconsuelo.

- No me iré de aquí hasta que me digas cual es la razón de tu rechazo.

- Si esa es tu intención, te recomiendo acampes fuera del palacio porque aquí no te quedarás un segundo más.

Huyo del recinto ante las ganas crecientes de decirle toda la verdad en la cara pero cuando se arrodilla frente a mi, aferrándose a mi pantalón me detengo a mirarla y regocijarme en su inferioridad.

- No me hagas esto, Magnus. - Las lagrimas se escurren en su rostro con violencia. - Te lo suplico, no me dejes.

Su sufrimiento es real, creíble y no puedo asimilar el hecho de que llore por perderme después de engañarme con un miembro del consejo de guerra.

Me zafo de su agarre con dificultad ante el ímpetu de sus uñas clavándose en mis piernas, así que haciendo uso de todo mi desdén me alejo de su figura. La dejo de rodillas en el suelo con la mirada desolada y el llanto apoderándose de ella.

Sus suplicas adornan mi espada mientras me pide que regrese, que le dé una segunda oportunidad, que esta vez lo hará mejor y es entonces donde me permito sonreír con altivez ante la batalla ganada.

Nadie volverá a entrar a mi vida, nadie me verá la cara de idiota otra vez. Seré esquivo y mucho más frívolo, construiré paredes tan altas para alejar a las personas de mi interior que ni el mejor de los guerreros con altura intimidante y fuerza sobre humana podrá escalar o derribarla.

Soy Magnus VI Lacrontte Hefferline y soy poderoso. Ni él, ni ella, ni ninguna otra persona sobre la faz de la tierra me hará débil en esta vida y mucho menos en la próxima.

Notas de autor

¡Hola!, Hello!, Hei!

¿Qué tal les parecio la actitud de Vanir y el castigo impuesto a Ansel?
¿Esperaban más o menos?
Me encantaría leer sus opiniones.

En el próximo capítulo aparecerá Emily así que prepárense para la bofetada.

Sin otra cosa que decir, los quiero y nos vemos en el próximo capítulo.

Me puedes encontrar en Instagram como @karinebernal

Capítulo 19.

Dos meses después.

Mis heridas han sanado completamente en este tiempo, dejando unas cicatrices palpables en mi piel. Odio sentir la textura de las marcas en mi torso y odio aún más ver mi figura estropeada con estas.

Días después del fallido intento por acordar negociaciones de paz, un grupo numeroso de mishnianos se reunió en la frontera con el claro deseo de ingresar a la nación. Familias enteras venían con pocos enseres y niños asustados a pedir refugio en mi nación.
Definitivamente Denavritz debe ser tan pésimo rey como para que sus pobladores busquen un nuevo inicio en la nación enemiga.

Dada mi ocasional buena voluntad les permití el paso, ofreciéndoles un terreno para que se asentaran junto a sus familiares.
Rápidamente Francis vio la necesidad de construir viviendas dignas para ellos, así que comencé un plan gubernamental para que todos tuvieran un techo sobre sus cabezas. Pero luego de eso, ellos deberán costear su supervivencia en mi nación, pues no pretendo regalarles todo lo que requieran.

Envié a Francis a atender todos esos pormenores, pues no estoy dispuesto a mezclarme con los mishnianos y tampoco deseo recibir todas sus muestras de agradecimiento en donde el afecto y el contacto físico sean los protagonistas.

Por otra parte y después de rogar por acuerdos de paz, Mishnock tuvo la osadía de perpetrar un ataque en mi nación.
Respaldado por el ejército de Cristeners, sus soldados intentaron invadir la frontera en vano, pues no hay lugar más custodiado en Lacrontte que la zona que colinda con el reino de Denavritz.

Fácilmente mi ejército logró controlar la situación, defender las tierras y prohibir el paso de sus tropas hasta nuestro territorio, cosa que dejó a la mitad de su ejército sin vida. Mi fuerza aérea se desplegó sobre ellos, combatiendo y derrotándolos con sencillez.

El movimiento fallido de Mishnock nos sirvió para crear una explosión falsa en una de las bases militares de Lacrontte y así fingir la muerte de muchos de los espías que han enviado a la guerra y que ya no necesitábamos debido a su lejanía con la monarquía.

Los noticieros de Lacrontte se llenaron con la noticia de los multitudinarios funerales de todos aquellos hombres caídos. Muertes que se habrían podido evitar si el rey Denavritz pensara al menos un poco las consecuencias de sus impulsivos actos.

Supongo que el pueblo ejerció tanta presión en su soberano ante el gran número de bajas que este ha enviado una carta solicitando una nueva reunión para consolidar las negociaciones de paz en las que me negué a participar hace unos meses.

Hablé al respecto con Francis, quien me hizo ver que aceptar los acuerdos me permitiría estar cerca de Denavritz y por ende de sus movimientos, razón por la cual podría tener acceso a su palacio y a información que fue confidencial incluso para mis espías. Pero, ¿cómo podré conseguir esa información?

Tengo dos opciones infalibles y en ambas hay dos mujeres involucradas. La primera es la siempre manipulable Lerentia, a quien con un par de falsos acercamientos podría exprimirle hasta la última sílaba, y por supuesto, la señorita Malhore, a la cual estoy dispuesto a acechar, pretender y envolver a mi antojo para sacarle todo aquello que sepa de su amado carcelero, pues no tengo dudas de que él le confíe cosas que ni siquiera Lerentia sabe.

Por ello les he pedido que vengan a Lacrontte, pues no pienso arriesgarme a ir a su nación y caer en una emboscada. Así que mientras espero la insoportable visita en mi oficina, reviso el sobre verde que ha enviado Gregorie esta mañana.

Abro con cuidado el papel y me sorprendo al descubrir una invitación de matrimonio. ¡Elisenda y Gregorie van a casarse!
De nada le valió decir que todavía no era algo formal cuando tan solo meses después van a contraer nupcias.

Me alegra enormemente que ya haya superado a Lerentia para que así pueda reconstruir su vida con alguien que en verdad merezca la pena, pues al final el único imbécil que tendrá que soportarla será Denavritz.

Mientras detallo la tarjeta, un guardia toca la puerta para avisarme que los invitados han arribado al palacio.
Le pido que los haga pasar, guardando la esperanza de que hayan venido con la señorita Malhore, pues desde la última vez que la vi no he vuelto a sonreír y deseo esta tarde poder divertirme gracias a su boca atrevida.

La puerta se abre segundos más tarde con un montón de personas indeseadas, ¿qué es esto, una reunión de beneficencia?

Denavritz, Lerentia y una joven muy parecida al primero se adentran al recinto, dejando atrás a la única persona que me emociona ver. La plebeya de los perfumes.

Hoy está vestida de negro y tiene un gesto decaído que intenta ocultar, así que sin importarme en lo más mínimo sus sentimientos, le sonrío mientras me levanto de mi lugar.

- Señorita Malhore, un placer volver a verla. - No me molesto en saludar a nadie más, pues es ella mi objetivo principal y debo parecer interesado. - Bienvenida.

Emily no me responde, cosa que de inmediato comienza a molestarme. Le he prestado toda mi atención y es esto lo que hace.
Ha pasado el tiempo y ella sigue tan maleducada como siempre.

- Ah, y a ustedes también. - Espeto con desdén al grupo restante de personas.

Parece que usar a la señorita Malhore para mi beneficio personal no será tan fácil como lo había creído, pues ella lo único que hace es mostrarme su desinterés hacia mí.

Observo como la joven desconocida se acerca a Emily para susurrarle algo de forma descarada, luego de observarme por un par de segundos.

- Soy Camille, su alteza. - Se presenta la mujer, haciendo una reverencia.

- Señorita. - Saludo sin mucho ánimo, ante la apatía de la plebeya Malhore, quien ni siquiera me mira. No creo tener demasiada paciencia para su carácter soso.

- Comencemos, por favor. - Ordena Lerentia con un tono molesto de voz.

Toman lugar alrededor de mi escritorio en completo silencio, cosa que comienza a impacientarme, pues no estoy dispuesto a perder demasiado tiempo en esa reunión.

- ¿Y bien? - Cuestiono con aburrimiento. - ¿A qué debo su visita?

- El último enfrentamiento ha dejado muchas bajas. No queremos seguir con esto. - Esta vez es Denavritz quien habla.

- ¿Qué quieren que haga yo?

- Ha muerto un ser muy allegado a la señorita Malhore.

De inmediato dirijo mi atención a la joven mencionada, quien agacha la cabeza con la mirada cristalina. ¿A eso se debe su actitud? Parece que la he juzgado mal.

Está aferrándose a su vestido con fuerza y detecto que es un comportamiento de defensa cuando se siente expuesta o vulnerable. ¿Habrá muerto su padre?

- Entiendo. - Es lo único que logro decir, y en verdad la entiendo. Perder a un padre es una de las peores cosas de la vida.

- ¿Es todo lo que dirás? - Brama la joven Malhore, totalmente ofendida. ¿Ahora qué hice?

- Lo lamento, pero su ejército fue quien nos atacó, ellos solo hacían su trabajo: defender. Además, yo también perdí soldados.

- Esto también es tu culpa. - Acusa con determinación. - Es una guerra que ayudas a mantener.

Esta señorita en verdad me saca de mis casillas solo con un par de palabras. ¿Cómo se atreve a acusarme tan ligeramente?

- Si hay un culpable aquí, es Stefan, quien envió toda su tropa por tierra cuando sabe que soy superior en defensa aérea.

- Solo queremos acabarla, ¿es tan difícil para ti ceder? - Irrumpe Lerentia, sorprendiéndome con su valentía.

Tengo claro el objetivo desde antes de iniciar esta reunión, y como la señorita Malhore es el camino que me guiará a mi venganza, decido que ya es hora de empezar el juego.

- Está bien. - Espeto mirando a la plebeya, quien abre los ojos en sorpresa. - Todo sea por la señorita Malhore.

- Esto es por el bien de los reinos, no lo olvides, Magnus. - Replica el nuevo soberano con ligera molestia.

- Denavritz, está claro que lo haces por ella. - Manifiesto, señalando a Emily con la cabeza. - Y yo también.

- Esto debe ser una broma. - Una enojada Lerentia levanta la voz en protesta. No puedo creer que tendré que soportar a esta mujer.

- ¿Algún problema, señora Denavritz? - Cuestiono con clara intención de importunarla.

- Ninguno. - Repone, levantándose de su lugar. - Me retiro al tocador, si me disculpan.

- Ya conoces el camino.

- ¿Ya conocías el palacio, Lerentia? - Pregunta la joven de rasgos similares a los de Denavritz.

- Era una visitante frecuente. - Contesta ella con una actitud altiva que me dan ganas de arrancar.

Lerentia sale de la oficina con tanta fuerza que parece que fuese a agrietar el suelo. Tales actitudes me llenan de cólera, sabe bien que no soporto pataletas de nadie.

- ¿Algo más en lo que pueda ayudarte, Denavritz? - Cuestiono cansado de ver su rostro. - ¿Podemos dar por concluida la reunión?

- No hay nada más. - Replica, levantándose de su lugar.

- Un placer haberlo conocido. - Dice la joven de ojos azules, dirigiéndose a mí.

- ¿Me recordaría su nombre? - Inquiero intrigado ante la extraña visitante.

- Soy Camille, prima de Stefan.

Siento como mi interés se enciende ante la presentación de la mujer. Si se atrevió a traerla a la reunión es porque es alguien importante para él, así que si mi plan de usar a Emily para distraerlo no funciona, podría secuestrarla o amenazarlo de alguna manera con esta joven.

- Interesante, otra Denavritz. Siendo así, el placer es mío.

La joven me observa por unos segundos, totalmente sonriente ante la atención prestada. Igual de patética que su primo.

Tan solo me distraje unos segundos y ya la señorita Malhore está huyendo de mi oficina, así que con todos mis sentidos en alerta la hago a un lado para ir tras ella. Mi objetivo no puede irse demasiado lejos.

Voy tras Emily, aparentando tranquilidad. La alcanzo en el pasillo mientras ella intenta continuar ignorándome.
Juro por mi vida que ese jueguito se le va a acabar. Pronto la tendré rendida a mis pies, haciendo lo que se me antoje.

Detengo el paso cuando nos aproximamos a la escalera y me coloco frente a ella para impedir que se me escape.
Este es mi plan, señorita Malhore, y necesito que caiga entre mis redes lo más pronto posible.

- Cada vez que la veo, he hecho algo que le causó dolor. - Espeto para aparentar que me importa lo que le sucede.

Francis siempre dice que a las mujeres les gusta ver a un hombre interesado en sus emociones, así que espero que esta tontería funcione.

- Al parecer. - Contesta sin mucho ánimo. En verdad parece muy afectada.

- Debo hacer algo para cambiarlo.

- El inicio de la paz es un buen comienzo.

Ella mantiene los ojos en el suelo, mirando fijamente sus zapatos, los cuales mueve ligeramente de un lado a otro.

Sonrío ante su actitud, sintiéndome invencible frente a ella.
Así me gusta verla, sin palabras y con la cabeza baja. En una posición que denota respeto y que le enseña al resto cuál es su lugar y cuál es el mío.

Se mantiene en silencio justo como lo he querido tener desde que la conocí. Sin palabras ante mi presencia, pero ahora que lo he conseguido me resulta realmente incómodo que no comente nada.

Prefiero escucharla hablar, acusarme, intentar intimidarme para al menos disfrutar de sus palabras y divertirme un poco con su actitud de duende enojado. Pero ahora, ahora no estoy disfrutando en lo absoluto.

- No luce usted bien cuando está triste. - Replico con toda sinceridad.

- No hay otra manera en la que pueda estar hoy.

Un suspiro ligero acompaña su revelación, dejándome un poco atónito. Así que, haciendo uso de todas aquellas lecciones de cómo debo tratar a una mujer que Francis se esmera en enseñarme, le tomo la mano lo más suave que puedo, obligándola a levantar la cabeza para clavar su mirada triste en mí.

No lo voy a negar. Me conmueve. Su dolor hace mella en mí al menos un poco.
No es fácil perder a alguien que quieres, y ver su fragilidad, su vulnerabilidad, me hace sentir un poco incómodo y extraño.

- Lamento su pérdida, señorita Malhore.

Camino lejos de ella, sin saber bien por qué he dicho eso.
Las palabras han salido de mi boca antes de que pueda detenerlas.

No me gusta mostrar compasión con nadie, pues esa palabra no existe en mi vocabulario, pero supongo que si quiero usar a la señorita Malhore para mi beneficio, no está de más mostrarme solidario.

Marcho de vuelta a la oficina, sacudiendo mi cuerpo en el camino. ¿Por qué? No lo sé, pero ella siempre logra hacerme sentir incómodo.

No he pensado en esa mujer en estos dos meses. No le permití colarse en mi cabeza por ningún motivo, razón por la cual no veo por qué deba sentirme extraño al saber que la tristeza la embarga en estos momentos.

Ese no es tu maldito problema, Magnus Lacrontte. Déjala que sufra. Es algo que siempre disfrutamos.

Cuando me adentro en la oficina, Lerentia Denavritz se encuentra en su interior.
Pasea de un lado a otro y se detiene cuando se percata de mi presencia.

- ¿Por qué has aceptado? - Cuestiona enojada, mientras tomo lugar en mi escritorio.

- Creí que querías que aceptara. - Replico con fingida inocencia.

- Sabes bien a lo que me refiero. - Brama, cruzándose de brazos. - ¿Lo has hecho para importunarme?

- Mi adorada Lerentia, te pido me ilumines sobre cuál de mis actos ha logrado ofenderte.

Mi sarcasmo recorre toda la habitación, estrellándose en ella, quien me observa a punto de reventar en cólera.

- ¿Por qué dijiste que aceptabas los tratados de paz por Emily? Esa insignificante plebeya no va a cruzarse en nuestro camino.

- ¿Cuál camino, Lerentia? - Inquiero a punto de reír. - Entre tú y yo no ocurrió y jamás ocurrirá nada, así que no entiendo por qué deba molestarte.

- Ella no es de mi agrado.

- Y ¿qué te hace pensar que sí del mío?

- Te la pasas cerca de ella. - Acusa indignada. - La miras todo el tiempo e incluso le coqueteas.

- Ah, eso. - Arguyo con poca importancia. - Eso no debe quitarte el sueño. Primero porque es usted una mujer casada y segundo porque yo puedo cortejar a quien quiera.

- ¿A pesar de tener novia? - Pregunta molesta. - No creí que fueses un hombre infiel.

- Eso es algo que a ti no te interesa, y si no tienes algo interesante que decir, pediré que te retires.

- ¿Por qué? - Replica apoyando sus brazos en el escritorio para mirarme fijamente. - Te inquieta mi presencia.

- Ciertamente. Me perturba.

- No te hagas el indiferente, Magnus. Sé que te gustaba. - Dice, tomando el sobre verde que Gregorie envió esta mañana.

- Rey Magnus para ti. - Corrijo, arrebatándole el papel. - Y te ordeno que no toques nada de mi escritorio.

- ¿Qué ocultas que no puedo verlo?

- Algo que no te incumbe.

- ¿Es una invitación?

- Por fin usas las neuronas, Lerentia. Permítame felicitarla. - Exclamo con sarcasmo.

- ¿Por qué no me ha llegado una a mí?

- No creí que quisiera usted asistir al matrimonio.

Al escuchar tal declaración, su rostro pierde todo el color. Parece que la sangre se le ha drenado por completo.

Su mirada se vuelve turbia, oscura, y sus manos se aferran a las mías mientras clava las uñas en mi dorso.

- Dime que no vas a casarte. - Pide con furia.

- Eso no es algo que a ti te interese. Si voy a casarme, no tendría por qué informarte.

- Es con esa mujer, ¿no? La tal Vanir.

- Saca tus propias conclusiones, pero hazlo fuera de mi palacio.

- Magnus, no juegues al desinteresado ahora y dime que no vas a casarte.

- ¿Qué te hace pensar que ya no lo hice? - Cuestiono divertido ante su palpable enojo.

Gruñe con fuerza en lo que parece más bien un grito, mientras sus manos empuñadas golpean la mesa.
Me aparto ante su pataleta y es entonces cuando ella se fija en mis dedos.

- Eres un maldito, Magnus Lacrontte. - Grita, subiéndose a la mesa para llegar a mí.

Camina de rodillas y toma mi mano derecha, arrancando con violencia uno de mis anillos.
Siento mi piel arder ante su ataque, mientras lucho por quitármela de encima sin tener que colgarla en la pared de fondo como si de un cuadro se tratara.

- ¡Devuélvelo! - Bramo enojado, bajándola de la mesa.

Ella corre lejos de mí, guardando el anillo en el escote de su vestido, mientras sonríe con altivez.

- No voy a tolerar esa actitud infantil, así que devuélvelo antes de que le pida a los guardias que te desnuden aquí mismo.

- Hazlo, sé que quieres verme sin ropa. - Bufa con arrogancia.

Camina hasta la puerta mientras yo me aproximo a ella, y justo cuando tomo su mano para impedir que se marche, ella se abalanza hacia mí con clara intención de besarme.

Tomo sus mejillas con fuerza, apretándolas con mi mano derecha mientras la observo derrochar felicidad ante mi ataque de furia.

- ¡Lárgate ahora mismo! - Ordeno, sacándola del recinto.

Sus pies se resbalan en el pasillo, pero desafortunadamente no cae.
Me regala un gesto de desprecio mientras se sostiene del barandal para luego correr cuesta abajo por las escaleras.

Vuelvo a la oficina mientras hiervo en cólera, cerrando la puerta con violencia ante la explosión de mis emociones.

Siento la sangre caliente fluir por mi cuerpo a medida que lanzo al suelo la lámpara que reposaba en mi escritorio.
Grito y maldigo por un par de minutos ante su insultante comportamiento, y solo en el momento en que mi furia se disipa al menos un par de niveles, me dispongo a revisar mis manos para localizar la joya faltante.

En el momento en que noto que se ha llevado el anillo que mi madre me obsequió para mi decimosegundo cumpleaños, grito con más fuerza.

Corro por los pasillos, dirigiéndome hacia el umbral como un animal enfurecido, pero cuando llego a las escaleras de la entrada me doy cuenta de que ya se han marchado del palacio.

¿Cómo ha tenido la osadía de llevarse justo ese anillo? Juro que si llega a dañarlo o perderlo, acabaré con ella.

Necesito cumplir mi venganza lo antes posible para así no perder el tiempo con esa patética familia y mucho menos con la plebeya malcriada que lo único que hace es encolerizarme.

Capítulo 22.

Me encuentro sentado junto a Francis, totalmente aburrido y ansioso al mismo tiempo por la visita de hoy.
La primera emoción es generada por tener que soportar las acusaciones de Denavritz, quien en estos últimos días ha estado hablando de unas familias desaparecidas que, según su estúpida cabeza, yo oculto en Lacrontte.

¿Por qué tendría familias mishnianas en mi reino? Es decir, tengo algunas, pero es porque ellos han venido en busca de refugio, no porque yo los haya obligado a venir aquí.

Ayer causó todo un revuelo con respecto al tema, y totalmente cansado di la orden al pueblo en el Coliseo Lacrontte de cooperar con los soldados de Mishnock que llegaron a barrer la ciudad con el fin de hallar al personal, y hoy por fin leeremos los resultados de su exhaustiva búsqueda.

Y la segunda emoción, es decir, la ansiedad, es generada por Emily. No es que esté nervioso por verla, pero debo admitir que sí quiero hacerlo.

Recuerdo cuando la vi ayer con ese vestido florido y ajustado. Era tan horrible aquella prenda, pero la hacía ver tan bien. Parecía sin duda un jardín ambulante.

En estos días he aprendido algunas cosas sobre Emilia, las cuales me han dejado más que claro que ella ya está en mis redes.

Después del anuncio en el coliseo, Emily se atrevió a pedirme que eximiera a dos hombres acusados de hurto, prácticamente exigiéndome que les diera una segunda oportunidad.
¿Segunda oportunidad? ¿Yo dando segundas oportunidades? Nadie en este mundo merece otra oportunidad si no fue capaz de valorar la primera.

- ¿Tardarán demasiado? - Pregunto a Francis, totalmente desesperado.

- ¿Ansioso por verla? - Replica con una sonrisa, refiriéndose a la señorita Malhore.

- Claro que no. - Espeto de inmediato. - Solo quiero terminar con el asunto de las familias.

- Es decir que no te importa si ella no viene.

- Absolutamente. - Miento. En verdad quiero que esté presente, de otra forma esto será una pérdida de tiempo.

- ¿Entonces qué hacemos aquí? - Cuestiona. - Hubiésemos esperado los resultados en Lacrontte.

- Porque quería estar aquí. - Declaro, señalando el piso. - Para ver la cara decepcionada de Denavritz.

Viajé hasta aquí por Emily. Esa es la absoluta verdad.
Cuando desperté esta mañana, me planteé el hecho de venir o no, y luché contra mí mismo cuando descubrí la respuesta.
Vine solo para verla, para hablar con ella, y a pesar de lo mucho que me moleste, quiero tenerla cerca para molestarla o solo para admirar todas las cosas que odio de su ser.

- Pues allí está la mujer a la cual no quieres ver. - Enfatiza en el "no" casi con burla.

Me vuelvo hacia ella y sonrío de inmediato. Hoy tiene otro de esos vestidos horrorosos, pero debo admitir que el dorado le sienta muy bien, así que voy hasta ella sin importarme todas las personas que siguen mi camino con curiosidad.

- Emilia. - Le digo sonriente. Acariciando el nombre que he creado para ella. - Debo confesar que el dorado te queda muy bien.

- Gracias. - Contesta tímida, con las mejillas enrojecidas.

Ella me mira desde abajo, con ojos brillantes y una sonrisa tímida que se esmera por ocultar. En verdad se ve muy bien el día de hoy.

- Permítame decirle que no me gusta que me llamen Emilia. - Dice luego de un rato.

¿No le gusta? ¿En verdad no le gusta? Pero si su nombre es tan simple y sin gracia, debería agradecerme el otorgarle una segunda opción tan elegante como lo es "Emilia".

- Permítame decirle que no me importa. - Replico con altivez. - A mí me gusta y con eso me basta. ¿Vas a sentarte a mi lado?

- No lo creo. - Espeta de inmediato. ¿Cómo no va a querer estar a mi lado?

- Insisto. Te quiero cerca, Emily.

Tras persuadirla, ella cede y toma lugar a mi lado. Intenta hacerse la difícil aún cuando es obvio que quiere estar a mi alrededor.
Cuando se sienta junto a mí, su fragancia me envuelve haciéndome sonreír por lo bajo. ¿Por qué me gustará tanto cómo huele?

Intento no mirarla, pero no puedo evitarlo. Me encanta cómo brilla el dorado sobre su piel. Luce más tentadora que cualquier lingote de oro, y aunque me cueste admitirlo, Emily nació para resaltar.

Cuando Denavritz y su esposa entran a la sala, pasan desapercibidos para mí. Lo único que alcanzo a ver es su desagrado ante mi cercanía con Emily, cosa que me hace sonreír con altivez. Pero después de ello solo tengo ojos para admirar cómo ese cabello café contrasta con el color de su vestido.

- La revisión realizada el día de ayer en el reino Lacrontte... - Inicia un soldado del cual no había percatado su presencia hasta el momento en que empezó a hablar. ¡Maldita sea, concéntrate, Magnus!

Dirijo la mirada hacia el frente después de beber por unos segundos más la presencia de la señorita Malhore.

- ...llevada a cabo por 540 soldados de la armada de Mishnock, no registra la presencia de familias de soldados. Dando así finalización total a la búsqueda. - Concluye el sujeto.

- Me permito anunciarlo nuevamente. Lo dije. - Espeto con desinterés. - Si gustan pueden revisar mi palacio. En Lacrontte no hay nada, así lo aseguré, y yo no miento.

- No hace falta, Magnus. Te creemos. - Anuncia Lerentia, mirándome con sus ojos azules.

Sin ánimo de ceder otro segundo de mi tiempo, me levanto del lugar dando así por terminada la reunión. Me giro hacia Francis mientras la señorita Malhore sale de la sala a paso apresurado. Siempre huyendo de mí.

- Si están tan empeñados en buscar esas familias, es por algún trasfondo importante. - Concluye Puntresh.

- Es por Emily. Denavritz hace todo esto por ella.

- Bueno, no es el único. - Insinúa riendo.

- Deja tus bromas tontas para ti mismo.

- Lo lamento, majestad. Parece que hoy comparten el mismo humor.

- ¿De qué hablas? - Inquiero confundido.

- Mírela. - Señala tras de mí con cautela. - Parece que no es un buen día para ella.

Me vuelvo con cuidado y la veo sentada con la vista puesta en la salida. Quiere huir, quiere ser libre de las cadenas de Denavritz, pero no puede, y tal escena me recuerda un asunto importante.

En el otro extremo del lugar, la figura de Atelmoff resalta, invitándome a caminar hacia él para saciar mi ávida sed de información.
Me sonríe cuando arribo a su lado con un gesto fastidioso que no tolero en nadie.

- Puedo hacerte una pregunta y prometes ser completamente sincero. - Espeto de inmediato.

- Yo nunca miento. Bueno, solo cuando me conviene. - Espeta con burla.

- Esta vez quiero que seas sincero. - Pido nuevamente. - ¿Cuál es la verdadera razón por la que Emily está aquí?

- ¿No lo sabes? - Inquiere extrañado.

- No me hagas replicarte con sarcasmo, Atelmoff. - Digo con poca paciencia. - Lerentia me dijo que Denavritz la había secuestrado.

- Puede que sea cierto. - Espeta mirando a su alrededor, pendiente de que nadie lo escuche. - Creó una ley donde cada joven que no perteneciera a las casas nobles entre cierto rango de edad debía venir a servir al palacio.

- Supongo que dejó ir al resto de las jóvenes cuando Emily apareció.

- Así es. - Me da la razón. - Desde entonces ella está aquí encerrada. No la deja ver a su familia y tiene guardias que monitorean sus pasos.

- Aún sabiendo todo eso, te atreves a apoyarlo.

- Sí, porque soy la única persona que tiene.

Lo miro con incredulidad, al no ser capaz de entender cómo puede estar al lado de alguien que le hace eso a una mujer, y no a una simple joven, sino a alguien que dice amar.

- No lo juzgues. - Pide en vano. Lo hago, claro que lo hago. - Su padre lo obligó.

- ¿Lo obligó a retenerla en el palacio? - Inquiero con burla. - No lo creo, Atelmoff.

- Lo obligó a casarse con Lerentia, lo obligó a dejar a Emily, a hacer a un lado el amor que sentía por ella.

- Por más que intentes justificarlo, no puedo compadecerlo. Si la ama tanto, podía haber abdicado.

- ¿Cómo? - Pregunta casi enojado. - ¿Cómo podría abdicar si es el único heredero? Tú más que nadie sabes los sacrificios que un monarca debe hacer por su pueblo, y el suyo fue dejar el amor por proteger a Mishnock de ti y de tu violencia.

- ¿Ahora la culpa es mía? - Reprocho con molestia. - Te recuerdo que fue Silas quien asesinó a mis padres.

- No te estoy culpando, solo intento que seas empático. - Repone paciente. - Era la primera vez que se enamoraba, y aunque no lo parezca, Stefan tiene un corazón noble, solo que no sabe cómo lidiar con el hecho de perderla.

- Y por ello se acuesta con Lerentia.

- Lo está intentando, Magnus. - Brama colérico, como un padre protegiendo a su hijo. - Tú no lo entiendes porque quizás no has amado, y aunque su forma de hacerlo es extraña, él intenta olvidarse de ella para dejarla libre. Pasa tiempo con Lerentia, la conoce e intenta quererla para sacar a Emily de su cabeza.

- Eso suena muy retorcido.

- Lo es. No lo niego, Magnus. Lo es. - Dice con ojos cristalinos. - Está dañado, está quebrantado, es obsesivo, pero lo intenta. Lucha contra su enferma cabeza por ella.

No comento nada al respecto porque no sé qué decir. No puedo entender cómo alguien es capaz de hacer algo así.

- Emily sufre mucho, pero él también, y no solo por lo que siente, sino por todo lo que debe hacer.

- Atelmoff, esto es estúpido.

- No tienes que entenderlo si no quieres, pero no lo juzgues. Tener a Silas como padre es mucho peor que no tener.

Ese fue un golpe, no sé si un golpe de realidad o solo un roce en la herida. Pero cualquiera que sea la opción, se sintió como un empujón hacia el pasado.

Me despido con un asentimiento breve y camino hacia Emily. Se nota tan decaída y desesperanzada que no me resulta agradable mirarla.
Debe ser terrible estar contra tu voluntad en un lugar ajeno y con alguien a quien odias.

Me detengo delante de ella y la admiro. Su cabello, su piel inmaculada, su aroma. Todo, todo lo que odio y que me gusta tanto.

Estuve pensando en ella ayer, prácticamente todo el día. Por más que intenté, no la pude sacar de mi cabeza, pero aunque me niegue a aceptarlo hoy y siempre, sé que en el fondo esta mujer me atrae, y no entiendo por qué.

Ella no tiene nada de lo que busco en una dama. Es simple, nefelibata, torpe y pequeña, pero aún así no puedo quitarle los ojos de encima, no puedo dejar de pensar en ella, no puedo reprimir el deseo de tenerla cerca, y detesto el no poder controlar mis emociones cuando estoy a su alrededor.

- ¿Qué me ves? - Cuestiona de repente, sacándome de mis turbios pensamientos.

- A ti nada. - Replico a la defensiva. - Estoy mirando lo que hay detrás de ti.

- ¿Qué? - Se vuelve de inmediato, descubriendo mi indiscreción. - ¿Esta pared blanca?

- Es una pared muy bonita. - No me queda nada más que reír ante tal infortunio.

- Claro, señor discreción. Me moveré para que puedas verla bien.

- Por favor. - Espeto sonriente.

Me siento tan estúpido. Esto jamás me había pasado, es decir, ¿Magnus Lacrontte mirando con tanta devoción a una mujer? No, jamás.
Pero con ella parece que mis reglas no funcionan, que mis sentidos fallan y hago todo lo contrario a lo que haría normalmente.

Mi sonrisa se borra cuando ella no lo hace, dejando aún más claro que hoy no ha tenido un buen día.

- ¿Por qué tan pensativa, Emilia? - Inquiero curioso.

- No me llames así, por favor. - Espeta casi con altanería.

¿Qué le pasa? Estoy aquí intentando ser amable y es esto lo que hace.
De verdad no la soporto. Más vale que se vaya saliendo de mi cabeza, pues no soportaré ese comportamiento de nadie.

- ¿Qué atormenta tu cabeza?

Aquí estoy. Intentándolo nuevamente como un maldito imbécil que no puede alejarse de su cara agobiada. La odio, Jesús, claro que la odio.

- ¿Por qué crees que algo me atormenta? - Replica fingiendo normalidad.

- A todos nos atormenta algo, Emily. Puedes contarme qué es lo tuyo.

- Mis padres. - Suelta luego de unos segundos. - ¿Podrías hacerme un favor?

- Claro. Solo dímelo.

¿Claro? ¿Desde cuándo hago favores?
Soy un completo idiota.
Pero lo haría, haría cualquier cosa por no verla así.

- Sé que mi familia la está pasando mal, han ido a la quiebra debido a mi estancia en el palacio. Stefan no me deja verlos y... - Sus ojos se vuelven cristalinos mientras intenta no llorar.

¿Qué se hace cuando alguien llora? No lidio con personas sentimentales, no me gustan ese tipo de actitudes, pero quiero hacer algo, algo para que ella no se sienta así; sin embargo, no sé qué pueda ser.

- ¿Qué quieres exactamente? - Cuestiono en su lugar, convencido de que cumpliré cualquier cosa que me pida.

- ¿Podrías enviar a alguien y ver cómo están?

Se ve tan frágil, tan dolida y triste que me incomoda, me conmueve.
Es la única mujer que ha logrado tocar una fibra de sensibilidad en mí.

- Puedo enviar a Francis. ¿Te parece bien?

Ella asiente aliviada, y mi cuerpo también se relaja al saber que he podido ayudarla.
Le pido que escriba la dirección de su casa en un papel y lo guardo en mi pantalón a la espera del momento indicado.

- ¿Hay algo más que pueda hacer por ti?

Ella abre los ojos con asombro, como si no pudiera asimilar mis palabras. ¿Acaso es tan difícil creer que puedo ser amable?

- En realidad sí. - Dice luego de un rato. - Tengo una pregunta.

- Te escucho.

Y es cierto. Podría escucharla todo el día si así quisiera.

- Mi amigo Willy, quien murió en un enfrentamiento con tu ejército, mencionó en una carta que en una ocasión le perdonaste la vida.

- ¿Ah, sí? - Cuestiono extrañado. - Qué considerado de mi parte.

- Concéntrate, por favor. - Pide, reprimiendo una sonrisa.

- ¿Tienes la carta? - Pregunto para sacarla de su duelo interno.

- Sí, acompáñame a mi habitación.

De inmediato mi piel se enciende. ¿Cómo será su alcoba? Supongo que rosa, con flores y plumas. Así imagino su mundo dulce.

- Está bien. - Espeto con picardía.

- ¡Magnus! - Exclama casi enrojecida.

- Eres tú quien me está invitando. - Su rostro escandalizado me llena el cuerpo. Es tan inocente que me incita a llevarla a su límite.

Extiendo mi mano hacia ella y su calor invade mi piel de inmediato. Ella es como electricidad cayendo sobre un hombre moribundo. La energía lo llena de vida; Emily me llena de vida.

Ella camina hacia las escaleras y yo me desvío hacia Francis, quien se mantiene estático a puertas de la sala de reuniones.

- Necesito que vayas a casa de Emily e investigues cómo está su familia. - Le explico. - Si no te abren, derriba la puerta. Haz lo que sea, pero trae información para ella.

- Entendido, señor "no me interesa Emily".

- Ahora no estoy para bromas. - Musito molesto por su atrevimiento, sacando el papel de mi bolsillo. - Solo cumple lo ordenado.

- Tendrá la información que desea.

Me vuelvo y voy hasta ella, subiendo las escaleras con clara tensión entre nuestros cuerpos.
Al arribar, entramos de inmediato a la habitación y me sorprendo con lo que veo en su interior.

Miro hacia la cama casi por inercia. Es pequeña, es decir, yo no cabría allí. ¿No se cae? ¿Cómo dormirá? ¿Lo hará desnuda?

Alejo todos los pensamientos y paseo mi mirada por el lugar. Esto es tan mishniano que resulta desagradable.
Aquí no hay nada, no hay luz, color, no hay Emily.

- Linda habitación. - Espeto con sarcasmo. - ¿La decoraste tú o el mal gusto de Stefan?

- ¿No puedes hacer un halago sin luego arruinarlo? - Alega, rebuscando en los cajones.

- Al parecer no.

Nunca jamás. Me gusta hacerla enojar, molestarla, asegurarme de que recordará mi presencia aún cuando yo no esté.

- Cuando llegué aquí ya estaba así. - Explica con una media sonrisa. Se ve hermosa al hacerlo.

- Eso explica mucho de lo que veo. Le faltan las flores y esas cosas que te gustan.

- ¿Qué son esas cosas que me gustan? - Pregunta, capturando mi atención.

- Yo, por ejemplo. - Suelto con una sonrisa, esperando que ella asienta en afirmación.

- Solo lee la carta, ¿quieres? - Pide con timidez en un intento por cambiar el tema.

Opto por no escandalizarla más y me limito a tomar el papel que extiende hacia mí para empezar a recorrer sus líneas con creciente curiosidad.

Caballo.

No tengo muchas líneas para escribirte, por lo que intentaré ser preciso.
La guerra está al límite, en un punto de quiebre, pero aún así me encuentro bien.

No puedo decirte en qué punto nos encontramos exactamente, pero puedo contarte que he estado en la cima de grandes montañas que me recuerdan aquella ocasión en la que subimos hasta el tejado del refugio y pude ver el mismo paisaje que contemplé junto a ti. Por un momento sentí paz, esperanza, me sentí en casa, con seguridad, pero todo eso rápidamente se esfuma al escuchar los disparos que agitan la guerra.

Hay un suceso en particular que quiero contarte y espero logres entenderme. Un hombre, un gran hombre, me ha perdonado la vida.
En un ataque fui el único sobreviviente, pero me vi enfrentado a su presencia y él ha decidido dejarme ir.

Sé que podrás descifrar de quién hablo, y por favor piensa en por qué lo ha hecho; yo aún no logro entenderlo.

Espero verte sobre el tejado una vez más.
Te quiere, tu amigo Willy Mernels.

¿Subieron a un tejado juntos? ¿Se creen simios? ¿Qué hicieron en ese tejado?
Ese hombre no me agrada en lo absoluto. ¿Por qué le dice que la quiere?

Alejo las ideas absurdas de mi cabeza con rapidez al darme cuenta de las estupideces que estoy pensando, y me concentro en el encabezado que hay en el mensaje.

- ¿Caballo? - Cuestiono extrañado por el inicio de la carta, mientras río con fuerza. - ¿Quién es "caballo"? ¿Tú?

- ¿Eso fue lo único que notaste? - Replica indignada.

- ¿Te atreves a molestarte cuando te llamo Emilia? Esto es mucho peor.

- Me gustaba que me dijera así. - Dice afligida, y de inmediato me siento mal por haber hecho ese comentario.

- Lo lamento, Emily, pero no recuerdo esa situación. Debió ser un hecho aislado.

- ¿No fuiste tú? - Cuestiona algo decaída.

- Deberíamos preguntarle a Francis, quizás él lo recuerde. - Concluyo para reanimarla. - Tengo una observación. Si en realidad fui yo, en vez de escribir "un gran hombre", debió poner "un apuesto hombre".

- Eres demasiado molesto. - Dice riendo. Riendo de verdad, y nunca había escuchado algo mejor que eso.

- Me gusta cuando sonríes. - Suelto de inmediato, con total sinceridad.

- ¿Por qué? - Inquiere curiosa, inclinando ligeramente la cabeza.

- No poseo la capacidad para explicar bien mis razones. Solo me gusta cómo luces cuando lo haces. - Me acerco cuidadosamente hacia ella. - Entre otras cosas.

- ¿Qué cosas? - Pregunta, levantando el rostro hacia mí.

- Es usted muy curiosa, señorita Malhore.

- Es usted muy reservado, señor Lacrontte.

Me detengo frente a ella. Tan cerca que siento que compartimos el mismo aire. Levanto la mano y paseo mi pulgar por su labio inferior. Suave y lleno como lo recordaba.

- Me gustas mucho, Emily, y aunque no lo reconozcas, sé que no te soy indiferente.

¿Eso fue sincero? No lo sé. Es decir, creo que sí. Estoy realmente confundido, y el sentir su aliento cosquillear mi piel no me permite pensar con claridad.

Me gusta sentirla cerca, así que me acerco más. Bajo hasta ella mientras miro su boca y luego sus ojos.
Esos iris café, brillantes, que me miran con anhelo, con deseo, y yo también lo hago. La deseo como a nadie.

Sonrío al ver su respiración entrecortada y me satisface saber que no soy el único envuelto en esta tensión lujuriosa que nos une.

Voy a besarla.
La verdad sale de mi cabeza con fuerza. Quiero besarla, en verdad quiero. Al parecer es lo único que he querido estos últimos días.

¿Cómo sabrán sus labios? Eso fue algo que me pregunté ayer y se lo hice saber.
Quiero saborear su boca, consumirla y poseerla. Ganarme sus jadeos, adueñarme de ellos y ser el único que los produce.

Los pensamientos me golpean, me enojan, me confunden. Estoy tan mareado por las extrañas emociones que se adueñan ahora de mí, que tengo miedo de no poder saciarlas.

- ¿Qué están haciendo? - La voz de Lerentia llega como un rayo hasta nosotros, desvaneciendo el frenesí que hace un momento nos envolvía.

Mi sangre hierve ante su atrevimiento. ¿Cómo se atreve a entrar con tal ligereza e interrumpir un momento como este?

- Eso no te incumbe. - Bramo encolerizado.

Quiero desaparecer a esta mujer. Llevarla al rincón más recóndito de la tierra y olvidarla allí.
Estoy furioso, incluso más que eso, por lo que debo hacer acopio de todo mi autocontrol para no explotar en ira.

- ¿Ibas a besarla? - Grita enloquecida. ¿Qué más le da a ella?

- Eso no es de tu incumbencia. - Replico de inmediato.

- ¡Respóndeme! - Exige. Ella me exige como si tuviera derecho a hacerlo.

- No tengo que darte explicaciones.

- ¡Dime! - Brama nuevamente. - ¿Ibas a besarla?

¿Quiere la verdad? Le daré la verdad. Ya estoy harto de que crea que tiene algún espacio en mi vida. Lerentia no es nadie para mí y nunca lo será.

- Sí. Justo eso iba a hacer.

- ¿Por qué? - Pregunta casi atormentada.

- No te sigas torturando con otra pregunta.

- Eres una fácil. - Recrimina, mirando ahora a Emily.

- Cállate, Lerentia. - Grito iracundo ante su falta de respeto.

- ¿Cómo puedes caer tan bajo con ella? - Cuestiona indignada. - ¿No ves la poca cosa que es para ti?

- No voy a aceptar una ofensa más en su contra. - Espeto con las manos apretadas. - Soy una persona libre para actuar según me parezca, y no tienes derecho a inmiscuirte en mis decisiones. Si quiero besarla, lo haré, y no veo por qué tiene que importarte.

Lerentia no me responde, y por un momento pienso que le ha quedado claro su papel, pero todo se desvanece cuando se aproxima con fuerza hacia Emily y levanta un brazo para golpearla.

Tomo su mano antes de que arremeta contra ella y con violencia la hago girar hacia mí. Sus ojos están oscurecidos, llenos de ira palpable, lo cual lo único que logra es enojarme más.

- Olvídame de una vez. - Digo entre dientes, totalmente hastiado.

Toma mi brazo en un intento por retenerme, obligándome a zafarme con fuerza de su patético agarre.
En este momento no hay nada más a mi alrededor, excepto mi enojo absoluto, y sé que cualquiera que se cruce en mi camino lo único que recibirá será una explosión frenética de ira. Así que lo más conveniente es que me marche de Mishnock antes de que haga una estupidez.

Salgo de la habitación a paso apresurado, llegando hasta el umbral donde un par de mis guardias esperan.
Uno de ellos me avisa que Francis aún no ha regresado, y tal cuestión me hace perder la poca paciencia que me queda. ¿Por qué tarda tanto en casa de los Malhore?

- ¿Alguien sabe dónde queda esa casa? - Pregunto con frustración.

- Majestad, lamento informarle que no.

Con la furia pululando en mí, no me queda otra cosa que resignarme a esperar que regrese al interior del transporte, y mientras los segundos pasan, más frustrado me siento por estar en tierras mishnianas.

Cuando por fin aparece, sube al avión para sumergirnos en un viaje silencioso hacia Lacrontte, y aún con rastros de furia en mi sistema le pido a Francis que no haga ningún comentario al respecto. Ni siquiera deseo saber qué ocurrió en la casa de los Malhore.

Al llegar al palacio, voy directo a mi habitación a tomar una ducha. El agua cae y cae sobre mi cuerpo llevándose la molestia que tanto me consume.

Sé que lo que más odio es el hecho de que quería besarla y solo he sido consciente de ello cuando Lerentia nos ha interrumpido.

Salgo del cuarto de baño, secando mi cabello con una toalla mientras camino hacia el vestidor con la mente puesta en solo una cosa: Emily.

Quiero besarla, claro que quiero. Quiero adueñarme de sus labios, y eso me llena de ira. No quiero tener esa maldita necesidad, no quiero pensar en ella y en la manera en que me hace sentir.

Mi ropa está en el suelo antes de que pueda darme cuenta, y sigo tirando todo en el vestidor al darme cuenta de que me gusta.
Esa simplona plebeya de ojos café me gusta demasiado. ¿En qué momento permití que esto sucediera?

Yo soy Magnus Lacrontte y siempre controlo mis emociones, mis sentimientos. ¿Entonces por qué estoy aquí sintiendo algo por ella?

Grito y gimoteo lleno de furia. Esto es ridículo e inmaduro, pero no puedo controlarlo.
Era mi plan, yo era el dueño del tablero de ajedrez, el que movía las fichas a su antojo, y ahora me siento como un peón que camina tras la falda de la reina.

Pero ella... ella no es una reina y está muy lejos de serlo; sin embargo, no me importa porque lo único que quiero es que ella me corresponda, que ella también piense en mí.

- ¿Magnus? - La voz preocupada de Francis llega del otro lado de la puerta del vestidor.

- ¿Qué quieres? - Replico molesto.

- ¿Qué ocurre? - Inquiere, omitiendo mi hosco tono. - He escuchado gritos y cosas ser lanzadas.

- Nada. - Aseguro, mirando todo el desastre que he creado. - Salgo dentro de un minuto.

Tomo una prenda del suelo y me visto con rapidez, sintiéndome completamente estúpido al ver mi comportamiento.

- ¿Puedo ayudarte en algo? - Pregunta al verme salir.

- No necesito nada ahora.

- ¿Ocurrió algo en Mishnock? Desde que regresamos estás algo extraño. - Alega curioso. - Puedes contarme.

- ¿Cómo sabes si alguien te gusta? - Suelto estresado.

- ¿Estás así por la señorita Emily Malhore?

- Sí. Bueno, es que exactamente no sé qué sucede. Es decir, me molesta verla. - Confieso atropelladamente. - No soporto ver su rostro, pero la quiero aquí conmigo. Saber que está a mi lado.

- Pero no la quiere ver. - Repite él.

- Absolutamente no. Marcharía lejos de ella. Estaría a kilómetros de distancia de su cuerpo, pero la traería conmigo.

- Es decir que huiría de ella pero se la llevaría con usted. Tiene mucha lógica. - Dice con sarcasmo.

- Es que es tan molesta, con su cabello castaño y sus ojos café. Es simplona, y siempre le da vueltas a todo. A donde sea que miro, allí está ella. Es frustrante, pero me gusta, y quiero verla, pero al mismo tiempo quiero desaparecerla.

- Ya veo. - Se limita a decir.

- Francis, la odio. Es tan molesta, no deja de hablar. Habla y habla todo el tiempo y yo solo pienso: ¿cuándo cerrará la boca?

- Sí, es frustrante una persona parlanchina.

- Pero luego se calla y quiero que siga hablando, ¿entiendes? Porque me molesta que hable, pero odio que se quede callada.

- Tiene mucha lógica su argumento, señor.

- Lo sé, porque aquí la irracional es ella. ¿Has visto cómo se viste? ¿Quién en su sano juicio usaría esos trajes? Está completamente loca.

- Seguramente. Son vestidos muy llamativos, sin duda.

- Claro, y sabes ¿por qué lo hace? - Pregunto con una euforia incontrolable. Una especie de adrenalina, una corriente eléctrica que enciende mi cuerpo cada vez que la menciono.

- Ilumíneme, majestad.

- Para volverme loco, pero no lo va a conseguir. Ya conozco todos sus movimientos y no funcionará.

- ¿De qué está hablando? - Inquiere extrañado.

Ni yo mismo lo sé, pero un montón de argumentos ilógicos pasan por mi mente cuando pienso en ella.

- Es como un bastón con falda. ¿Has visto lo pequeña que es? No creció, le faltaron vitaminas. - Respondo en su lugar.

- La he visto, señor. No cuenta con buena estatura.

- ¿Por qué la miras tanto? - Pregunto de repente. - Te prohíbo que la observes. Cuida esos ojos, Francis.

- Pensé que le molestaba verla, yo podría mirarla por usted. - Dice con burla.

- Muy gracioso, a la horca por ser un pésimo bufón. - Declaro con desdén. - Hablando de eso, ¿crees que podría enviar a la horca a alguien solo porque no soporto verla? - Pregunto confundido.

- No creo que eso sea posible.

- Claro, y seguro doña rectitud se enojaría conmigo. Porque siempre está molesta, siempre he hecho algo para incomodarla. Me hace sentir como un torpe, y yo soy cualquier cosa menos eso.

- Sin duda, majestad. Veo cómo le afecta esa mujer.

- Y se molesta conmigo. ¿Cómo se atreve? Nadie nunca se molesta conmigo. Quiero tomar su rostro de niña insulsa y besarla.
- Gruño indignado por mis pensamientos. - La odio, en verdad me incomoda esa joven y su nombre tan común.

Francis intenta decir algo, pero lo interrumpo con un nuevo argumento en contra de Emilia.
Seguro no piensa en mí ni la mitad de lo que yo lo hago con ella.

- Quiero tocarla, abrazarla, estrecharla, sentir su aroma, pero también quiero alejarla y al mismo tiempo no quiero apartarla de mi lado. Quiero ponerla lejos de Denavritz, porque eso también me molesta.

- ¿Le molesta que esté cerca de Stefan?

- Sí, odio que él la toque y que ella lo permita. Cuando los veo juntos es como una ira infernal que me consume y la siento aquí. - Digo señalando mi pecho. - No puedo describir el sentimiento porque no había experimentado nunca algo igual, pero es devorador. Es como si me convirtiera en alguien más, en alguien que revienta en furia cuando soy testigo de que la tocan.

- Creo que es...

- ¿Por qué permite que la toque después de todo el daño que él le ha hecho? - Pregunto interrumpiéndolo. - Me vuelvo demente al pensar que están tan cerca, que él puede mirarla y yo no. Me molesta, me llena de cólera saber que aún siente algo por él, que le duele lo que él haga o diga, y por eso odio a Emily aún más.

- Creo que ese sentimiento es conocido como celos.

- ¿Yo celoso por esa insignificante mujer? Claro que no, no seas tonto, Francis. Soy un ser superior como para tener ese tipo de emociones. - Espeto convencido, obligándome a creer que algo así me sucede a mí.

Yo siempre he tenido el control de mi mundo, de mis sentimientos, y eso no lo cambiaría una insípida mishniana.

- ¿Por qué hablamos tanto de ella? - Cuestiono molesto. - ¿Sabes una cosa? Jamás la volveré a mencionar, lo prometo.

Y así una vez más me doy cuenta de que no soy capaz de cumplir una promesa, pues por una hora más hablo de Emily y de lo mucho que la odio y de cuántas ganas tengo de tenerla cerca.

- ¿Te gusta? - Pregunta Francis después de escuchar todos mis estúpidos argumentos.

- Me encanta. - Suelto con una sonrisa de derrota.

Me molesta incluso más admitirlo a un tercero, pero supongo que sería imposible ocultarle algo así a Francis. Él me conoce como nadie en el mundo; bueno, es prácticamente mi padre, así que tiene lógica.

- Es hermosa. - Admito, recordando su rostro. - Es tan bella que tengo miedo de que sea más hermosa que yo.

Él sonríe. Es un gesto sincero, parece casi aliviado por mi confesión.

- Entonces debería hacérselo saber.

No hay ninguna manera de que haga algo así, y más si hace unos días ella estaba afligida por las acciones del intento de rey.

- No. Jamás. - Declaro convencido. - Ella aún está ligada a Denavritz, y no pienso quedar como un idiota.

Antes de que Francis pueda replicar, unos golpes en la puerta que anteceden el pedido de un guardia para entrar a la habitación irrumpen la conversación, y cuando doy la orden de ingreso, un agitado hombre hace acto de presencia.

- La encontramos, majestad.

De inmediato comprendo de qué se trata. Vanir. Han encontrado a Vanir.

- ¿Estaba con él? - Pregunto refiriéndome a Gerald.

- Así es, majestad. Su madre ya está en el lugar, pero el señor Heinrich ha pedido hablar con usted.

- ¿Ya están juntas?

- No, ese es el problema. Se niega a dejarla salir si usted no va.

- Y ¿crees que voy a ceder a sus chantajes? - Bramo molesto. - Tiren la puerta de ese lugar y sáquenla de ahí como sea. No me interesa cumplir los caprichos de un ser tan inferior como Gerald.

- La señora Gadea pidió encarecidamente que por favor asista al encuentro.

Odio que me pongan condiciones, y más aún si se trata de un ser tan insignificante como Gerald Heinrich, pero si quiero salir de esto, es mejor que tome cartas en el asunto.

••••

Después de tomar un viaje en automóvil hasta las afueras de Mirelfollw junto a Francis, arribamos a una gran casa de madera que engalana la inmensidad de tierras sin explotar de Lacrontte.

Gerald se ha caracterizado por las extravagancias, y una casa en medio del bosque no es un lugar que creí encajaría con él.

- ¿Dónde está? - Pregunto a uno de los tantos soldados que acordonan la zona.

- Dentro, majestad. Hace rato se asomó a una de las ventanas sosteniendo a la señorita Etheldret.

- ¡Magnus! - Exclama Gadea al verme. - Ese hombre es un completo maniático. Le ha apuntado a mi pequeña con un arma.

Supongo que esa es la razón por la que nadie se atrevió a entrar.
No entiendo por qué Gerald hace esto con Vanir. Parece que todos los hombres pierden la cordura cuando una mujer intenta alejarse de ellos.

- Llámenlo nuevamente. - Ordeno a un soldado.

- Sabía que ella no se iría de casa de forma tan irresponsable. Solo una circunstancia como esta la mantendría alejada de nosotros. - Explica su madre, totalmente alarmada.

El hombre hace lo pedido y camino a la casa avisando que el rey se encuentra afuera.
Odio tener que ceder a estos caprichos cuando tengo asuntos más importantes que atender, como lidiar con la atracción que siento hacia la señorita Malhore.

Durante unos segundos no se escucha nada. Parece incluso que la vivienda estuviese vacía, lo que aumenta la desesperación de la Marquesa.

- La asesinó, Magnus. Ese demente asesinó a mi pequeña.

- ¿Podría calmarse? - Pido con poca paciencia.

Las cortinas de la primera planta son corridas y la imagen descrita anteriormente vuelve a aparecer. Gerald rodea a Vanir por el cuello mientras su mano derecha sostiene un arma que apunta directo a su cabeza.

Sus ojos verdes me miran con detalle, con hambre y odio. Sonríe y mueve la cabeza, invitándome a pasar.
Voy a matarlo, sin duda hoy será el día en que muera Gerald Heinrich.

Ambos desaparecen y la puerta es abierta con cuidado, rechinando en sus bisagras.
Tomo el arma de un soldado a mi paso y la llevo hasta mi espalda, cubriéndola con la faja de mi pantalón.

- No es conveniente que entre solo, Majestad. - Dice Francis a mi espalda.

- Estaré bien. - Le aseguro, volviéndome a encararlo. - Sabes tan bien como yo que lo último que él haría sería dispararme.

Me adentro en la casa y de inmediato los encuentro a ambos. Vanir está sentada en una silla de madera, mirando con terror a Gerald, quien se encuentra de pie en el centro de la estancia.
Ella no está atada, lo que supongo es un buen indicio, pero cualquier cosa se puede esperar de la mente descompuesta de Heinrich.

- ¡Magnus! - Suspira con un poco de alivio al verme caminar.

- Pensé que no vendrías por tu noviecita. - Esta vez es Gerald quien habla.

- Te equivocaste de objetivo. Ella ya no es mi pareja. - Confieso con la adrenalina inyectada en mis venas.

- Aún así debe ser importante, de otra forma no estarías aquí.

- Solo di qué deseas y acabemos con esto. - Pido cansado de la situación.

- Sabes bien lo que quiero. - Espeta con una sonrisa altiva.

- Ilumíname, por favor. - Replico con sarcasmo, borrando su expresión alegre.

- ¿En verdad quieres hablarlo frente a ella?

- ¿Tan grave es lo que vas a pedir? - Alego en la misma tónica.

- No para mí, pero quizás para ti.

- Dime, Gerald. ¿Por qué retenerla? ¿No podías soportar el hecho de que ella no quisiera estar contigo?

- Tú te atravesaste en nuestro camino. - Brama indignado.

- ¿Su camino? - Digo casi con burla. - Cualquiera es libre de terminar una relación cuando lo desee.

- No ella. Lo nuestro era sólido, y tú con tus ínfulas de grandeza, tu poder y soberanía llegaste y la deslumbraste.

Esto es tan estúpido y patético que debo hacer uso de todo mi autocontrol para no reírme en su rostro.

- Me he mantenido alejado de ti, Magnus. Pero tú insistes en aparecer en mi camino.

- ¿Alejado? - Replico molesto. - Comercializar con flora a pesar de que es ilegal te parece que ayudará a mantenerte alejado de mí.

- Son mis negocios, algo que no te incumbe.

- Lo haces porque sabes que lo odio, así que está claro que tú eres quien desea estar en mi camino.

- ¡Porque ese es mi lugar! ¡Mi maldito lugar, Magnus Lacrontte!

- ¿Qué sucede aquí? - Pregunta Vanir, mirándonos con confusión.

- Y por eso tenías que secuestrarla. - Espeto señalándola, ignorando su cuestionamiento.

- Tú me la robaste. Solo necesitaba recuperarla, porque al parecer siempre deseas lo que es mío.

- ¿Lo tuyo? ¿Y qué es eso? Por favor ilumíname. - Alego con sarcasmo. - Tú no tienes nada, salvo odio.

- ¿Y tú no lo tienes? ¿Vas a decirme que eres feliz, Magnus Lacrontte? ¿Vas a decirme que nada te atormenta?

- No me conoces.

- Te conozco, te conozco bien. - Dice riendo casi con demencia. - De la misma forma que tú me conoces a mí.

- Déjala fuera de esto. - Pido al ver lo asustada que se encuentra Vanir en este momento.

- ¿Por qué? Creí que no te importaba.

- Sé un hombre y permítele salir.

- ¿O qué? ¿Qué harás si me niego?

- No me provoques. No sabes cómo reacciono enojado.

- Demuéstramelo. - Me desafía apuntando hacia Vanir, quien jadea ante la escena. - Déjame ver al Magnus iracundo.

No puedo creer que esto esté pasando, y más aún que no haya podido sacar el arma y dispararle justo en medio de las cejas.

- No puedes, porque no te importa lo suficiente. - Alega con superioridad.

- Tú no conoces cómo fue nuestra relación.

- Y tú tampoco sabes cómo fue la nuestra. - Replica sin dejar de apuntarla. - Ella es tan generosa, comprensiva y complaciente. Supongo que fue igual contigo. Eso es lo único que sabe hacer.

- Cuida tus palabras al dirigirte a una mujer.

- A mi mujer, Magnus. Ella es mi pareja.

- No lo soy. - Replica Vanir, al borde del llanto. - Solo déjame ir. Olvídame.

- ¿Cómo podría, cuando lo que hiciste fue cambiarme por él? - Dice enojado. - ¿Qué le viste? ¿Qué tiene él que yo no podía ofrecerte?

- Basta ya, Gerald. Estás cruzando la línea. - Le advierto con la sangre hirviendo en mis venas.

- Siempre he cruzado la línea en tu vida. Espero que eso ahora no te sorprenda.

- Déjala ir. - Pido por última vez. - Está claro que esto es entre nosotros.

- Dame una razón para dejarla ir.

- Solo sé un hombre cuerdo y déjala libre, si es que tanto la amas.

- No la amo. - Espeta furioso. - Ella no se lo merece. Alguien que traiciona de esa forma no merece ningún tipo de sentimientos.

Tiene razón, pero solo una parte de su predicamento es válida para mí.
Vanir nos traicionó a ambos, pero no por ello voy a retenerla para hacerle pagar por lo que hizo; es completamente ridículo.

- ¿Entonces para qué la retuviste?

- Para llegar a ti, y funcionó.

- ¿Qué quieres, Gerald? Es la última vez que lo preguntaré.

- Que te arrodilles, que tomes el lugar con el que tuve que vivir la mayor parte de mi vida.

- Sabes bien que no lo haré. Jamás te daré ese gusto.

- Baja hasta tus rodillas o ella muere. - Advierte con la mirada oscurecida.

Desvío la mirada hacia Vanir, quien ahora me mira con terror palpable en sus ojos, mientras las lágrimas se derraman por sus mejillas.

- No lo haré. - Aviso nuevamente, mirándola.

- ¡Arrodíllate! - Aquel pedido es precedido por un disparo. Un maldito disparo.

Vanir salta asustada cuando la bala pasa a su lado. Gimotea mientras llora con fuerza. Está totalmente aterrorizada.

- Quiero que estés en la posición de máxima inferioridad que alguien como tú puede considerar.

- Haz lo que quieras, Gerald, pero no me arrodillaré ante ti jamás.

Nunca, ni en mil años doblaría mis piernas ante nadie, y mucho menos ante un plebeyo como él.

Otro disparo vuelve a escucharse, esta vez más cerca de Vanir. Sangre brota de su brazo izquierdo cuando la bala roza su piel, agrietándola.

Saco el arma y sin pensarlo dos veces apunto hacia su mano, haciendo que el revólver caiga al ser impactado por mí.

Grita y maldice al ser atravesado sin piedad ni misericordia.
Lo único que veo en este momento es rojo y sangre manchando el piso con fuerza.

- Sal de aquí ahora mismo. - Le ordeno a Vanir, quien se levanta a trompicones y corre hacia la salida.

Sus pasos resuenan hasta la puerta mientras sostiene la zona en la que ha sido herida, presionando con fuerza su piel.

Me aproximo hasta Gerald y ruedo con la punta del pie el arma que antes él sostenía, trayéndola hacia mí.

- Anda, Magnus. - Me reta, sosteniendo su mano herida. - Dispárame. Acaba con esto de una vez.

Le estoy apuntando. Justo a su sien, pero aún así no soy capaz de cumplir el objetivo que mi mente se ha planteado.

- ¿No vas a disparar? - Me provoca riendo. - Pensé que eras más valiente, Magnus.

- Te enviaré a la cárcel. Ese es el castigo que mereces. - Digo en su lugar, dispuesto a no caer en su trampa.

- Te diré por qué no te atreves a disparar. Porque a pesar de toda la escoria que represento para ti, me quieres. - Dice riendo a pesar del dolor que ahora debe sentir. - Bastante patético viniendo de alguien como tú.

- ¡Cállate, Gerald! - Exijo furioso, a punto de explotar.

Mis manos tiemblan mientras empuño el arma. Intento, juro que intento jalar el gatillo y callar de una vez su maldita voz burlándose de mí. Pero no soy capaz, y me maldigo por ello.

- No me has asesinado en todos estos años porque sabes que tengo razón, hermanito.

Notas de autor

¡Hola! Hello! Hei!

¿Me han extrañado? Espero que sí.
A mí ya me hacía falta subir un nuevo capítulo, pero aquí se los traje.

Antes de entrar en detalles, quiero agradecerles a todos, pues "Las cadenas del Rey" llegó hace unos días a su primer millón, y todo es debido a ustedes. Así que GRACIAS por leerlo y releerlo, pero por favor no dejen spoilers en los comentarios.

Por otra parte, deseo que estén emocionados por lo que viene, pues ya han descubierto una parte oculta de la vida de Magnus. Tiene un rencoroso hermano.

Para todos aquellos que se preguntaban quién es Gerald Heinrich, pues ya saben que es el hermano mayor de nuestro amado rey Lacrontte. HERMANO MAYOR.

¿Creen que Gerald Heinrich llegue a hacer algo malo contra Magnus? ¿Creen que el rey Lacrontte lo envíe a la horca por lo que hizo? Quisiera leer su opinión al respecto.

Sin otra cosa que decir, los quiero y nos vemos en el próximo capítulo.

Me puedes encontrar en Instagram como @karinebernal

Capítulo 26.

6 días. 6 días han pasado en los que no he sabido nada de Emily y aún cuando me he esforzado en conocer su estado de salud, ella no se ha dignado a hacérmelo saber.

He enviado millones de notas y solo una ha sido contestada, por Atelmoff.
Básicamente decía que Emily estaba bien y que el golpe no fue excesivamente grave, por lo que no debía preocuparme.

Me siento como un idiota al hacer todo esto por ella. Jamás me he preocupado por el bienestar de alguien y cuando lo hago es así como me lo agradecen.
Y como si eso no fuese suficiente para mi voluble carácter, debo viajar hasta Grencock por un estúpido anuncio que Sigourney quiere hacer en su reino.

- No volveré a hablar de ella. - Le digo a Francis mientras termino de desayunar.

- Bueno, ahora está hablando de ella. - Contesta sin mirarme.

- Solo hablo de ella para decirte que no la volveré a mencionar. - Reitero molesto. - Ella no valora mi esfuerzo así que no lo haré más.

- De acuerdo. - Dice sin más. - Suerte con eso.

- La suerte no existe. - Replico, recordando mi ideal.

- Está bien. - Se limita a contestar. - Espero esta vez no regreses con las manos hechas un desastre.

- Puedo prometerlo. Me mantendré alejado de Emily Malhore.

Me levanto del comedor y voy hasta la pista de despegue para el traslado insufrible hasta territorio indeseado.

El viaje es largo y poco placentero. Espero no tener que cruzarme con Gretta pues ver a Sigourney es más que suficiente para mi castigo matutino.

Al llegar al confinado lugar nos trasladamos de inmediato a una plaza abierta que contiene un pequeño escenario tan modesto como incómodo.

Sigourney ya se encuentra en el sitio con sus faustosas prendas, a punto de dirigirse al pueblo atiborrado en las inmediaciones de la plaza.

No nos dirigimos la palabra por lo que me mantengo a un lado, rodeado de mi grupo de guardias más cercano para observar sus heridas en silencio.

Es evidente lo golpeado que está, aunque puedo apostar que ya ha mejorado mucho. Sin embargo, su rostro es como una pintura rupestre. Líneas, manchas, golpes y marcas inidentificables hay por doquier.

Mientras lo observo, el ruido de unas pisadas aproximándose llegan a mí desde la derecha. Se trata de la comitiva Denavritz.

De inmediato me concentro en la mujer de vestido turquesa lleno de flores y mariposas que está detrás de todos.
Se acerca con cautela, manteniendo la mirada fija en Sigourney, mostrando preocupación o sorpresa al ver el estado de las heridas del cincuentón, pero yo opto por fijarme en las suyas.

A simple vista parece que en su piel no hay ninguna señal del golpe generado hace 6 días, pero puedo asegurar que algún rastro ha de estar en su rostro.

Se ve hermosa, tal como la recordaba. Con su cabello suelto en ondas grandes y su mirada brillante, pero no. No merece mi atención si ella no ha sido capaz de darle respuesta a mis múltiples notas.

Fijo mi atención al frente para ver a Sigourney acercarse a la señorita Malhore con parsimonia. Vigilo sus pasos ante cualquier movimiento extraño que amenace su bienestar, pues aunque prometí mantenerme alejado no puedo descuidar su seguridad.

- Hola, Emily. - Le escucho decir al rey de Grencock.

Ella continúa mirándolo para luego dar un paso hacia atrás de manera repentina con algo de miedo.
Odio que le tema a alguien. Debe ser valiente, tal como lo es conmigo.

- No te alejes. - Espeta con voz suave, haciéndola detener en el acto. - Estamos aquí para otra cosa.

- ¿Qué cosas? - Cuestiona curiosa.

Sigourney se vuelve a tomar el micrófono para dirigirse a su pueblo con tanta naturalidad que parece no importarle sus múltiples golpes.

- Pueblo de Grencock, ha ocurrido un desafortunado evento con esta señorita. - Inicia con voz trémula. - Quiero ofrecer disculpas públicas a la señorita Malhore por el incidente en el que nos vimos involucrados.

No puedo creer ninguna de sus palabras y aunque sé que la golpeó por accidente, para mí eso no fue suficiente.

- Ahora me parecería prudente que el rey Lacrontte me ofreciera sus más sinceras excusas por lo ocurrido hace unos días. - Agrega en su discurso.

La sonrisa se extiende en mi rostro con altivez e ironía. ¿En verdad cree que voy a disculparme? ¿Disculparme por qué, por defender a mi Emily? Nunca.

Me abro paso entre mis guardias hasta llegar al centro del escenario, tomando el micrófono con violencia para hablarle a su diminuta nación.

- Yo no pido disculpas a nadie. Jamás. - Espeto tajante. - Así que no esperes que lo haga, pues nadie es digno de escuchar una disculpa de mi parte.

Observo algunos rostros de sorpresa entre el público, cosa que me importa poco. Sin embargo, rescato el hecho de que nadie se atreve a refutar nada.

- ¿No eres capaz de dejar tu orgullo de lado? - Cuestiona Sigourney con el único objetivo de provocarme.

- Jamás me doblego ante nadie, Aldous. - Cubro el micrófono en un intento por no empeorar aún más la situación al humillarlo. - Así que no pierdas tu tiempo y acaba con esta farsa de una vez, pues estás quedando frente a tu nación como un perdedor.

Sigourney me arrebata de las manos el micrófono con una mirada altiva que me mantiene alerta sobre su próximo movimiento.

- El rey Magnus necesita aprender algo de humildad. - Alega con burla, aún así nadie responde a su favor.

- Y tú eres el menos indicado para enseñármela. - Replico con molestia.

No voy a soportar esta estupidez un minuto más. El que se crea un buen samaritano al pedirle a Emily esta patética disculpa. Ella no necesita nada de él.

Tomo su mano y la llevo lejos del escrudiño público, bajo la mirada de los reyes Denavritz y de un imperturbable Sigourney.

- Me siento confinado en este lugar. - Alego mirando a mi alrededor.

- Para, por favor. - Pide cuando comenzamos a bajar las escaleras a gran velocidad.

Claro, un paso mío supone dos de ella.
Me detengo al escucharla para girarme a verla. Creo que he sido un poco brusco.

- ¿Estás bien? - Inquiero preocupado. - Es decir, te escribí cientos de notas y no me respondiste.

- Quería hablarlo contigo en persona.

6 días. En 6 días no se ha atrevido a decirme nada y ahora me saldrá con esta patética excusa. ¿Quién se cree esta mujer? ¿El centro del mundo?

- Y por ello no tuviste la delicadeza de hacérmelo saber. - Replico enfurecido.

No responde solo me mira y en cada segundo de silencio siento que entraré en estado de ebullición.

- ¿Sabes cómo la he pasado? - Recrimino nuevamente. - El no saber si te están cuidando bien y el desconocer si Denavritz estaba atento a tu estado de salud, no son buenos acompañantes. Pero por supuesto. - Agito las manos en el aire. - A la señorita le cuesta demasiado mandarme una maldita nota para decir que está bien.

- Pues estoy bien. - Dice con tal ligereza que lo único que logra es enojarme aún más.

- Claro, es que si no me dices no lo noto. - Replico con sarcasmo.

- Puedes calmarte, Magnus. - Irrumpe Lerentia a nuestra espalda.

Por qué siempre se inmiscuye en conversaciones ajenas. ¿No sabe qué es la privacidad?

Intento retomar mi control frente a la situación pues me prometí no rendirme a los pies de esta plebeya que lo único que hace es ignorarme.

- Bien. - Acomodo mi camisa en un intento por enfocar mis pensamientos. - Los espero en el palacio.

Me alejo de ambas mujeres dispuesto a no dejarme vencer por las emociones que me gobiernan. Le aseguré a Francis que hoy no perdería la cabeza y pienso cumplirlo.

Tomo el carruaje dispuesto para mí y me pongo en marcha hacia el palacio, deteniéndome en la sala principal al ver a la esposa de Sigourney.

- Rey Magnus. - Saluda con amabilidad.

- Reina Grace. - Digo en respuesta.

Grace Sigourney siempre me ha dado algo de pena.
Es una mujer de unos 45 años de cabello negro y ojos grises, estatura mediana y un corazón afable que no merece el esposo que le tocó.

- Espero lleguen a un acuerdo. - Desea con una sonrisa mientras toca las perlas de su collar. Está nerviosa.

Estoy consciente que mi presencia le incomoda pues ella sabe lo que Sigourney me hizo y también está al tanto de la razón que lo llevó a hacerlo.

Ella sabe que su esposo la engaña con Gretta y conoce que la mujer Tebeos fue mi amiga, cosa por la cual admiro su fortaleza y compostura. Pero eso también me hace repudiar su estupidez y sumisión.

- No lo creo. - Afirmo, siguiendo la línea de conversación.

- Bueno, solo es un anhelo. - Dice en un suspiro. - Espero estés muy bien.

Da unos pasos lejos de mí con duda, pero al final se vuelve y me mira decaídamente.

- Lo lamento. - Supongo que lo dice por su extraño comportamiento. - Pero tengo prohibido hablarte.

No me sorprende en lo absoluto. Sigourney es todo un canalla que impone su ley a todo el que lo rodea. En eso nos parecemos.

- No permitas que nadie te prohíba nada. - Critico en voz baja. - Nadie tiene el derecho.

- Él es mi esposo. - Discrepa en la distancia.

- Es tu esposo no tu carcelero. - Alego. - Recuerda que Sigourney es rey gracias a ti. Hazte sentir.

Su sonrisa es débil antes de asentir y marcharse.
El rey de Grencock no cree en el papel de la mujer dentro de la monarquía, así que cuando hay alguna conferencia política siempre la envía lejos.

Camino hasta la sala de reuniones sin mirar atrás y tomando lugar en el recinto me dispongo a esperar que esta farsa comience.

Rápidamente la sala se llena incluyendo a la señorita Malhore, quien nuevamente toma lugar junto al maldito conde Cournalles.

- Retomando la conversación pendiente en Mishnock, mi única condición sigue siendo la devolución de mis tierras. - Inicia Sigourney.

- Creí que ya te había quedado claro que no tenías derecho a exigirme nada.

- Si seguimos así no vamos a llegar a ningún sitio. - Alega Denavritz.

- Últimamente me he preguntado qué haces tú aquí, pues no veo que esto sea de tu incumbencia.

- Soy su mediador, así que no me subestimes.

No respondo, me concentro en ver a Emily rodeada de Cournalles como una fiera al acecho. Debí asesinarlo cuando tuve la oportunidad.

- Señorita Malhore, ¿le apetece salir a caminar un rato? - Dice el condesito sin gracia.

- Vinimos a una reunión. - Replico de inmediato, intentando ocultar mi furia.

- Bueno sí, pero considero que mi presencia no es necesaria. - Replica altivo.

- Entonces ¿para qué ha venido? Le sugiero que vuelva a su casa si es que solo ha llegado para perder el tiempo.

- ¿Le molesta algo, rey Magnus? - Cuestiona Sigourney. Es obvio que he dejado ver más de lo que debería.

- En realidad sí, me molesta la falta de compromiso mostrada por el conde Ansel.

- Es eso o algo más.

- En realidad nada. Empecemos con la reunión de una vez, pues tengo otros asuntos que resolver. - Espeto, aparentando tranquilidad. - Señorita Malhore, cuando estábamos en la plaza usted me ha solicitado la palabra, ¿qué es eso que tiene que decirnos?

Ella me mira con sorpresa, pero aún así se esmera por ocultarla.
Yo soy el dueño del juego, más le vale que se vaya acostumbrando.

- Yo, eh... puedo ver - Balbucea torpemente. - Que si los acuerdos se realizan, la paz caerá sobre cada nación haciendo los días venideros mucho mejores.

- ¿Eso era tan importante como para pedirle la palabra a Magnus? - Alega Sigourney molesto. - Es algo que ya todos sabemos.

- Pero no está de más recordarlo.

- Es un buen aporte, señorita Malhore. - La apoyo. Después de todo he sido yo quien la metió en esto. - Señor conde. - Replico mirando a Cournalles. - Ya que noto su poco interés por la reunión ¿puede traerme algo de tomar? Mi garganta se encuentra totalmente seca.

- Creo que hoy no llegaremos a ningún acuerdo. - Repone Denavritz, usando su cabeza por primera vez. - Lo mejor por ahora es que continuemos mañana.

- Está bien. - Cede Sigourney. - Pero qué les parece si se quedan esta noche para así empezar mañana muy temprano.

- ¿Por qué siempre mis enemigos me piden que me quede a dormir a merced de que puedan asesinarme? - Alego con ironía.

- Nos quedamos. - Afirma el intento de rey.

- Excelente. - Sonríe Cournalles ¿qué está tramando?

- Bien, me quedo. - Acepto solo para vigilar que Cournalles no se le acerque a Emily. - Aún así llamaré a algunos guardias de refuerzo solo por precaución.

- Como gustes. - Espeta el cincuentón. - Por ahora mandaré a preparar las habitaciones.

- Necesito que la de Emily esté al lado de la mía. - Repone el obseso Denavritz, demostrando lo loco que está.

- Es más fácil si la invitas a dormir en medio de Lerentia y tú. - Suelto con sarcasmo.

- ¿Puedo pasar esta noche en el palacio? - Pregunta Cournalles. Lo que me faltaba.

- Claro. - Contesta Sigourney con demasiada alegría. - Estás invitado.

Después de un momento nos informan que ya podemos desplazarnos a las habitaciones. Comienzo a caminar sintiendo las miradas de los doncellas de Grencock a mi paso e intento omitir la presión de sus ojos aún cuando me gusta obtener tanta atención y es sencillo para mí hacerlo cuando escucho a Cournalles a mi espalda.

- ¿Piensas dormir temprano esta noche? - Sé perfectamente que se lo pregunta a Emily. ¿Qué pretende?

No alcanzo a escuchar la respuesta de Emily y por mi paz mental espero que le haya dicho que sí.

- No. Hoy haremos algo divertido. - Habla el conde nuevamente.

- ¿Sabes que habrá guardias en mi puerta, verdad? - Responde ella.

- Creo que ya hemos aprendido a evitar la presencia de guardias.

Me detengo al instante y me vuelvo a verla. Emily levanta su mirada hacia mí y la sonrisa que tenía en su rostro se borra ante lo que supongo es mi expresión de desagrado por su cercanía.

Opto por no darle importancia pues ella no me hará perder la cabeza. Si quiere estar cerca de ese hombre, puede hacerlo. Cuando descubra la escoria que es, espero no escuchar ninguna queja de su parte.

Entro a la alcoba designada para mí y prácticamente me río ante la elección que Sigourney ha hecho. Patético.
La habitación es increíblemente horrenda. Amo el oro, pero esto es ir mucho más allá del buen gusto.

El amarillo que viste toda la habitación es molesto e irritante. Cama, sillas, lámparas, artilugios, cojines, etc. Tienen algún detalle en oro o están completamente hechas en ese metal.
Más que una jugada retadora, es un grito desesperado por intentar mostrarse adinerado y poderoso.

Después de un tiempo en este lugar, me encuentro sofocado, la iluminación me genera demasiado calor así que opto por quitarme la camisa.

Detallo el lugar con algo de repulsión. Todo a mi alrededor es un mal uso del oro. Los objetos son demasiado llamativos hasta ser vulgares y sin elegancia.

La puerta es abierta luego de unos minutos y uno de mis guardias entra a la alcoba con un gesto de disculpa por su atrevimiento.

- Hay alguien que desea verlo. - Informa. - La señorita Emily Malhore.

- ¿Por qué no la han hecho pasar? - Cuestiono intrigado.

- Creíamos que no quería recibir visitas.

- Siempre estoy disponible para ella. - Asevero con mal carácter.

- Comprendo, majestad. La haremos seguir.

El hombre sale y segundos después una Emily tímida entra a la habitación. Le sonrío desde mi posición cerca de la ventana mientras observo cómo escudriña mi torso desnudo.

- Hola, Emilia. - Saludo seductoramente cuando la puerta se cierra.

- Hola. - Dice con un ligero toque de vergüenza.

No usar camisa en este momento fue una buena jugada aún sin saber que me serviría y el rubor en sus mejillas es la prueba de ello.

Me observa con ojos brillantes, reluciendo el café de su mirada bajo la luz de esta hostigante habitación llena de oro. Podría hacer muchos halagos sobre su figura, pero sin duda lo que más me gusta de verla aquí es saber que está sola.

- ¿Y tu amigo Ansel Cournalles? - Inquiero con severidad.

- ¿Qué con él? - Cuestiona confundida por mi pregunta.

Soy un idiota. Un completo estúpido al mostrar mi interés por esta mujer que lo único que hace es ignorarme.

Debo controlar mis emociones, pues no estoy dispuesto a dejarle ver lo que le confesé a Francis hace algunos días. Jamás sabrá que la quiero, no mientras ella no demuestre estar interesada en mí completamente.

- ¿Dónde lo has dejado? Últimamente está contigo en todas partes.

- ¿Te molesta que esté conmigo?

- No. - Espeto rápidamente. - Pero no disfruto el mirarte a su lado.

¿Quién se cree esta mujer? Jamás sentiría celos por nadie y mucho menos por ella.

- Entonces sí te molesta.

- No me molesta, Emily. - Afirmo exasperado. - Tú puedes juntarte con quien quieras.

- ¿Y por ello te enojas?

- No estoy enojado, así soy. - Alego enojado ¿Acaso no está escuchando lo que digo? - Más bien dime ¿qué te trae por aquí?

- Quería hablar. - Musita mirando a su alrededor.

Camina con elegancia por la asquerosa habitación que Sigourney me asignó.
Detalla todo tan cuidadosamente que por un momento parece que se ha olvidado de mí y eso me molesta.

- ¿Querías? - Cuestiono para llamar su atención.

- ¿No crees que es demasiado? - Pregunta refiriéndose a la alcoba.

- Aldous no sabe demasiado sobre el recato. - Explico con impaciencia al ver que desvía la conversación. - Y no me cambies el tema ¿a qué te refieres con "querías"?

- Te encuentras hostil. - Pasa por mi lado y se acerca al ventanal del lugar. - Y no hablaré contigo así.

Está provocándome y sin duda lo hace cuando la luz de la luna ilumina su figura como si se tratara de un extraño ente celestial.

- No pretendo ser hostil contigo. - Me acerco cuidadosamente, medido y meticuloso.

- Lo eres. - Musita sin moverse un centímetro.

- Puedo serlo con todos pero no pretendo ser así contigo.

Por alguna razón a la que llamaré curiosidad, le rodeo la cintura para atraerla a mí. Su espalda reposa en mi pecho, sintiendo su menudo cuerpo contra mi desnudez.

- ¿Por qué siempre todo es tan caótico para nosotros? - Pregunta confundida.

- En parte es nuestra culpa. - Susurro sobre su cabeza. - Se supone que no debíamos conocernos o al menos acercarnos.

- ¿Crees que fue un error?

Su pregunta me incomoda. No es un error, no consideraría nunca que el conocernos fuese una equivocación y tampoco me gusta que ella lo piense.

Coloco mi barbilla en su coronilla, sosteniéndola con mayor fuerza. Mi corazón late tanto ante la cercanía, que podría jurar que ella es capaz de escucharlo.

- Emilia, eres todo aquello que no estaba buscando, pero que aún así necesitaba encontrar - Recito a su oído en voz baja. - Así que no creo que pueda considerarse como un error.

Se vuelve de inmediato mirándome con extrañeza. ¿Habré dicho algo que la molestó?
Suelto su cintura y llevo mis manos a su rostro en un intento por entender sus gestos.

Ella se mantiene impávida, observando mis ojos, mi cara y mi torso. Aquel acto no me inquieta pues creo que ya me acostumbré a que me mire y me gusta recibir su atención.

Ella detalla detenidamente mis nudillos heridos y en un gesto completamente nuevo para mí, lleva mis manos a sus labios para besar la piel maltratada.

Sonrío con algo de inquietud. Nadie había hecho eso conmigo y ahora entiendo por qué. Yo jamás lo hubiese permitido.

Su acto me incomoda, sobrepasa los niveles de afecto que estoy dispuesto a aceptar y entregar, pero aún así no me aparto.

Emily es demasiado tierna para mí, quisiera que fuese un poco más frívola, más recatada pero parece que cuenta con la habilidad de abrir su corazón y desbordar lo que siente sin reparos. Pues aún cuando intenta ser cohibida sus gestos la delatan.

- Eso es demasiado dulce para mí. - Alego y su buen ánimo decae de inmediato.

- Eres demasiado difícil. - Dice soltando mis manos con algo de agresividad.

- ¿A qué se debe esa actitud? - Cuestiono confundido. Solo fue un comentario, no tiene razón para molestarse.

- ¿Te atreves a preguntarlo? - Inquiere enojada. - ¿Por qué te cuesta tanto demostrar las cosas?

- No tengo nada que demostrar. - Asevero con sinceridad.

Sin duda este es otro de sus caprichos y desde ahora me queda claro que no voy a tolerarlos. Espero sepa comportarse pues no soportaré escenas de nadie.

- Entonces tendré que irme. - Amenaza.

- Si te quieres ir, vete. - Alego con tranquilidad. A mí nadie va a venir a chantajearme.

- ¿Quieres que me vaya? - Insiste nuevamente. ¿A qué viene esto? Dice cosas que luego no es capaz de cumplir.

- Tú eres la que quieres marcharte y yo no te obligaré a quedarte.

- Dímelo. Dímelo y me quedo. - Pide otra vez. ¿Qué no se cansa? Jamás me pondría a sus pies. Es mejor que vaya olvidando esa idea.

Si cree que tiene algún poder sobre mí está muy equivocada. La puerta es grande y puede marcharse cuando guste, pues jamás supondré un obstáculo para ello.

Paso las manos por mi cabello con frustración al ver que aún se mantiene estática esperando una respuesta de mi parte.
No voy a decirle nada, no voy a caer en su lucha absurda.

Ella camina hacia la salida totalmente decidida a marcharse y la felicito. Pues ya era hora que se rindiera.

- ¡Emily! - La llamo mientras avanza. Parece que mi mente y mi boca están desconectadas.

Llega hasta la puerta y la rabia me corroe. ¿Por qué quiere irse? Yo no quiero que se vaya, pero es tan insistente que dejaría que lo hiciera solo por no doblegarme ante ella.

- Aléjate de mí y déjame tranquila. - Advierte sin mirarme.

- Podría decirte muchas cosas, podría decirte lo que quieres escuchar pero así no funciona. - Balbuceo rápidamente con algo de exasperación.

- Explícate. - Pide mientras tomo el pomo de la puerta.

- Suéltalo. - Ordeno de inmediato ¿En verdad va a irse? - Quiero que te quedes. - Confieso con rabia. - Quiero que te quedes para lograr verte en esos vestidos de flores que sabes que odio y que aún así usas.

- No me import...

- Déjame hablar. - Replico colérico ante su interrupción. - Soy frío y poco afectuoso. Es algo que no puedo cambiar, y sé que también odio todo aquello que esté relacionado con sentimientos... Pero es que tú me sacas de quicio.

- ¡No cambies el tema! - Grita enfurecida.

- No lo hago. - Replico en la misma tónica. - Vienes aquí y me ordenas que me abra contigo y cuando lo hago no paras de quejarte.

Intenta discrepar nuevamente pero levanto el índice en su dirección en una clara amenaza para que no intervenga.

- No me interrumpa cuando esté hablando, señorita. - Reclamo frustrado.

- No eres nadie para callarme.

- Es que eres frustrante. - Alego con impaciencia.

Esta mujer es exasperante. Me pide que hable y cuando lo hago no para de replicar. No podría tolerar un día entero junto a ella sin desear mandarla a la horca.

- ¿Y crees que tú no? - Repone de manera retadora. - Todo el tiempo tengo que tener cuidado con lo que digo o hago, solo para que no te cierres conmigo.

- ¿Pero qué te has creído tú con esos ojos cafés y esos vestiditos de jardín? - Digo al borde del colapso. - Vienes aquí y acabas con mi paciencia para luego marcharte cuando lo que quiero es que te quedes.

Estoy a punto de gritar, a punto de explotar en furia y arrasar con ella a mi paso. ¿Por qué tuvo que cruzarse alguien tan exasperante en mi vida?
La vida sabe que no tengo paciencia y me coloca justamente a Emily Malhore en el camino.

¿Cómo no se cansa de hablar? Es tan parlanchina y hostigante que saca el lado más frustrante de mi ser.

- ¿Y es tan difícil decirlo? - Dice con una sonrisa victoriosa al ver que ha conseguido lo que quiere.

He caído en su maldito capricho, cumpliendo sus deseos como un idiota. Quería que hablara y hablé. Soy un imbécil.

Sonrío y no entiendo por qué. Odio las debilidades y ella me hace un hombre frágil. Detesto que me lleve al límite y me haga cumplir sus peticiones solo para que no se enoje conmigo. ¿Qué me pasa? ¿Tan patético soy en realidad?

- Quédate conmigo esta noche, Emily. - Alego acallando las carcajadas que se apoderaron de mí ante la derrota.- ¿Quieres que lo grite?

- No. - Pide aterrorizada.

- Entonces sonríe que en estos momentos me estoy sintiendo como un imbécil.

Voy hacia ella con determinación. No dejaré que se vaya, así mi orgullo me pida que la deje marchar. Ya me rendí a sus deseos por lo que es tarde para retractarme.

- ¿Vas a quedarte? - Pregunto con algo de temor ante una posible negativa. - Duerme conmigo esta noche.

Ella se queda en silencio por un momento, totalmente sorprendida por mi petición e incluso yo me encuentro asombrado por lo que digo.

- Está bien. - Acepta con algo de timidez. - Pero tienes que llevarme a la cama.

- Tenemos un trato. - Cedo con diversión y algo de lujuria ante el íntimo movimiento.

Emily grita asustada cuando tomo sus piernas y la levanto sin esfuerzo del suelo. Es totalmente menuda, su cuerpo es demasiado ligero y se torna frágil entre mis brazos.

- Haz silencio, nos van a descubrir. - Alego sonriente.

Nunca había hecho algo semejante y mientras camino a la cama no puedo evitar sentirme extraño.

Al llegar la suelto con más fuerza de la que creía, haciéndola golpear contra el colchón. En verdad soy muy malo para estas cosas y odio que Emily Malhore me haga querer hacerlas.

- Lo siento nunca he hecho esto. - Me disculpo algo avergonzado por mi torpeza.

- ¿Por qué? - Cuestiona confundida, inclinando su cabeza con extrañeza.

- Me parece demasiado romántico para mi gusto. - Alego con sinceridad mientras voy al otro lado de la cama.

- ¿Has estado con una mujer?

- Por supuesto. - Digo acomodándome bajo las sábanas. - Pero jamás había hecho esto, es la primera vez.

- Entonces ¿por qué lo haces si no te gusta?

- Porque sé que a ti te gusta.

¿Acaso no es evidente que lo hago por ella? ¿Necesita más explicación?

- ¿Qué te hace pensar que me gusta?

- Me lo has pedido. Es obvio ¿no?

- Pues acabo de descubrirlo.

- ¿No te habían llevado a la cama así? - Ella niega y tal confesión me hace sonreír. - Entonces es nuestra primera vez.

Me pregunto por qué Denavritz no lo hizo, parece ser el tipo de hombre que haría estas estupideces solo por quedar bien con una mujer y aún más si dice amarla tanto como profesa.

- Siempre me dijeron que no sonreías pero lo haces todo el tiempo. - Dice de un momento a otro.

- Es difícil de explicar pero contigo me es fácil hacerlo. Sonreír es sencillo cuando estoy cerca de ti.

Ella muestra su alegría por mis palabras y yo de inmediato me reprimo. Mi gesto se vuelve pétreo, totalmente frío. Hoy he demostrado más de lo que debería.

- ¿Sucede algo? - Pregunta ante mi severidad, y sí, pasan muchas cosas.

- Nada, Emilia. Vamos a dormir. - Alego sin mirarla. - Tú en tu lado y yo en el mío.

Acomodo mi cabeza en la almohada, omitiendo su presencia aún cuando la siento repetir mis movimientos.

Ella no hace nada para buscar mi atención y me molesta su apatía. Aún más cuando pasa el tiempo y Emily sigue inamovible, sin discrepar o reclamarme.

- ¿No vas a darme un beso de buenas noches? - Cuestiono al ver su olvido.

- ¿Ya te han dado un beso de buenas noches? - Inquiere mirándome.

- Sí. - Confieso al recordar a mis padres.

- Entonces yo no lo haré. - Replica altiva.- Buenas noches, Magnus.

- Rey Magnus para ti. - Le recuerdo. Me encanta molestarla con eso.

- Cuando estamos juntos en la misma cama, creo que esa etiqueta de respeto se pierde.

- No haría nada en tu contra si deseas irrespetarme. - La aliento a llegar al límite.

- Esta es una situación peligrosa, Magnus, no tentemos nuestra suerte.

- ¿Crees en la suerte? - Cuestiono con ligera sorpresa. - Yo digo que hay que hacer que las cosas sucedan.

- Pues aquí no haremos nada.

- Me gusta saber que ya estoy volviéndote perversa. - Alego con galantería.

- Mejor duérmete. - Espeta sonrojada.

Se ve hermosa con el rojo en sus mejillas, llevándome a imaginar todos los lugares en que puedo dejarla con el mismo tono.

Los pensamientos vuelan en mi cabeza, sorprendiéndome con la intensidad que me llenan, así que en un intento por retomar el control le doy la espalda dispuesto a dormirme cuanto antes.

- Buenas noches, Emilia. - Deseo sin mirarla.

- Buenas noches, rey Magnus.

Por un instante me quedo solo viendo la pared mientras siento el calor corporal que emana de Emily.
Escucho su respiración viva, por lo que sé que está despierta. Por un instante estoy tentado a volverme para verla pero luego simplemente opto por cerrar los ojos y no brindarle más atención a esa mujer.

••••

Siento algo sobre mí y un ente húmedo sobre mis labios.
Abro los ojos con pereza para encontrar a Emily alejándose después de darme un beso. No sé en qué momento me he quedado dormido.

- ¿Alguna vez te han dado un beso de media noche? - Pregunta sonriente.

- No. - Contesto, luchando contra el sueño que me gobierna.

- Entonces es nuestra segunda primera vez.

- Estás demente, Malhore. - Río ante sus ocurrencias. - Recuerdo que me diste una bofetada en el momento en que nos conocimos y ahora estás aquí dándome besos de media noche.

- Cállate, presumido. - Replica avergonzada. Claro, solo ella se atreve a golpear a un rey.

- Me debes un Quinel. - La molesto.

- Se lo pediré a Francis.

- Así que él fue quien te las dio. - Digo sorprendido. Tenía que ser ese anciano traidor. - Todo lo que hacías para acercarte a mí.

- Claro que no, presumido.

- Me debes otro quinel, pero puedes cambiarlo por un beso.

- No se preocupe señor Lacrontte, tendrá sus quinels en la mañana.

¿Prefiere pagar que besarme? Esta mujer no sabe apreciar los placeres de la vida.

- Cuántas desean un beso de mi parte y tú despreciándolos.

- Tu segundo nombre debería ser presumido. Magnus Presumido Lacrontte Hefferline.

Sus labios rojizos me tientan cada vez que habla. Son definidos, llenos y retadores.

- Rey supremo y soberano de las tierras del norte. - Añado orgulloso de mi título.

Me siento en la cama, totalmente hipnotizado por la figura de Emily. Quiero besarla pero al parecer ella no quiere.

Mi mente viaja por todas las partes que he visto de su cuerpo y lo tentador que me resulta.
Ella es tan distinta a todo lo que he visto antes y consume mis pensamientos de forma tan poderosa que no soy capaz de sacarla de mi cabeza.

- ¿Pasa algo Magnus? - Pregunta preocupada.

- No, pero es difícil.

- ¿Qué es difícil? - Toca mi hombro y mi cuerpo se enciende.

Tomo sus caderas y la levanto para traerla a mí. Se sienta a horcajadas y de inmediato siento la presión de su cuerpo sobre el mío.

Su vestido se levanta y se enrolla a la altura de sus muslos, sus piernas están expuestas y juro que quiero besar cada centímetro de su piel hasta quedar saciado de ella.

- Es difícil tenerte cerca y estar tranquilo. - Musito cerca de su boca.

Emily rodea mi cuello, uniéndose más a mí. Nuestras respiraciones se alteran entre cada segundo que pasa y debo hacer apremio de mi autocontrol para no tocar otra parte de su cuerpo que no sea su cintura.

Sonrío mientras ella me mira, haciendo que lleve sus dedos a mi rostro y toque mis hoyuelos con curiosidad.
Esta vez no aparto sus manos pues en verdad quiero que me toque, quiero sentirla, saber con certeza que está aquí.

Me acerco a su boca y la beso. Con fuerza, con deseo, con urgencia.
Mi torso desnudo roza su vestido y cuánto quisiera sentir su piel con libertad y sin ningún filtro.

Profundizo el beso hundiendo mis manos en su cabello mientras exijo su aliento entre cada posesión. Saboreo sus labios, la comisura de su boca y la punta de su lengua, declarándome adicto a ella.

Emily clava sus uñas en mis hombros, acción que enciende aún más la lujuria. Bajo el tirante de su vestido y desciendo por su cuerpo a mi antojo.

Llego a su mentón y muerdo la piel de esta zona, paso mi lengua por su cuello mientras acaricio su pierna desnuda.
No puedo pensar en nada más que no sea Emily Malhore y su cuerpo sobre mí.

El deseo me aviva, me excita y me encuentro rápidamente fascinado cuando siento su piel erizada a causa de mis caricias.

- Es grato saber que causo esa reacción en ti. - Susurro con voz ronca sobre su cuello.

Ella no responde, solo inclina la cabeza hacia atrás demostrándome que desea más de mí, que desea ser devorada y que no pondrá resistencia ante nada.

- Estás volviéndome loco, Emilia. - Siseo, bajando hasta su pecho.

Mi corazón late fuerte y puedo sentir el suyo igual. Beso y consumo a mi gusto, volviéndome cada vez más adicto a su piel.
Ella lleva sus manos hasta mi cabello, aferrándose con fuerza, con deseo, con lujuria, y tal acto lo único que causa es tentarme más.

Una de mis manos va hasta su escote y me hundo en él con necesidad. Mis dedos rozan sus pechos hasta llegar a su aureola, ella se inquieta pero se mantiene sobre mí.
Necesito quitar su vestido con urgencia pero cuando estoy a punto de hacerlo, ella me detiene.

- Magnus. - Jadea excitada.

- ¿Qué? - Me obligo a levantar la cabeza para mirarla.

- No haré nada sin estar enamorada.

¿De qué está hablando? ¿Acaso no ha hecho esto antes? Se supone que Denavritz ha sido el primer hombre de su vida, porque lo amaba ¿no?

- ¿Entre Stefan y tú nunca ocurrió nada? - Pregunto totalmente sorprendido.

Ella niega ligeramente, casi avergonzada y de repente me encuentro golpeado por la realidad.

Denavritz no la ha tocado, no la ha visto, no ha llegado hasta donde me lo ha permitido a mí.
Era mía aún cuando yo no conocía de su existencia y es mía ahora.

- Jamás haría nada sin estar enamorada.

- Pero lo estuviste de él ¿no?

- Sí, pero... - Se mantiene en silencio por un segundo antes de volver a hablar. - Supongo que el destino sabía que él no era el indicado y debido a eso jamás tuvimos la oportunidad.

Estoy feliz no puedo evitarlo. Es mía, es totalmente mía, es decir, aún no lo es del todo pero lo será pronto.

- ¿Aún crees en el amor, Emily? - Cuestiono volviendo a la realidad.

Es casi imposible pensar que ella aún cree en ese sentimiento después de todo lo que le ha pasado. Sin duda eso demuestra lo tonto que su corazón puede ser.

- Sí, ¿tú no? - Inquiere, acariciando la piel de mi espalda.

- Supongo que existe, pero no es un sentimiento con el que desee lidiar.
Ella se queda en silencio mirándome como si intentara buscar algo en mí, lo que aún no le he permito ver y que ella desea conocer.

- ¿En serio Denavritz nunca te tocó? - Vuelvo a preguntar, incrédulo.

- No de la forma en que crees. - Dice con naturalidad.

¿Qué significa eso? ¿Sí la tocó o no? Sus palabras me confunden y me incomodan ligeramente.

Se baja de mi regazo y se acomoda en su lado de la cama, sosteniendo su cabeza con el brazo derecho mientras me mira a detalle.

- ¿Algún día crees que amarás? - Pregunta curiosa.

- No lo sé. No soy bueno para predecir el futuro.

- Pero te quieres enamorar alguna vez.

- No quiero lidiar con esas emociones. - Alego nuevamente. - Y ya deja de hablar de ello, por favor.

- Eres demasiado misterioso.

- Te he mostrado muchas cosas de mí que nadie conoce.

- Yo quiero conocerte.

- No hay demasiado que conocer. Soy todo lo que ves.

- Sé que no. Ocultas muchas cosas y quiero saber por qué. - Dice con ojos pequeños, somnolientos. Es claro que tiene sueño.

- ¿Te estás durmiendo en mi cara? - Pregunto con fingida indignación.

- Sí. - Confiesa con una ligera sonrisa.

- Qué falta de respeto, Emilia. - Digo divertido. - Mejor duerme ya.

Ella se acomoda en la almohada mientras yo la cubro con las sábanas. Otra cosa que nunca antes había hecho.

Me acomodo en mi lado de la cama, observando cómo rápidamente Emily se queda dormida frente a mí.

Permanezco en esa posición por minutos, observando sus labios entreabiertos, su respiración cada vez más relajada y sus pestañas reposando en su párpado inferior.
Luce realmente bella.

Sé que ahora no seré capaz de dormir y más cuando me encuentro tan encantado viendo su rostro apacible descansar a mi lado.

En un acto extraño, llevo mis manos a su cabello para acariciarlo delicadamente. Es suave, sedoso, hermoso. Tanto como ella.

Intento cantar pero reprimo tal deseo al ser consciente de lo absurdo y patético que sería hacerlo, así que simplemente me limito a tocar su pelo con esmero.

Unos golpes incesantes se escuchan en la puerta de repente haciendo que Emily se despierte de inmediato.
Ella me observa y supongo ha descubierto que no dormía en lo absoluto.

Aparto mi mano de su cabello, sintiéndome expuesto y me incorporo en la cama atento a la voz que se escucha al otro lado.

- Abre la maldita puerta de una vez, Magnus. - Se trata de Denavritz

Emily se levanta del colchón completamente alarmada, me mira con temor mientras los golpes continúan con fuerza.

- ¿Qué vamos a hacer? - Musita asustada.

- Abrir la puerta. - Alego con naturalidad.

No le temo a Denavritz, así que no hay razón para esconderme de él. Quiero que vea que está conmigo, que no le soy indiferente, que ella es mía.

- ¿Él está seguro de que estoy aquí? - Pregunta dudosa.

- Pues aunque no lo esté, yo soy la mejor opción.

Ella mira a la ventana como si esa fuese una excelente salida para la situación. ¿Acaso está loca? ¿Tanto le teme a Denavritz?
Él no puede reclamarle nada y tampoco ella debería temerle como lo hace.

- Ni se te ocurra hacerlo. - Ordeno molesto por su cobarde comportamiento.

- ¡Sé que estás ahí, Emily Malhore, así que abre la puerta ahora mismo! - Grita iracundo desde el otro lado.

- Vamos a salir. - Le aviso con tranquilidad.

Camino hasta la salida y antes de que pueda refutarme le abro la puerta a Denavritz, quien parece un demonio iracundo.

- Espero que sea importante lo que vas a decirme, Denavritz, porque no me gusta que me despierten en la madrugada. - Replico con desinterés.

- Sé perfectamente que Emily está aquí. - Alega él con enojo.

Estoy a punto de decirle que es cierto, que está aquí conmigo, que ha decidido pasar la noche a mi lado y que no tiene que armar una escena por ello, pues Emily es una mujer libre para hacer lo que quiera. Pero antes de hablar soy detenido por una voz conocida por mí.

- No. - Irrumpe Cournalles. - Ella está conmigo. Yo la he invitado a mi habitación.

- ¿Cómo te atreves a invitar a una señorita a tu habitación?

- Me disculpo su majestad, no volverá a suceder.

Él se vuelve hacia mí, señalando hacia abajo con discreción para luego mirar a uno de mis guardias. De inmediato entiendo que intenta decirme.

¿Por qué hace esto? ¿Por qué la defiende cuando debería ser yo quien lo haga? ¿Quién se cree este idiota?

- Permítame llevarlo hasta donde se encuentra. - Se lleva a Denavritz consigo después de decir aquello.

Cierro la puerta con furia cuando ambos desaparecen por el corredor, dejando la ira ferviente en mi sistema.

- ¿Por qué miente por ti? - Pregunto, caminando hacia ella.

- No lo sé. - Alega, levantándose del suelo.

- Emily no me mientas

- No lo hago. ¿Por qué siempre crees que te miento?

Respiro profundo, intentando calmarme pero no lo consigo, y sé que solo hay una cosa que podría darme paz.
Me acerco con autoridad y tomo su rostro entre mis manos para besarla.

Me apodero de sus labios con suavidad aún cuando lo que quiero es poseerla con furia, pero no quiero que se asuste y me tema como lo hace con su carcelero.

Aún así deseo que ella entienda que es mía, porque lo es.
Ni Denavritz, Cournalles o nadie en este maldito mundo va a quitármela, pues ella pertenece solo a mí.

- Vete ya. - Le pido al alejarme - Los guardias te llevarán hacia los rosales. Cournalles me indicó que inventará algo.

- ¿Ahora eres aliado de Ansel? - Cuestiona intentando ser graciosa.

¿Por qué tiene que decir eso? Bastante me enerva el tener que acatar las ideas de Cournalles solo para ayudarla a escapar de la maldita obsesión de Denavritz.

Cuando sale de la alcoba y se pierde con uno de mis guardias, le pido a otro que vaya por el conde, pues su intromisión no voy a dejarla pasar.

Cuando aparece en la puerta, tomo a Cournalles por su camisa y lo llevo al interior de la habitación. Cierro la puerta y lo estrello contra ella, colocando mi antebrazo en su cuello para obligarlo a encararme.

- No te lo voy a volver a repetir. - Amenazo. - Aléjate de ella.

- No puedes prohibirme nada. - Dice aún sorprendido por mi agresividad.

- Claro que puedo y si en verdad aprecias tu vida te quiero a metros de Emily.

- Es ella quien no se aleja de mí. - Escupe altivo. - Es muy sencillo impresionarla. Incluso más sencillo que con Vanir.

Me hierve la sangre al escucharlo hablar de Emily. De que se vanaglorie por cómo interactúa con otra mujer.

- Cuida tus palabras si no quieres que sean las últimas.

- No puedes hacerme nada, no en este reino. - Alega confiado.

Mi puño va directo a su boca, abriendo su labio de inmediato.

- Piensa bien lo que dirás de ella porque no voy a tolerar ninguna ofensa en su contra.

- ¡No la he ofendido! - Se defiende. - Solo he dicho lo sencillo que sería envolverla.

Sus palabras son solo provocaciones en las que estoy cayendo como un animal primitivo y no pienso darle la satisfacción de verme afectado.

- Solo lárgate de aquí. - Bramo tomándolo por el cabello para tirarlo fuera de la alcoba.

Me visto con rapidez, tomando la camisa que me he quitado y le aviso a mi grupo de guardias que partiremos de inmediato a Lacrontte, así tengamos que viajar en carruaje, pues no pienso quedarme un segundo más en este reino maldito.

Notas de autor.

¡Hola!, Hello!, Hei!

Sé que han pasado varios días desde el último capítulo, pero así como actualicé doble la semana pasada puedo tomarme un tiempito de descanso.

Los lectores más cercanos a mí saben que amo actualizar para así leer sus comentarios e interactuar con ustedes, pero hay ocasiones en las que no puedo hacerlo, ya sea por las circunstancias o porque no tengo inspiración. Y espero me entiendan cuando eso suceda.

Por otra parte, les pedí hace unos días en Instagram que me dijeran qué eran esas cosas que no les gustaba o que deberían mejorar en el primer libro y tomando todos sus comentarios le haré algunos cambios a "El perfume del Rey" pues aún no me encuentro conforme con él. Así que estén pendientes.

Sin otra cosa que decir, los quiero y nos vemos en el siguiente capítulo.

Me puedes encontrar en Instagram como @karinebernal

Capítulo 1. Presente.

Hola, este capítulo es traído a ustedes gracias al Magnus Fest y solo estará disponible 24 horas, así que corran la voz para que todos alcancen a leerlo.

Lacrontte, Era 7 - Estado temporal 5.

Presente

Magnus.

- Calma, Magnus. - La voz de Francis llega a mí como un susurro.

Estoy aturdido, petrificado, completamente asustado. No puedo asimilar la noticia, no puedo ser padre, no seré bueno para ese papel hoy ni nunca.

- Siéntate. - Pide llevándome a la acera.

Permito que me guíe sin oposición pues en estos momentos soy solo un ser inerte.

Escucho el llanto de Emily a mi lado, me duele escucharla llorar pero a decir verdad, no hay nada que pueda hacer o decir para animarla.

No me atrevo a mirarla, es decir, en su estómago lleva un bebé. Un bebé que juntos hemos creado. Es mío y de ella, ¡pero es mío!

No puedo asumir ese papel, esa responsabilidad no es para mí. ¿Cómo seré un padre, cómo?

El terror me gobierna, siento mis manos temblar. El mundo da vueltas y mi vista está nublada. Millones de pensamientos trágicos recorren mi mente y los recuerdos se avivan en mi memoria.

Veo a mis padres morir. Papá ser disparado por un Silas frío y malévolo, veo a mamá correr hacia mí y con su último aliento de vida decirme "te amo" ¿cómo puedo hacer pasar por eso a otro ser humano?

Estamos en guerra, nuestra existencia es volátil en estos momentos. Y si muero ¿quién se encargará del pequeño?

Si Emily muere en el parto, jamás querré ver el rostro de ese niño y lo arrastraré lejos de mí como si nunca hubiese nacido.

Y ¿si ella lo quiere más que a mí? No puedo darme el lujo de perder a la única persona que me ha hecho completamente feliz en toda mi vida. No puedo compartirla con un ser que requiera toda su atención. Yo la quiero solo para mí.

- Magnus, mírame. - Pide Francis, moviendo sus dedos frente a mí.

Mi corazón martillea rápido dentro de mi pecho, mi cuello suda y mi respiración está agitada.

- Yo no quiero ser padre. - Balbuceo con torpeza.

- La estás haciendo sufrir. - Espeta con franqueza, refiriéndose a Emily.

Mi Emilia. No quiero que sufra, pero un bebé solo nos traerá problemas y mucho más en tiempos de guerra.
Será un objetivo fácil, doble peligro y más preocupación para mí.

No podemos tener un pequeño, no por ahora. Maldita sea ¿por qué no me cuidé? ¿Por qué fui tan imbécil de hacerla mía sin protección? ¿En qué estaba pensando?

- Si no quieres a este bebé, lo mejor será que me vaya. - Los jadeos consumen sus palabras, haciéndome levantar la cabeza para mirarla.

Su rostro está rojizo, las lágrimas manchan su piel y su gesto está decaído, decepcionado, dolido y todo por mi maldito descuido.

Odio verla llorar, odio hacerla sufrir. Me odio a mí mismo en estos momentos.

- Súbete al auto. - Pido en voz baja.

- ¿Qué pretendes? - Inquiere Francis ante mi extraño pedido.

- Iremos a Mirellfolw. - Explico aún sentado en la acera con el miedo carcomiendo mi interior.

- Está lejos, tardaremos al menos dos horas y ese ha sido el centro del ataque.

- Pero ya no hay nada, solo miserias y ruina. - Arguyo, levantándome del suelo. - Necesito ir al palacio. A un lugar que reconozca como mi hogar, que me dé paz.

Ni siquiera limpio mi pantalón de la grava que se ha pegado en él. Jamás me había sentado en el suelo y eso es una muestra más de lo afectado que estoy por la noticia.

- Yo me iré con Emily y tú viajarás en el automóvil que me transportaba. - Informa Francis, apoyando su brazo en el hombro de la aturdida reina Lacrontte. Mi reina.

- Bien. - Es lo único que logro decir.

Desorientado camino hasta el automóvil y a tropezones ingreso en su interior.
Le digo al chofer el nuevo rumbo y le exijo que conduzca lo más rápido posible.

No sé qué le estará diciendo Francis en este momento pero solo espero que logre animarla, que logre quitar el sufrimiento que ahora la gobierna.

El viaje es tenso, agobiante. Observo por la ventana una y otra vez en busca de claridad, pero nada aparece. Mi cabeza es un enredo, un nudo que no tiene disolución.

Mi garganta está seca, mi pecho está contraído y tengo un corazón acelerado que no hace más que producirme ansiedad.

Cuando llegamos al palacio, bajo del automóvil a toda prisa sin detenerme a mirar las ruinas que ha dejado el caos de anoche.

Corro por las escaleras del umbral como si huyera de alguien, cuando lo único de lo que quiero es escapar es de mis pensamientos.

- Magnus. - Llama Emily a mi espalda, obligándome a detenerme.

No me vuelvo, solo espero a que ella llegue a mi lado. La cabeza me da vueltas mientras escucho sus pisadas acercarse.

- Debemos hablar. - Dice cuando está frente a mí.

- ¿De qué? - Pregunto con el raciocinio en decadencia.

- ¿Cómo que de qué? - Cuestiona molesta, con el rostro enrojecido a causa de las lágrimas. - Del bebé.

Señala su estómago con desesperación. Quisiera abrazarla y calmar sus alterados nervios, pero ¿cómo podría hacer eso cuando yo estoy completamente enloquecido?

- Enfócate, Magnus. - Dice chasqueando sus dedos cerca de mis ojos, devolviéndome a la realidad. - Te necesito en esto conmigo.

Ella toma mi mano al ver el mutismo ensordecedor que ofrezco y me lleva hacia el interior del palacio. En silencio me dejo guiar, con los sentidos aturdidos y la mente en otro lugar.

Avanzamos completamente callados hasta la segunda planta, adentrándonos en mi oficina. Cierra la puerta a nuestra espalda y con dificultad me sienta en el sillón mientras ella se apoya en mi escritorio.

Puedo notar que lo que sea que habló con Francis ha surtido efecto, pues se ve más calmada y con mayores ganas de hacerme trizas.

- Seremos padres, Magnus y debes aceptarlo. - Replica, mirándome con enojo.

Me quedo en silencio al no saber cómo responder. Estoy petrificado, aturdido y parece que el mutismo se ha apoderado de mí.

- No podemos tener hijos en medio de la guerra. No estoy preparado.

- Y ¿qué quieres?, ¿que lo retenga hasta que esté listo?

Su comentario casi me hace reír, pero eso sería sin lugar a dudas lo peor que podría hacer dadas las circunstancias y esa emoción solo daría fe de lo nervioso que estoy.

- No. - Espeto, encontrando mi voz. - Pero no quiero hijos.

- ¿No quieres hijos nunca? - Pregunta aterrorizada, abrazándose a sí misma.

La escena me quiebra el alma. Se ve tan vulnerable, tan dolida que me hace odiarme.

- Por supuesto que sí, pero no ahora.

- Pero ¿por qué? - Inquiere exasperada en un intento por entenderme.

- Porque estamos en guerra y sería un blanco fácil, porque ahora dedicarás todo tu tiempo a él y tampoco sé cómo criar a un niño. - Revelo con temor. - Seré un mal padre, yo no soporto estar cerca de un pequeño, Emily.

- No lo serás. - Alega acercándose a mí con ojos comprensivos. Se sienta en mi regazo y acaricia mis mejillas con suavidad. - Yo tampoco sé cómo criar a un bebé, pero juntos aprenderemos, cuidaremos al niño de la guerra y te pongo seguro que los amaré a los dos por igual.

- No es cierto. - Replico de inmediato. - Te olvidarás de mí y me pondrás en segundo lugar.

- Claro que no. - Reitera comprensiva. - Te amaré como siempre lo he hecho. Entiendo que creas que mi afecto menguará y comprendo tu temor, pues aunque nunca lo reveles, sé que te gusta ser mimado, quieres que llene esos vacíos que la soledad ha dejado en tu corazón, pero nada cambiará. - Asegura con ojos dulces. - Me tendrás aquí y seguiré profesándote mi amor.

- Yo no estoy falto de afecto. - Espeto enojado ante su insinuación. - No necesito que llenes ningún vacío, Emily, así estoy bien y espero te quede claro que no quiero a ese bebé.

La hago a un lado y me levanto con enojo pasando las manos por mi cabello desesperadamente.

Vuelvo a verla y noto que su mirada comprensiva ha desaparecido, dándole lugar a una llena de ira y dolor.

Se levanta del sillón y con lágrimas reprimidas me dice lo impensable, haciéndome sentir devastado.

- Me voy, Magnus. Yo no puedo seguir aquí si tú no estás dispuesto a aceptar a nuestro hijo.

Mi corazón late fuerte al ver su agonía, mi garganta tiembla al no saber qué decir, mi pecho está presionado ante la desesperación de no poder tomar una decisión coherente.

- Bien. - Es lo único que logro decir, sintiéndome derrotado.

Las lágrimas se derraman por sus ojos deliberadamente. Frota las manos en su costado con ansiedad en un intento por no explotar en cólera.

Dirige su atención hacia mí y puedo ver el odio en su mirada. Su nariz se ha tornado rojiza, mientras comienza a sonreír débilmente y con mucha decepción.

- Para ti todo es tan fácil. - Me acusa, golpeando mi pecho.

- Un día te dije que si querías irte yo no te iba a retener. - Repongo ante su dolor. - Ambos necesitamos espacio para pensar.

- Él te necesita. - Alega, refiriéndose al pequeño. - Yo te necesito.

- No puedo hacerlo, Emily. Necesito procesar la noticia.

- ¿Quieres espacio? - Dice con ira. - Tendrás todo el palacio, pero no te atrevas a buscarme porque no querré verte nunca más.

Quisiera gritar, devolver el tiempo y haber hecho las cosas de distinta manera, pero ¿en verdad quiero cambiar lo que sucedió?

- Emily. - Llamo con voz débil.

- ¡No! - Se encuentra iracunda. - No te atrevas a decirme nada. No quiero escuchar otra palabra tuya.

- Necesito que me entiendas. - Pido en medio de la encrucijada.

- ¿Cómo quieres que te entienda si tú nunca me dices nada, Magnus?

Me señala con odio y mi corazón se vuelve pequeño. Quisiera consolarla, decirle que todo estará bien, pero no tengo la menor idea de si eso será cierto.

- No creí que fueses tan cobarde.

Sus palabras son como una daga a mi pecho y a mi garganta.
Nunca nadie me había llamado cobarde y jamás creí que alguien fuese capaz de decirme algo así. Puedo aceptar cualquier insulto excepto ese.

Siento la rabia apoderarse de mi interior al escucharla. No puedo tolerar tal falta de respeto y con esa declaración lo único que ha hecho es empeorar las cosas.

- Di lo que quieras. - Espeto con desdén. - Pero ahora necesito tiempo para pensar qué haremos.

- Eres tan... - Alega sin terminar la frase. La rabia y el dolor la consumen.

Sale de la oficina, cerrando la puerta con fuerza. El marco se tambalea ante el ímpetu de sus movimientos.

Jamás la había visto tan enojada y jamás en toda mi vida había estado tan molesto y asustado al mismo tiempo.

Sé que es mi responsabilidad el cuidar mis acciones como lo hice en el pasado. ¿Por qué me cuidé con Gretta y Vanir y no con ella? ¿Por qué fui tan descuidado a pesar del temor que me infringe ser padre?

Ahora estoy solo y con golpes de pecho en una oficina que sin ella me resulta pequeña, asfixiante.

Camino de un lugar a otro sin saber qué hacer, pero no la detendré, de eso estoy seguro.
Me juré que jamás la retendría como Stefan lo hizo y la dejaré ser libre si ella quiere serlo. Ambos necesitamos estar lejos del otro y conociéndome como lo hago, sé que voy a estar bien.

Es extraño dejarla ir, pero es lo mejor para los dos. Será una noche larga pero no mortífera, pues he aprendido a vivir sin las personas que amo y Emily no será la excepción.

La puerta se abre bruscamente y sin antes llamar, veo la figura de Francis adentrarse a paso apresurado.

- ¿Por qué Emily está empacando su equipaje? - Es lo primero que dice.

- Porque se marcha. - Respondo tranquilamente. Soy bueno para fingir calma.

- ¿La dejarás marcharse? - Pregunta angustiado.

- Claro, ella es libre de irse si así lo desea.

- Estás dispuesto a perderla, entonces.

- No voy a perderla, solo nos damos espacio para pensar.

- ¿En verdad no quieres a ese pequeño, Magnus?

- En este momento no sé lo que quiero, así que lo mejor es que me dejes solo.

- Espero no estés cometiendo un error.

- No quiero tus regaños en este momento. Cuando sepa qué hacer, iré por ella. - Le aseguro. - Por ahora solo encárgate de llevarla hasta Cromanoff, allí estará segura junto a Elisenda.

- Deseo de todo corazón que no sea tarde cuando te arrepientas de esto. - Dice entristecido y con profunda preocupación. - Ella está devastada, Magnus. La estás haciendo sufrir al darle la espalda.

- ¡No le estoy dando la espalda! - Espeto con enojo. - Solo necesito espacio ¿acaso no puedes darme el maldito espacio? Déjame solo, Francis.

Puedo ver la decepción en su rostro, pero aún así decide tragarse sus palabras y sale del recinto, dispuesto a acatar mi orden.

Al ver la puerta cerrada, imagino a Emily haciendo maletas en nuestra habitación, con el corazón dolido y las lágrimas manchando su rostro. Quizás piense que le di la espalda, que la abandoné cuando más me necesitó, pero en este momento no puedo ser buena compañía para nadie, incluso para mí mismo.

Pienso en todo, en el futuro, presente y pasado. En ser un padre o no serlo, en si estoy en lo correcto o no.

Me siento confundido, agotado, incompleto. Las palabras de Francis hacen mella en mi interior, dejándome en un limbo malévolo que parece burlarse de mis sentimientos.

••••

Continúo encerrado en la oficina con el corazón en la mano y un nudo en la garganta. Hace aproximadamente una hora escuché las maletas ser arrastradas por las escaleras y en ese momento supe que mi amor se estaba alejando, que mi Emilia se marchaba.

Siento que necesito entrar en batalla, descargar mi ira contra alguien, pero no creo que nada pueda llenarme.

Los guardias han traído el almuerzo para mí, sin embargo no me he atrevido a tocar la comida debido a mi falta de apetito y mi completo desánimo.

Me pregunto qué estará haciendo Emily en este momento. ¿Ya estará tranquila o seguirá odiándome? ¿Le habrá contado todo a Elisenda o se lo reservó todo para ella?

El millón de posibilidades recorren mi mente como un laberinto sin salida.
Es aterrador notar cómo la ansiedad puede consumir a una persona en cuestión de segundos.

Mientras me debato internamente, unos golpes suaves en la puerta irrumpen mi intranquilidad para luego revelar la presencia de Gregorie.

- Primo. - Saluda animado, gesto que decae al ver mi expresión de derrota. - ¿Qué ha ocurrido?

- Emily se ha ido. - Revelo con la voz en un hilo.

- ¿Qué, por qué?

- Porque está embarazada.

Su expresión de asombro o incredulidad me desconcierta y me enoja aún más.
Mira hacia ambos lados, alojando una sonrisa de sorpresa acompañada de ojos agrandados.

- ¿Se fue porque está embarazada? - Inquiere con extrañeza.

- No, se fue porque yo no quiero tener herederos en medio de la guerra, porque no acepté al pequeño.

- Magnus, cuando Elisenda me dio la noticia yo estaba desbordante de felicidad y entiendo que somos muy distintos, pero al final tenemos esa misma fibra Lacrontte que te hará amar a tu hijo tanto como yo amo al mío.

- ¿Cómo puedo ser un padre, Gregorie? Tú me conoces. Nadie merece a alguien como yo para instruirlo en su camino.

- ¿De qué hablas? Yo sé quién eres y soy testigo de la gran persona que has sido todos estos años. No debes temer.

Solo soy capaz de revelarle a Gregorie 2 de mis 3 miedos, pues ¿cómo podría decirle a mi primo que temo que ese niño me quite el amor de Emily? Sonaría como un completo patético, necesitado y jamás demostraría tal debilidad frente a mi primo.

- Aún así, lo mejor es que se haya alejado de mí.

- ¿Dónde está ahora? - Pregunta preocupado. - Estamos en guerra, sería irresponsable dejarla a su suerte.

- Yo jamás haría eso. - Replico enojado por su insinuación. - Ella está en tu reino, así que trátala bien, está pendiente de que coma y dale la mejor habitación de tu palacio, si hace falta dale la tuya.

Gregorie ríe ante mis palabras y no entiendo qué puede causarle tanta gracia.

- No estoy bromeando, Gregorie. Lo digo en serio.

- Está bien, créeme que cuidaré de ella. Solo tengo una pregunta.

Me quedo en silencio con un gesto pétreo esperando su siguiente intervención.

- ¿Cuánto les durará este berrinche?

- ¿Berrinche? No es ningún berrinche, Gregorie. Yo no quiero hijos ahora y nada me hará cambiar de opinión.

- Pero ¿qué fue lo que falló? ¿En qué momento se descuidaron y ocurrió esto?

En todo momento. - Pienso, pero está claro que no voy a revelarle mis intimidades a Gregorie y mucho menos mi irresponsabilidad.

- Eso no importa ahora. - Me limito a decir. - Solo hazme saber el motivo de tu visita.

Gregorie respira profundo, pensativo o preocupado. No sé bien cómo interpretar sus gestos, supongo que estoy demasiado atareado lidiando con mis emociones.

- Se ha examinado cada rincón de Mirellfolw y no encontramos nada relacionado con Mishnock. Ningún uniforme, bandera o escudo, no hay nada. - Replica, cargando otra preocupación a mis hombros.

- ¿Cómo que no hay nada? - Cuestiono incrédulo. - Gretta nos dijo que Mishnock apoyaba a los rebeldes. Nos quedó claro que eran la carne de cañón, sin embargo tras ellos debía estar la armada Mishniana.

- Sé lo que Gretta dijo, pero no había ninguna pertenencia de su ejército y aún cuando lo hayan hecho en cubierto, no hay ningún soldado Mishniano entre las bajas.

- ¿Estás insinuando que Denavritz no tuvo nada que ver en esto?

- No quiero concluir eso aún, pero es lo que indica el reporte.

- Haremos un segundo rastreo. - Ordeno de inmediato. - Me niego a creer que él no tiene nada que ver.

- Si lo consideras pertinente, así se hará, pero hay que abrirse a la posibilidad de que Gretta nos haya mentido.

No sería la primera vez que ella hace algo como eso. La conozco lo suficiente como para saber lo traicionera que puede llegar a ser y si este es otro de sus engaños, juro que le pondré un arma en la cabeza y acabaré con su vida de una vez por todas. Tal como debí hacerlo tiempo atrás.

- ¿Estarás bien si te dejo solo? - Pregunta al ver mi letargo. - Quiero ir a ver a mi esposa e hijo.

- Estoy bien. - Miento. - Ahora vete.

Gregorie asiente, no muy convencido de mis palabras pero aún así las acepta.

- Come, por favor. - Me pide antes de salir de la oficina.

Desvío la atención hacia la charola que descansa sobre mi escritorio. No tengo fuerzas ni para levantar el tenedor y aunque me pusieran una tarta de durazno enfrente, sé que no sería capaz de probar una sola porción.

Voy hasta mi habitación sintiéndola enorme y vacía. Algo hace falta y sé que es su presencia, su vibra noble y colorida.

Me cuesta trabajo caminar por la alcoba que antes era mi refugio y con gran esfuerzo me meto en la ducha para calmar mis atiborrados pensamientos.

Hace unas horas era ella quien limpiaba mi piel con delicadeza y ahora estoy solo bajo el agua, viendo cómo mi estabilidad se marchó junto a ella y la alegría se diluye de mi cuerpo.

Los recuerdos me atormentan y lucho contra las memorias de aquellos escenarios felices que ahora disparan directo a mi corazón.

Parece que hubiesen pasado días cuando solo se trata de horas y entre cada minuto que pasa más me consumo en la miseria de saber que he dejado que se marche, obligándome a creer que es lo correcto.

Al salir del cuarto de baño voy al vestidor y descubro la existencia de algunos vestidos coloridos dentro de este. Uno de ellos fue el que le obsequié estando en Cristeners.

Aún puedo recordar lo tonto que me sentí en la tienda de aquel sastre, escogiendo el traje más apropiado para ella. Corriendo luego en busca de zapatos y joyas a juego.

Si hubiese visto a Gregorie realizando tal proeza, lo habría juzgado como débil. Pero allí estaba yo, bajo la mirada extraña de mis guardias, preguntándole a la joven de la tienda qué talla de zapatos calzaría una mujer que me llega hasta la cintura.

A un lado yacen mis trajes negros, la oscuridad derramándose sobre ellos y al otro lado reposa la fiesta de color que define a mi Emilia, ahora solo siendo representada por un par de vestidos que ha dejado en el rincón.

Me visto con descuido, tomando prendas al azar, sin importarme demasiado mi apariencia. Voy luego a la cama con la intención de dormir y olvidarme de todo, pero después de un millar de intentos concluyo que no es posible.

Doy vueltas en la cama, sintiéndome vacío e iracundo, con la frustración germinando en mi interior.
Miro a un lado y descubro su espacio vacío aún con su olor impregnado en las sábanas. ¿Cómo haré para estar sin ella?

Mientras me consumo en la soledad, Francis entra en la habitación y, arrastrando el sillón hasta mi cama, comienza a dar el sermón que ha retenido desde que supo la noticia.

- Hablemos claro, Magnus. - Pide sentándose frente a mí. - Cuando mantenías relaciones sexuales con Vanir te cuidabas ¿cierto?

- Claro que lo hacía. No soy irresponsable. - Espeto incorporándome.

- Entonces ¿por qué no hiciste lo mismo con Emily?

- No lo sé. No sé qué me pasó, fui un idiota descuidado.

- ¿No querías hijos con Vanir?

- Tenía 23, claro que no quería hijos.

- Ahora tienes 24, ¿cuál es la diferencia?

- No tengo respuesta a esas preguntas, no tengo la menor idea de lo que sucedió, supongo que en el fondo yo... - Me quedo en silencio ante la verdad que saca a relucir mi inconsciente.

- En el fondo querías formar una familia con Emily. ¿No es así?

Me quedo en silencio ante la veracidad de sus palabras. Odio cuando Francis sabe qué decir para hacerme confrontar.

- Emily no me permite pensar con claridad. - Alego en mi defensa.

- No la culpes a ella. Tú tenías mucha más experiencia y debiste tomar las medidas necesarias para no dejarla embarazada.

- Entonces ¿es mi culpa? - Pregunto molesto.

- No es tu culpa. - Repone al ver mi enojo. - Es de ambos, pero ahora le estás dejando toda la responsabilidad a ella cuando tú sí querías tener hijos.

- Sé que si algo me pasa, ella los cuidará bien.

- Qué excusa tan barata, Magnus VI Lacrontte Hefferline. Esperaba más de ti, así no fue como te crié.

- ¿Qué quieres que haga? Tampoco quiero compartirla con ese niño. Ella me da afecto, algo que no recibía muy a menudo y ahora ya no lo tendré más.

- ¿Escuchas lo patético que suenas?

- Me recrimino a diario por estar tan necesitado de ella, pero no hay nada que pueda hacer, ya lo intenté todo.

- Ella no te va a dejar de amar porque ahora tengan un hijo. Puedo incluso deducir que te amará el doble.

- Pero ahora no será solo mía, compartirá su tiempo entre ese niño y yo.

- Ese niño es tu hijo y es mejor que vayas asumiéndolo de una vez.

- Es mi hijo, lo sé. Mío y de ella, pero si tan solo ella pudiera ser solo...

- ¿Quieres tener o no quieres tener hijos con Emily? - Grita colérico. ¿Desde cuándo Francis saca ese carácter?

- Con Emily quiero todo, pero eso me asusta, Francis.

- Pues demuéstralo, de otra manera no tendrás ni hijo ni Emily.

- Debes tener claro que la prefiero a ella antes que a él y si algo le pasa por culpa de ese niño, no lo querré jamás.

- Bien, sé que algún día vas a cambiar de parecer, pero si ahora quieres pensar así, entonces hazlo.

- Estoy perdiendo la cabeza por ella y eso me convierte en un hombre débil y no quiero serlo.

- No, eso te convierte en un hombre enamorado.

- Se supone que ya he estado enamorado, pero entonces ¿por qué no se siente igual?

- En ocasiones creemos amar a alguien con fervor, pero luego, mientras avanzamos en la vida, nos encontramos a una persona que sí nos enseña lo que en verdad significa estar enamorado y nos damos cuenta de que antes no llegamos a sentir ni la mitad de lo que ahora experimentamos, pero también puede que ocurra lo contrario y que jamás lleguemos a vivir un amor igual al que una vez presenciamos. Así que decide cuál de las dos opciones refleja tu caso.

Entiendo perfectamente su punto. La forma en la que quise a Vanir no se compara con cómo amo a Emily. No soy el mismo hombre del pasado y puedo ver los cambios que he tenido desde que estoy casado.

Vanir cambió su forma de comportarse para acomodarse a mi carácter y yo cambié para que Emily me amara. Le permití hacer cosas que no le dejé hacer a nadie más, le he dicho verdades que nunca nadie me ha escuchado, pero parece que nada sirve en este instante cuando estoy tan asustado por el futuro.

- ¿Qué prefieres? ¿Perder la cordura o a Emily? - Pregunta a quemarropa.

- Prefiero perder mi reino entero antes de pasar mis días sin ella.

- Entonces ¿qué haces aquí?

- No quiero que ella vea mi debilidad.

Francis me observa en silencio, viendo mi terquedad a flor de piel.
En verdad no sé qué hacer, no sé qué decir o pensar. Yo no quiero un hijo, pero tampoco quiero perderla, aunque ahora que se ha ido no tengo la menor idea de si la necesitaré o si podré vivir sin ella.

- Y ¿cuál es tu debilidad?

- Ella, ella lo es. Ella me hace dócil, me hace querer ser bueno para estar a su altura, me hace divertido, vulnerable, humano, incluso ha sembrado una pizca de compasión en mí.

- Siempre has sido humano, ¿cuál es la diferencia ahora?

Sé por qué dice aquello. Busca retarme, sacar mis emociones y exponerlas a la luz de sus ojos, de su comprensión y sabiduría.

- Soy un monstruo, Francis. Asesino por gusto y si ella se entera de eso, me va a odiar y yo no podría vivir con eso.

Las lágrimas intentan apoderarse de mis ojos, pero me niego a dejarlas salir. Jamás he llorado por alguien que no sean mis padres y jamás lo haré por nadie más.

- Ambos conocemos el enorme corazón que tiene la reina Emily y siendo testigo de la manera tan amorosa en que te mira, me resulta imposible pensar que llegue a odiarte.

- Y ¿si te equivocas? - Cuestiono con temor.

- Muy pocas veces me he equivocado, Magnus. A decir verdad solo recuerdo una ocasión en la que lo hice y fue cuando decidí salir sin paraguas y llovió.

Tal declaración solo me hace pensar en Emily y en aquel momento en el que fuimos arrastrados por el agua mientras visitábamos los barrios más vulnerables de Lacrontte.

- Arriba hay un cielo y de él cae agua, Francis. - Espeto con una sonrisa nostálgica.

- ¿Recuerdas el poema que te enseñé hace más de un año?

- El de amor del profeta. - Asiento al recordar ese momento en la biblioteca, luego de que Gretta me contara cómo quería ser amada.

- Exacto y citaré textualmente una de sus estrofas. - Dice con ojos comprensivos. - "Canten y bailen juntos, alégrense, pero que cada uno de ustedes conserve la soledad para retirarse en ella a veces.
Hasta las cuerdas de un laúd están separadas, aunque vibren con la misma música"

- "Y permanezcan juntos pero no demasiado juntos:
Porque los pilares sostienen el templo, pero están separados." - Cito otra estrofa que se asemeja a la suya.

Él sonríe y yo también lo hago, con añoranza, con anhelo.

- ¿Qué intentas decirme?

- Está bien que estén separados por el momento, la cuestión es cuánto tiempo dejarás que su laúd toque la melodía lejos de ti.

- Hasta que sepa qué hacer con ese pequeño que viene a cambiar mi vida. Al que siento que aún ni siquiera puedo querer debido al miedo que me embarga.

- Magnus, si yo aún sin ser tu padre, te crié como a un hijo ¿cómo tú no vas a querer a alguien que engendraste con tanto amor?

- Tengo miedo de no ser el hombre correcto para esa labor.

- Que el miedo no se convierta en terquedad, Magnus. Te lo digo como tu padre.

Francis ha sido mi padre los mismos doce años que lo fue papá. Y puedo ver cómo hay una línea invisible entre las palabras del señor Puntresh y el último consejo que mi padre me dio en vida.

"El miedo nos hace humanos, pero no debes permitir que ese sentimiento te sobrepase." Fue la respuesta que me dio cuando le pregunté si estaba bien sentirlo, y si me esfuerzo un poco puedo escuchar el eco de su voz en mi cabeza.

¿Acaso tomé la decisión incorrecta?

Nota de autor.

¡Hola!, Hello!, Hei!

¿Qué tal les pareció la sorpresa en honor a la celebración del Magnus Fest?

Espero que Magnus no haya roto sus corazones y puedan entender ambas partes. Si fue así, me encantaría leer sus impresiones sobre el capítulo y saber de qué lado están ¿Emily o Magnus?

Quizás algunos de ustedes no entenderán algunas partes emotivas del capítulo pues está relacionado con sucesos que ocurren en la primera parte del libro, es decir, el pasado. Pero para quienes sí lo han leído, espero que hayan entendido la profundidad de las escenas plasmadas.

Espero que les haya gustado, que no odien tanto a Magnus y que compartan la tristeza que seguro siente Emily.

Sin otra cosa que decir, reléanlo lo más que puedan ya que después de 24 horas este capítulo desaparecerá.

Recuerden que seguimos celebrando el Magnus Fest hasta el día de hoy a las 12 de la noche, hora Colombia.
Gracias a todos los que han participado, enviando sus frases, imágenes e incluso canciones y también a todos aquellos que han jugado con los cuestionarios y dinámicas realizadas.

Me pueden encontrar en Instagram como @karinebernal

Capítulo 4. Presente.

Emily.

Los brazos de Magnus rodean mi cintura, su cabeza descansa sobre mi pecho y sus piernas se enredan con las mías.

Me muevo hacia un lado con dificultad en un intento por quitármelo de encima, pero toda intención parece en vano cuando me doy cuenta de que su cuerpo representa hierro sobre plumas.

Siento su calor corporal mezclarse con el mío y su peso dificultar mi respiración. Necesito moverlo de encima o terminaré ahogada.

- Magnus me estás asfixiando. - Digo en un susurro.

Se remueve plácidamente, colocándose mucho más arriba de mi pecho y rodeándome con más fuerza la cintura.

- Pues haz ejercicio. - Su voz es ronca y sus ojos aún continúan cerrados.

- Esto no es de hacer ejercicio. - Me quejo, removiéndome con todas mis fuerzas. - Pesas demasiado y tus músculos contraen mi pecho.

- Excusas. Mejor di que no quieres que te abrace.

Se hace a un lado, dejándome el camino libre. De inmediato siento cómo mis pulmones recuperan el oxígeno del que lo habían privado hace un momento.

- No es eso. - Le explico. - ¿De dónde sacas esas ideas?

- Adiós, tengo sueño.

No puedo creer que me esté haciendo una escena en este instante. ¿Quién diría que Magnus Lacrontte tomaría una actitud tan mimada por algo tan sencillo como dejar respirar a tu pareja?
Así que dispuesta a no perder, ahora soy yo quien se sube sobre él para darle a probar lo que se experimenta. Me siento a horcajadas, sosteniéndome con su pecho mientras lo miro desde arriba.

Su respiración es lenta pero poco a poco se normaliza, dando un indicio de que ha despertado.

- Me estás asfixiando. - Se queja con fingido dolor.

- Buenos días, esposo. - Paso de su ironía.

- Buenos días, esposa. - Su voz sigue siendo ronca debido al sueño.

Abre los ojos lentamente, permitiéndome ver el profundo color verde que pinta su iris como un bosque profundo y espeso.
Sus músculos se contraen a medida que se estiran y su cabello rubio cae como hebras de oro esparcidas sobre la almohada.

- Te ves hermosa. - Su sonrisa aparece inesperadamente.

Quisiera creerme su halago, pero soy consciente de lo despeinada que debo estar ahora y de lo mal que eso me hace lucir, así que no se lo agradezco.

- No mientas. - Digo, intentando bajar de su regazo sin embargo él no me lo permite.

- Yo nunca te he mentido.

El sol que se cuela por la ventana hace brillar muchas cosas en la habitación.
Nuestras pulseras azules cobran vida, nuestras alianzas se tornan como estrellas e incluso sus cicatrices parecen lava sobre su piel.

- Verte así me recuerda a todo lo que hacíamos anoche. - Suelta de repente e inmediatamente entiendo a lo que se refiere. - Por cierto, quiero que me digas qué es lo que más te gusta.

- ¿Me gusta de qué? - Finjo inocencia.

- De cuando hacemos el amor por supuesto.

Mi cuerpo comienza a arder y no de deseo sino de vergüenza. No quiero tocar estos temas hoy y mucho menos cuando luzco como un espantapájaros.

- No sientas pena. - Continúa como si leyera mi mente. - Somos una pareja y debemos tener la confianza suficiente para hablar de esto.

- No lo sé. - Cedo, consciente de que tiene razón. - Me gusta todo.

- Debe haber algo que te guste más que el resto.

- Bueno. - Siento mis mejillas arder ante lo que se pasea por mi cabeza. - Eso que haces con... con la boca.

- ¿Qué es eso que hago? - La sonrisa lujuriosa brilla en su rostro.

- Tú sabes de qué hablo. - Alego apenada. Está demente si cree que voy a decirlo.

- No sé. Puede ser que te bese o muerda tu oreja. Hay muchas cosas que se pueden hacer con la boca, Emily. Sé más específica.

No puedo creer que me esté haciendo hablar sobre esto y no puedo creer aún más que sienta tanta vergüenza por tocar estos temas. Es muy posible que mis mejillas exploten en cualquier momento a causa del enrojecimiento.

- Cuando bajas. - Lo digo casi en un susurro.

- ¿Cuándo bajas dónde? - Presiona.

- Magnus no me hagas decirlo.

Sé perfectamente que él ya sabe a qué me refiero y solo quiere escucharme confesarlo en voz alta.

- Ilumíname, por favor.

- Cuando estás en mis... ¡Magnus no lo voy a decir!

Él ríe a carcajadas ante mi cara enrojecida y en verdad odio que me ponga en esta situación.

- Entre tus piernas. - Dice por mí, salvándome de la vergüenza o hundiéndome más en ella.

Me niego a responder de alguna u otra manera. Permanezco en silencio con la vergüenza en mi sistema.

- A mí también me gusta. - Sigue hablando. - Porque puedo sentirte, saborearte.

- Cállate, Magnus. - Cubro su boca con mi mano.

- Eres pervertida, Emily Lacrontte. - Sonríe contra mi palma. - ¿Quién lo diría?

••••

Después de tomar una ducha juntos pues así Magnus lo exigió, caminamos desnudos hacia el vestidor. Donde el evidente cambio de colores a cada extremo del lugar me resulta encantador.

La parte del rey Lacrontte es totalmente monocromática, mientras mi lado parece una explosión de color en todo su esplendor.

Tomo un vestido blanco cubierto con muselina estampada de flores azules que se acentúan en un corsé sobre mi pecho, acompañado por mangas cubiertas de flores que sobresalen del traje y caen sobre mis brazos. Finalizando con una falda amplia y espesa que llega hasta mis tobillos.

- ¿Emily, puedo pedirte algo? - Dice, abrochando su camisa.

- Por supuesto.

- No quiero que te acerques a ese hombre. - Suelta con molestia.

- ¿Hablas de Patrick? Si es así, no tienes motivo para estar celoso.

- No estoy celoso. - Brama enojado.

- Bueno, no tienes motivo para estar no celoso.

Magnus no responde, solo mira mi vestido con precisión, como si buscara entender algo que yo no soy capaz de captar.

- ¿Ocurre algo? - Cuestiono extrañada.

Estoy casi segura de que no le gusta mi traje y está a punto de soltar algún comentario sarcástico sobre él.

- ¿Ese vestido no aprieta tu estómago? - Pregunta con un atisbo de preocupación. - Entiendes a lo que me refiero ¿no?

- Sí, entiendo. - Respondo con una sonrisa innegable. - Pero no presiona aún, apenas se está formando.

- ¿Así que aún no nos escucha?

- No, aún no.

Su duda me causa demasiada ternura.

- ¿Así que no escuchó cuando lo rechacé?

- No, no lo hizo.

- Qué bien. - Se rasca la nuca con ansiedad. - Te espero abajo o ¿necesitas ayuda con algo? ¿atarte los zapatos o algo así?

Veo cuánto le cuesta tocar el tema de la paternidad, y a decir verdad no pienso presionarlo. Con Magnus hay que ir paso a paso, así este hombre tenga el tamaño de un edificio.

- Por ahora creo que puedo atarme los zapatos sola.

- Está bien. - Su nerviosismo es latente. - Nos vemos para desayunar, pues no pienso comer nada en casa de ese hombre. Puede envenenarme y no estoy dispuesto a morir tan guapo.

- Creo que quieres decir "Joven".

- Soy más guapo que joven, así que lo he dicho bien.

••••

Arribamos a Cromanoff luego de un viaje en el que Magnus no paró de recriminar sobre lo mucho que odia tener que venir aquí, pero cuando le he recordado que en ningún momento lo invité, tuvo el descaro de enojarse conmigo.

Al llegar a la hacienda del Marqués nos topamos con Gregorie, Elisenda y Zachary, esperándonos en el umbral.

- Qué alegría verlos juntos. - Declara el rey Fulhenor. - Ya me estaba cansando de las lamentaciones de mi primo.

- ¿Podrías callarte? - Ordena Magnus.

- ¿Qué lamentaciones? - Le pregunto. Creí en verdad que él se había desligado completamente de mí.

- Lo único que le faltó fue escabullirse en tu habitación por las noches para verte dormir, lo cual sería extremo después de lo que pensaba de ti en un principio.

Siempre me ha causado curiosidad la percepción que tuvo Magnus cuando me conoció. Sé que se acercó a mí para fastidiar a Stefan pero me gustaría saber si le parecí graciosa o bonita.

- ¿Qué pensaste de mí? - Le pregunto a mi esposo.

Él me mira y traga despacio. Sus ojos no relucen temor pero sí algo que puedo asociar con vergüenza.

- ¿En verdad quieres saberlo? - La duda está presente en su voz.

- ¿Tan malo fue? - Mi emoción por conocer tales detalles decae.

- Decía que eras una plebeya simple y sin gracia. - Confiesa Gregorie.

- ¡Magnus! - Me quejo, golpeando suavemente su brazo musculado. - ¿En serio pensabas eso de mí?

- Era un idiota en esa época. - Me devuelve la mirada luego de aniquilar a su primo con ella.

- Y ahora eres el señor enojo. - Me burlo porque sé que esa es la única manera en que podría molestarlo.

- ¿Señor enojo? - Pregunta Gregorie con asombro ante el reciente seudónimo. - Cuéntame más sobre ello, Emily.

- Bueno es que así le digo ahora.

- No te atrevas a usarlo, Fulhenor, o te arrancaré la cabeza. - Amenaza Magnus.

- Al parecer el señor enojo ya se enojó. - Suelta el rey de Cromanoff, haciéndonos reír a Elisenda y a mí.

- Más bien dime ¿por qué aún no han entrado? - Cuestiona mi esposo con molestia, en un intento por evadir el foco de atención.

- Estábamos esperándolos. - Explica la esposa Fulhenor. - Dado tu mal carácter supusimos que nos necesitabas cerca.

- Pues supusieron mal.

Gregorie se adelanta a anunciar nuestra llegada, haciendo que en poco tiempo la figura de Patrick Salavert se asome por la puerta de la gran mansión en un traje color plomo y con su cabello largo perfectamente peinado detrás de las orejas.

- Sean todos bienvenidos a mi morada.

Da un beso a Elisenda, quien está hermosa en su vestido amarillo, el cual resalta su piel morena. Tez que heredó el pequeño Fulhenor.

- Emily. - Me saluda sonriente, acercándose a mí con intención de ofrecerme una demostración igual de afecto.

- Señora Lacrontte para ti. - Repone Magnus con clara molestia, interponiéndose entre nosotros para que Salavert no cumpla su objetivo.

- Disculpe. - Se excusa. - Señora Lacrontte.

Pasamos al interior y el olor amaderado de las paredes llena mis fosas nasales. El lugar está engalanado por grandes ventanales que iluminan la estancia, creando un espacio muy acogedor.

El Marqués nos guía a través de interminables pasillos llenos de planos enmarcados de lo que supongo han sido sus más célebres trabajos.

- ¿Desean desayunar en el comedor o en las inmediaciones del jardín? Lo digo porque sé lo mucho que a la señora Lacrontte le gustan las flores y tengo muchos lirios afuera.

- Lirios - Magnus levanta la voz. - Lástima que a ella no le gustan los lirios.

Pienso y pienso ¿desde cuándo a mí no me gustan los lirios? Definitivamente Magnus hace cualquier cosa cuando está molesto.

- ¿Y qué le gusta entonces?

- Las flores de cerezo que crecen en el jardín de nuestro palacio. - Repone con altivez. - Si no tiene de esas, entonces no se moleste.

- El jardín está bien para nosotros.- Interviene Elisenda para calmar la tensión del ambiente.

- Bien, así después de comer podríamos tener un entretenido juego de bádminton. - Declara Patrick mirando a Magnus. - Me ha contado su primo lo mucho que le gusta ese deporte.

Magnus no responde, sólo lo observa con desconfianza.

- ¿Sabes jugar eso? - Le pregunto en un susurro.

- Bádminton es mi segundo nombre.

Nos sentamos en un comedor campestre, rodeado de flores multicolor con butacas de distintos estilos, cada una parece única y con un toque especial. Algunas están talladas, otras agrietadas y el resto desestructuradas en su forma.

- Patrick hace este tipo de cosas por sí solo. - Menciona Elisenda al ver mi atención por el mobiliario.

- Así que usted es el famoso Marqués. - Alega Magnus con un poco de desdén.

- ¿Ha escuchado sobre mí?

- Solo un par de cosas y por supuesto, nada interesantes.

- ¿Se me permite saber qué tipo de cosas? - La pregunta viene acompañada de una mirada dirigida a mí.

- Alguien me dijo que le dejó mal hecha una ventana.

- Bueno, a decir verdad yo no hago ventanas, solo las diseño. Pero podría decirme el nombre de esa persona y así yo podría arreglar aquello que hice mal.

- No hace falta, ya contraté a un profesional.

Puedo ver a Gregorie ocultar su sonrisa ante la discusión tonta de Magnus.

- ¿Desde cuándo se conocen? - Pregunta mi esposo con un atisbo de molestia.

- Somos amigos desde hace muchos años. - Explica Patrick, trayendo una especie de cuenco grande de madera, el cual contiene mantas y algunas almohadas en su interior. Es para Zachary.

- Desde que éramos infantes. - Concluye ella. - Aparte de Gregorie, Patrick es el único hombre en el que confío y por ello no dudé en presentárselo a Emily.

- Así que fuiste tú quien se lo presentó. - Exclama evidentemente enojado. - Interesante.

- De acuerdo. - Dice Patrick con paciencia. - Iré por la comida.

El Marqués sonríe ante la actitud de Magnus y se excusa con la mesa antes de marcharse, y justo en el momento en que sale de la escena, mi esposo ataca nuevamente.

- Has salido de mi estima. - Señala a Elisenda con enojo.

- ¿Por qué? Lo único que hice fue presentarle un amigo.

- Un amigo que me quiere robar a mi esposa. ¿Acaso no has visto que lo único que hace es mirarla?

- Eso no es cierto. - Ahora soy yo quien discrepa.

- Cálmate, nadie te la va a quitar. - Irrumpe Gregorie en la conversación.

- Eso no fue lo que me dijiste en las cartas.

- ¿Cuáles cartas? - Cuestiona la reina Fulhenor. - ¿Gregorie qué le inventaste?

- Yo solo dije la verdad. - Se defiende poniendo los brazos en la mesa. - Un buitre acechaba el panal.

- Los buitres no cazan abejas. - Le corrige su esposa.

- Sabes bien a lo que me refiero. Quiere su miel.

- Lo único que conseguirá es que le estrelle una de estas estúpidas sillas en la cabeza. La miel de Emily es solo mía.

- ¿Aún seguimos hablando de la miel como algo hipotético o estamos hablando de manera específica? - Cuestiona Elisenda, totalmente confundida.

- Ya dejen mi miel en paz, por favor. - Pido estresada.

- Yo soy el rey de ese panal. - Magnus me señala a modo de advertencia.

Esta conversación es tan ridícula que lo único que quiero hacer es reír, pero eso solo enojaría más la extraña mente del ahora señor enojo.

Cuando Patrick regresa, trae consigo a un par de meseros que distribuyen en la mesa los platos de comida.

- Elisenda me puso al tanto de su disgusto por el pavo. - Informa, mirando al rey Lacrontte. - Así que me decidí por el pollo. Es una buena ave variante, y pueden acompañarlo con miel si así gustan.

Puedo sentir la mirada indignada de Magnus sobre mí. No puedo creer que ese producto sea motivo de discusión entre nosotros.

La comida transcurre en silencio, con un rey Lacrontte que por momentos duda en probar bocado dado su temor de que Patrick lo envenene. Está más paranoico que de costumbre.

- Creo que a mi primo le gustaría saber cómo conoció a Emily. - Gregorie es quien rompe el silencio.

Rápidamente Magnus levanta la mirada del plato y la fija en el hombre de cabello largo, atento a lo que dirá.

- Bueno, Elisenda me dijo que debía conocer a esta mujer. Así que fui al palacio para saber de quién se trataba y cuando la vi supe que era una dama maravilla.

- Sí. Mi esposa. - Magnus habla con autoridad. - Es tan buena y apegada a mí, que me dijo que no vendría a este lugar si yo no la acompañaba. Pues me ama tanto que me necesita en todo momento.

Da palmaditas en mis hombros con naturalidad, mientras lo atravieso con la mirada. ¿Cómo se atreve a inventar algo así?

La risa de Gregorie no se hace esperar, atrayendo la atención de la mesa hacia él a medida que intenta reprimirla.

- Y a ti te nació acompañarla. - Dice el rey Fulhenor, mirando directamente a su primo. - Porque a ti te nacen muchas cosas.

De inmediato entiendo a lo que se refiere y por la mirada de odio que Magnus le dedica, puedo notar que también sabe de qué se trata. Estuvieron escuchando nuestra conversación en el comedor aquella noche.

- Nos estuviste espiando. - Reclama en voz baja, lo suficiente para que el Marqués no pueda escuchar.

- Bueno, pensé que se pondrían violentos y necesitaba proteger mi vajilla. Quizás podrían romperla.

- No me vengas con esas cosas. - Declara enojado.

- Lo siento pero no pude evitarlo. - Dice en un tono más serio. - Fue muy emotivo, yo también lloré.

- Te estás burlando de mí ¿no es así?

- Sí. - Declara, estallando en una carcajada. - Si te sirve de algo, no lo escuchamos todo, pero creo que llegamos justo en la parte más interesante.

- Eres un idiota. Vas a pagarme esto, Gregorie.

- Gracias a mí están juntos de nuevo, así que no te debo nada. - Repone orgulloso. - Si yo no hubiese exagerado con lo del Marqués, tú no habrías venido a buscarla.

Aquella declaración me hace sentir un poco mal, sin embargo intento no decaer pues ese incidente ya se encuentra en el pasado.

••••

Después de desayunar, Magnus entra a la cancha con clara adrenalina en su sistema. Desabrocha su capa y la pasa a manos de su primo, quien sonríe animado ante la escena que está a punto de desarrollarse.

- Debieron avisarme que jugáramos bádminton. Este traje no es nada aerodinámico.

- Espero eso no sea un impedimento. - Es evidente que Patrick lo está retando.

- Claro que no, señor Salavert.

El rey Lacrontte desabrocha los dos primeros botones de su camisa para permitirse mayor libertad en los movimientos.

Magnus hace girar la raqueta mientras se encoge de hombros. Lanza el volante debajo de su cadera y lo golpea rápidamente para hacer el primer movimiento.

- ¿Ah sí? Pues vaya buscando a alguien que lo salve de este juego porque voy a acabarlo. - Dice mi esposo con ironía.

Patrick responde, enviando de vuelta el volante con rapidez. Es un hombre muy ágil y el agite de su cabello ante el movimiento también lo hace muy galante.

Tal como el Marqués lo dijo, el jardín es inmenso y está lleno de hermosos lirios y margaritas.
La vegetación es espesa por donde quiera que miro, haciendo que con facilidad me distraiga del juego en curso y me debata internamente entre salir a recorrer la hacienda o permanecer sentada.

Elisenda juega con su hijo, mientras Gregorie disfruta al ver a Magnus sacar su rabia entre cada golpe de raqueta. Parece que quiere hacer daño más que ganar.

Unos metros detrás de los jardines observo una casa que pertenece a la propiedad. Tiene varios pisos y se ve realmente gigante.
Me pregunto si es allí donde Willy reposa.
Pero antes de poder encontrar una respuesta siento un estruendo que me hace devolver la atención al partido de bádminton.

Patrick ahora se encuentra en el suelo, sosteniendo su frente con la raqueta de Magnus a un lado de su cuerpo.

- Se me resbaló. - Se excusa el rey Lacrontte. Aunque es obvio que él la lanzó a propósito.

Magnus se acerca a través de la red y extiende su mano hacia el Marqués para ayudarlo a levantar.

- ¿Está bien? - Le pregunta.

- Sí, sí lo estoy.

- Qué mal. - Puedo sentir la ironía en su voz.

- ¿Qué mal qué?

- Qué mal que estés bien.

- Magnus. - Me quejo. Su nombre envuelve un regaño.

- Creí que necesitaba ayuda, pues te miraba con tanta devoción que se le olvidó que estaba en medio de un juego.

- Me disculpo. - Patrick limpia su ropa. - Pero es que estuve viendo que su esposa miraba el ala de recuperados y recuerdo que mencionó a un hombre de apellido Mernels, el cual muy posiblemente se encuentre allí.

- ¿De verdad? - En mi voz se escucha la esperanza.

- ¿Quién es ese sujeto? - El cuestionamiento de Magnus no se hace esperar.

- Ay primo, ya lo verás. - La expectación del rey Fulhenor puede sentirse a metros de distancia.

Elisenda se queda en compañía de Patrick, mientras Gregorie, Magnus y yo caminamos hasta el ala de recuperados, después de que el Marqués nos diera indicaciones de dónde podríamos encontrarlo.

Atravesamos el increíble jardín hasta adentrarnos en el lugar señalado.
En su interior hay una cantidad enorme de hombres heridos. Algunos están recibiendo terapia, otros descansando y el resto se encuentra distrayéndose unos con otros, y entre esos se encuentra Mernels.

- ¡Willy! - Exclamo al verlo en una de las mesas, acompañado de un par de sujetos más.

Lo observo levantarse con algo de dificultad y caminar hacia mí con emoción. El cojeo en su pierna me hace entender que aún no está del todo sano, lo cual rápidamente me hace rememorar esa horrible noche en Lacrontte.

- ¿Quieres que te ayude a caminar? - Pregunto al ver su esfuerzo.

- Oye. - Un Magnus indignado me toma del brazo para susurrarme. - A mí nunca me has ofrecido ese tipo de ayuda.

- Él está herido de una pierna y tú nunca has tenido ese tipo de lesión.

- Pues ahora me está comenzando a doler. Ayúdame.

- Deja de ser tan dramático.

Me zafo de su agarre y voy hasta Willy para rodearlo en un abrazo protector mientras doy un beso en su mejilla.

Cuando intento separarme de su cuerpo, me doy cuenta de que ya he sido desprendida con violencia por un tercero. Se trata de Magnus.

- ¿Qué te ocurre? - Vuelve a separarme del grupo para hacer sus reclamos. - ¿Me estás siendo infiel en mi cara?

- ¿De qué hablas? Claro que no te estoy engañando, solo lo saludé.

- Le diste un beso. - Dice en gruñido.

- En la mejilla.

- No me importa, no vuelvas a hacer eso.

- No me puedes prohibir nada y mucho menos algo tan irracional como eso.

Lo dejo con el enojo burbujeando en su sistema. No voy a hacerle caso a sus caprichos sin fundamento.

- Willy ya conoces a Gregorie. - Me repongo rápidamente. - Así que ahora permíteme presentarte a Magnus, mi esposo.

- Su esposo. - Repite el rey Lacrontte una vez vuelve de su berrinche. - Porque ella decidió casarse conmigo y ahora no puede vivir sin mí.

- Él es mi mejor amigo. - Continúo hablando y omitiendo sus escenas de celos. - Además fue a quien enviaron para espiarme.

- ¿Y aún así lo consideras tu amigo? - Pregunta indignado. - Te usó como si fueses un objeto.

¿Qué le pasa? Él hizo lo mismo pero parece que se le olvida. No puedo creer que finja ser la víctima cuando no lo es.

- Tú diste la orden. - Le recuerdo.

- No estamos hablando de mí. - Se escuda. - Eso que él hizo no es de amigos.

- Ya le he pedido disculpas, majestad. - Interviene Mernels.

- Y dejamos eso en el pasado, porque lo quiero mucho. - Concluyo orgullosa.

- Yo también te quiero, caballo.

- El amor. - Suspira Gregorie, posando su mano en el hombro de Magnus. - ¿no te parece hermoso, primo?

- Solo veo que la está insultando.

- Es un seudónimo. - Le explico. - Y a mí me gusta.

- Claro. - Alega con sarcasmo. - Pero veo que tú no le tienes ninguno a él, en cambio a mí me tienes muchos.

No es cierto, solo le tengo 2. Sin embargo no voy a contradecirlo.

- Además. - Habla mirando al ahora general. - Ella dice que te quiere, cosa que no es cierto.

- Claro que sí. - Me defiendo.

- Ya no sigas mintiendo. - Discrepa. - Solo me amas a mí, tanto así que vamos a tener un bebé. ¿Lo sabías? - Le pregunta a Willy.

- Ya estaba al tanto, majestad.

- Bien, así que si vuelves a decir que la quieres te enviaré a la horca.

Las carcajadas de Gregorie resuenan por toda la estancia ante aquella declaración.

- Eres patético. - Se burla.

- Magnus deja de comportarte así. - Pido avergonzada.

- Y no es que esté celoso, solo te advierto lo que tus palabras pueden desencadenar. - Asegura, ignorando mis palabras.

La conversación con Willy continúa entre caras largas por parte del rey Lacrontte y carcajadas llamativas de parte del rey Fulhenor, pero Mernels y yo nos decantamos por ignorar ambas cuestiones y solo centrarnos en nosotros.

••••

- ¿Vienes conmigo? - Pregunta Magnus, extendiendo su mano cuando la tarde comienza a llegar a su final.

- Está bien. - Aferro mis dedos a los suyos. - ¿Adónde vamos?

- No lo sé. - Responde calmadamente.

- Me gusta ir a ningún lugar contigo. - Tal declaración lo hace sonreír. Me encanta verlo hacer aquello después de ver la actitud que tuvo toda la tarde.

Me despido de Willy bajo las quejas de mi esposo sobre nuestro inusual acercamiento y tanta fue su mala actitud que no tuve oportunidad de decirle adiós a Patrick, por lo que le encargué esa tarea a su primo.

Viajamos al palacio de Gregorie en completo silencio. Magnus solo me mira ocasionalmente y ríe para sí mismo según lo que sea que ocurre en su mente.
En un momento está enojado y en el otro está risueño. Realmente no lo entiendo.

Al llegar, él me guía por los pasillos hasta la segunda planta. Los guardias de Cromanoff nos miran sin decir una palabra. Parece que todos saben qué sucede excepto yo.

Mientras avanzamos tomados de la mano, me doy cuenta de que nos dirigimos a la que era mi habitación hace solo unos pocos días.
Magnus abre la puerta y me permite primero el ingreso.

La alcoba está tal como la recuerdo y por más que mire hacia ambos lados y en cada rincón del lugar, no hay nada que me dé un indicio sobre lo que sucede.

- ¿Qué hacemos aquí? - Pregunto extrañada.

- Ve y date una ducha. - Ordena con voz firme.

- ¿Disculpa? - Pregunto confundida. - ¿Me trajiste porque huelo mal?

- Solo date una ducha, Emily, o te la daré yo.

- Está bien. - Cedo ante la inusual petición.

Voy hasta el cuarto de baño y comienzo a desnudarme en su interior, pero rápidamente noto que está posicionado en el marco de la puerta, mirándome fijamente.

- ¿Vas a quedarte ahí viéndome? - Pregunto mientras dejo caer el vestido.

- Es mi único objetivo en la vida.

A esta altura de nuestro matrimonio no me intimida que Magnus me observe desnuda, es decir, es algo que ya ha hecho tantas veces que ahora no me resulta incómodo. Sin embargo, es extraño obtener tanta atención sin conocer la razón.

••••

Salgo de la ducha con la toalla envuelta a mi alrededor bajo la mirada incesante de Magnus. La sonrisa no abandona su rostro a medida que camino hacia él, quien a su vez levanta la manga de su camisa para permitirme ver aquel cinto azul que le quité a mi vestido.

- Esto es todo lo que necesito. - Comienza a desenvolverlo de su muñeca con precisión. - Ahora date la vuelta.

Hago lo que me pide y me coloco de espaldas a él, sintiendo rápidamente cómo ata el delgado cinto azul en mis ojos. La tela solo logra tapar lo necesario para impedirme la vista parcial de la estancia.

- ¿Qué vas a hacer? - El nerviosismo es palpable en mi pregunta.

- Nada que no vayas a disfrutar.

- Magnus aquí no. Esta no es nuestra casa.

Pienso en qué dirían los guardias. No puedo profanar un sitio ajeno. Me rehúso a hacer tales cosas aquí.

- No es lo que crees, pervertida. - Se burla mientras comienza a quitar mi bata de baño.

- Pero es lo que parece. - Mi piel se eriza ante su contacto.

En segundos, el frío golpea mi cuerpo al estar totalmente desnuda en la habitación. Es increíble todo lo que puedes sentir cuando la visión está limitada o completamente nula.

Lo noto agacharse frente a mí, luego de dejar el nudo firme detrás de mi cabeza.
Con voz trémula me pide que levante una pierna y luego la otra, en ambas peticiones yo obedezco al entender lo que hace. Va a vestirme.

- Magnus esto es muy extraño. - Alego al sentir sus manos sobre mi cuerpo.

Pasa la ropa interior por mis piernas con ligereza. Sus dedos se sienten como seda acariciando mi piel, su aliento me toca a medida que asciende y su cabello hace cosquillas en mi pelvis.

Él no responde y es justo allí donde empiezo a alarmarme. ¿Será otra persona? No, Magnus no dejaría que eso pasara.

- ¿Eres tú, señor Enojo? - Tanteo su pelo en busca de la respuesta.

Lo siento posar un beso en mis piernas y en la zona baja de mi abdomen, mordiendo luego mis caderas.
Tal acto me hace reír con nerviosismo.

- Sí eres tú. - Afirmo convencida.

- Solo quédate quieta. - Su voz es prácticamente una risa.

Lo siento levantarse y caminar hasta mi espalda para luego desaparecer.
Las pisadas vuelven momentos después para volver a posicionarse en el suelo.

- ¿Por qué haces esto?

- Guarda silencio, esposa. Necesito toda la concentración posible para retener el autocontrol y no lanzarte sobre la cama para hacerte mía aquí.

Las emociones revolotean en mi entrepierna al escucharlo. Odio que tenga ese efecto en mí y que yo no sea capaz de controlarlo.

Me pide nuevamente levantar las piernas mientras comienza a subir el traje por mi cuerpo, para luego cerrarlo con cuidado, viajando por toda mi columna vertebral. Abrocha a mis pies unas sandalias de tacón y pasa a mis manos un par de pendientes, los cuales debo colocarme en plena oscuridad visual.

Cuando por fin consigo poner las joyas en mis orejas, sus dedos como cinceles que rozan la piel de mis hombros me obligan a girar y caminar unos centímetros.

Nos detenemos luego de un momento y lo siento posar un beso en mi cuello al tiempo que desata el cinto azul de mis ojos.

- Iremos a cenar. - Dice con una sonrisa.

Estoy frente a un espejo con Magnus a mi espalda. Pero lo que no puedo creer es lo que llevo puesto.

Un elegante y muy sensual vestido verde resalta mi figura. El traje tiene una sola manga que cae en mi brazo izquierdo y cuenta con un escote en forma corazón totalmente desestructurado.
La tela tiene brillantes dorados y una hermosa sobrecola que le da volumen al atuendo. La parte delantera se abraza a mis curvas y la abertura en la pierna derecha hace de éste una proeza sobrenatural.

- Es completamente hermoso, Magnus. - Exclamo, llevando las manos a mi boca. - Pero ¿por qué es aceituna y no rojo? Sé que el carmín es tu color favorito.

- Quería que combinaras con mis ojos.

Me entusiasma la idea de ir a cenar con él. Recuerdo la última vez que lo hicimos y lo maravilloso que fue.
Ese día yo estaba totalmente quebrantada y ahora estoy completa, preparada y cocida hasta los bordes. Ya no hay nada roto en mi interior y en su lugar hay un bebé formándose.

- ¿Iremos a un lugar extravagante? - Inquiero, conociendo sus gustos.

- Para mí no es exagerado.

- Entonces sí lo es. - Alego sonriente.

Bajamos hasta el umbral y tomamos un avión para nuestro nuevo viaje. Magnus se niega a decirme hacia dónde vamos, pero es evidente para mí que ya salimos de Cromanoff.

Aterrizamos en una pista dispuesta en un gigantesco campo abierto, desde donde se ven las incesantes luces de lo que parece una ciudad. La curiosidad me carcome por saber de qué se trata todo esto y más aún por saber dónde estamos.

Un automóvil nos lleva por la calle y es entonces donde logro ver los rieles del tren que me impactaron en una ocasión. ¿Vamos a la hacienda de los Somerset?

Igualmente mi atención es captada por los jardines del Refcold, quienes en esta noche se ven iluminados por diferentes luces que caen en cascadas sobre él. Tengo esa propiedad y jamás he vuelto a visitarla, debería ponerle un poco más de atención.

Por un momento pienso que es allí donde cenaremos, pero mi hipótesis se diluye cuando pasamos de largo por el lugar.
El automóvil avanza y solo se detiene a cuestas de una colina empinada que me deja absorta.

Un palacio de colores neutros se impone sobre esta, la cual está rodeada de árboles coloridos que hacen del lugar una verdadera belleza.

El pueblo bordea la casa real, cuyas propiedades están pintadas en distintos tonos, y debido a la hora en la que nos encontramos, parecen brillar como pequeñas estrellas alrededor del sobrio palacio. Desde mi posición logro ver fachadas rosas, azules, verdes, naranjas, amarillas y una infinidad más. No puedo creer que algo así exista.

Las luces procedentes del interior de las viviendas parecen titilar contra la variedad de fauna que completa el lugar y las cuales también se estrellan contra el agua del río que hay a un lado de esta parte del reino.

Los barcos atados al muelle son una verdadera maravilla que me deslumbra cada vez que lo detallo más.
No sé qué es más hermoso, si ver el cielo iluminado naturalmente por la luna o la inmensidad de colores y brillo que hay por doquier.

- ¿Aquí cenaremos? - Cuestiono y Magnus asiente. - Es hermoso. ¿Cómo se llama?

- Por ahora Dinhestown, pero tú puedes ponerle el nombre que quieras.

- ¿Por qué? - Mi confusión es notable.

- Porque es tuyo. - Dice mirándome con ojos brillantes. - Feliz cumpleaños, esposa.

Mis ojos de inmediato se llenan de lágrimas imposibles de controlar y no por la magnitud del regalo sino por el gesto mismo de hacer algún detalle.

- Emily, ¿por qué lloras? La idea es hacerte feliz.

- Ni siquiera recordaba que era mi cumpleaños. - Revelo, dejando caer las lágrimas por mis mejillas.

- ¿Cuál es la razón?

- No lo sé. Han pasado tantas cosas y el hecho de que a ti no te gusten los onomásticos me hizo simplemente olvidarlo.

- Nunca olvides tu fecha, y no por un amargado como yo. A mí me gusta celebrar tu día.

Magnus me abraza como solo él sabe hacerlo, dándome el consuelo que necesito.

- ¿Te gustó tu obsequio?

- Bueno, es decir, sí. Nunca me habían regalado un reino.

- Ya tenías los jardines de Refcold, solo faltaban sus alrededores.

- Es muy hermoso, Magnus. Gracias.

- Si algún día llegas a divorciarte de mí, tendrás tu propio reino.

- No pienso divorciarme de ti.

- Qué bien, porque si lo haces te atacaré por la noche y te lo quitaré. Y la única forma para que te lo devuelva es que regreses conmigo.

- Eres un tonto. - Enjuago mis lágrimas con el dorso de su mano. - Y yo solo te di un perfume.

- El cual me gusta mucho. Deberías hacerme otro pronto. - Revela con una sonrisa. - Además me diste un pequeño Lacrontte. Fue un regalo inesperado pero supongo que eso es mejor que un reino.

- No supones, es mejor. - Afirmo convencida.

- No lo creo. - Dice divertido.

- Dime ¿qué voy a hacer con un reino?

- Reinarlo. - Declara como si fuese lo más obvio del mundo. - Este palacio tiene 2 plantas y pensé que sería ideal para ti pues no tendrás que subir muchos escalones, lo digo por el embarazo y esas cosas. Pero si quieres un tercer piso solo tienes que pedirlo, porque 2 son muy poco...

- 4 es mucho. - Lo interrumpo.

- Y 3 es perfecto. - Concluye con una sonrisa.

- Esto es tan irreal. - Digo a medida que avanzamos sobre la imponente inclinación montañosa. - Es demasiado, Magnus.

- Te regalo un reino porque soy un rey, si fuese panadero te regalaría pan.

- Yo quiero ese pan. - Le digo divertida.

- Entonces también lo tendrás. Tú solo pide, y yo me encargaré de ponerlo en tus manos.

Caminamos colina arriba hasta llegar a las pesadas puertas que recubren el palacio, las cuales tienen en el centro una E y L entrelazadas como parte de mis nuevas iniciales. No puedo creer que esto en verdad sea mío.

Avanzamos hasta el interior, caminando en medio de la fila de guardias que se reverencian para nosotros. Un gesto al cual aún no me acostumbro.

- Un palacio azul para mí azulada Emily. - Declara una vez ingresamos a la nueva casa real.

- Esto es... - Las palabras quedan atoradas en mi garganta, al no encontrar ninguna que le haga justicia a lo que veo.

El piso es de mármol blanco, totalmente aceitado y brillante. A cada extremo de la sala principal hay dos escaleras que se imponen hasta la segunda planta, cuyo barandal se muestra hecho en oro.

Las paredes que recubren el sitio están pintadas en tonos azules y blancos, creando columnas, brocados, tallados y figuras por doquier. Todo es realmente artístico.

En el techo de la estancia reluce una cúpula que permite el paso de la luz de la luna y de esta cuelga una lámpara de cristal que brinda la luz necesaria para iluminar el interior, cubriendo de belleza etérea el lugar.

Al ver cada detalle, cada rincón y cada pieza decorativa, no puedo evitar pensar que esto es sin duda la fusión de ambos hecha un palacio.
Nuestros colores predilectos están por doquier, creando una elegante casa que recoge lo mejor de nosotros.

- Valió la pena invadirlo y robarlo.

- Magnus eso es feo ¿a quién se lo quitaste?

- No te lo diré porque estoy seguro de que se lo devolverías; Además no recuerdo su nombre.

- No vuelvas a hacer eso, por favor.

- Es lo que un rey hace. Conquista y coloniza. - Explica. - Algo que tú también has hecho.

- Yo nunca le he hecho eso a nadie.

- Claro que sí. A mí me conquistaste y colonizaste.

- Eso es muy romántico y monárquico al mismo tiempo.

- Es muy Ramé. - Dice con una sonrisa. - Ahora acompáñame. - Me extiende su mano. - Hay un sitio que quiero mostrarte.

Caminamos hasta el otro extremo del palacio, donde un gigantesco corredor de grandes columnas blancas coronadas con detalles en oro, crean un trance eterno.

El piso resulta resbaladizo a medida que corremos, por lo que debo aferrarme al brazo de Magnus para no caer y avergonzarme.

- Quiero que este sea un salón de bailes. - Sugiero a medida que trotamos como tontos.

- Será lo que quieras que sea. Es tu palacio.

Llegamos al final de la sala, donde unas escaleras blancas nos reciben. Las cuales están cubiertas con una alfombra azul oscuro cuyo borde está compuesto por 3 líneas doradas.

Las bajamos con rapidez hasta llegar a la parte trasera de la casa real, y juro que este lugar es el más bonito de todos.

Es un espacio abierto que permite ver la ciudad entera. Las luces que provienen de las casas, barcos y lámparas callejeras se unen en ese sitio, permitiendo observar con facilidad todo lo que hay alrededor.

Magnus me guía un poco más allá, hasta llegar a un hermoso círculo, cubierto con columnas de yeso que sostienen el techo de la pequeña sala.

Cuenta con escaleras para subir hasta ella y está iluminada por una araña de oro y cristales. En la parte de afuera la vegetación engalana el sitio, pero adentro el piso se lleva toda mi atención.

Una brújula está pintada en el suelo, en donde la aguja que marca cada punto cardinal ahora señala las letras R, A, M y É, en vez de los puntos clásicos.

Magnus nota la aflicción en mi mirada, mientras mi corazón late atropelladamente y mis ojos amenazan con llorar nuevamente. Esto es más de lo que yo pude haber soñado jamás.

- Yo tengo una. - Dice sacando una brújula de su bolsillo. - Ahora tú tienes otra.

Ambas son iguales, porque las letras de las dos fueron sustituidas para formar la palabra Ramé.

- Eres una persona hermosa ¿lo sabías? - Abrazo su cintura con fuerza.

- No, no lo soy.

- Claro que sí. Tienes un corazón puro y lleno de mucho amor reprimido.

- Emily. - Dice en tono de advertencia. - Estoy dañado, maltrecho y los años han sido mis verdugos. Créeme, no soy bueno.

- No lo estás, porque yo puedo ver todo lo bueno que hay en ti.

- He asesinado.

- No me importa. Así que no intentes decir nada más para hacerme pensar otra cosa, porque no lo lograrás. Te amo tal como eres.

- No te merezco.

- Si hay alguien en este mundo que me merece, eres tú.

Parece relajarse al escuchar aquellas palabras e incluso podría asegurar que se ha quitado un peso de los hombros ante lo que he dicho. Quisiera que no llevara tantas cargas consigo y yo estoy dispuesta a aliviar su crucifixión.

- Te amo, Emilia. - Susurra sobre mi cabeza.

- Esposa para ti.

Mi corazón antes estaba roto, totalmente deshecho; Pero una noche él comenzó a coserlo.
No entendía cómo lo había reparado y devuelto a la vida, hasta que un día entendí que tomó los hilos sueltos de su maltrecha alma para unir los pedazos de mi herido corazón, y ahora yo debo devolverle el favor.

••••

Los sirvientes disponen una mesa sobre la rotonda y traen luego la comida para nosotros.
Magnus me mira a través de su copa de vino tinto y yo lo miro por medio de mi copa de agua.

- Cada vez que lo pienso, se me hace más extraña la idea de saber que seré papá. - Dice con una sonrisa frágil. - Es decir, va a haber una persona que llevará mis genes y dependerá de mí.

- Serás un gran padre.

- He pensado que podría poner un horario para verlo. O sea, una hora en la mañana, otra más en la tarde y quizás en la noche pueda verlo de 7 a 8.

Sonrío ante la tontería que dice. Estoy muy segura de que cuando lo vea querrá pasar todo el tiempo posible junto a él.

- ¿Y si él quiere verte más tiempo?

- Tendrá que acostumbrarse. Las personas no obtienen todo lo que quieren en la vida.

- Yo quiero que pasemos mucho tiempo juntos como familia, y dijiste que solo tenía que pedir y tú lo pondrías en mis manos, así que eso es lo que quiero.

- ¿Me estás manipulando? - Inquiere, levantando una ceja.

- Puede ser. - Me limito a sonreír con suficiencia. - ¿Puedo hacerte una pregunta? Es decir, no está, otra.

- Eras la única persona en el mundo que tiene derecho a cuestionarme. - Su gesto es severo al decir aquello, no obstante le creo.

- ¿Qué es lo que más te gusta de mí?

- Sencillo. Que eres mía. - Menea el vino en su copa mientras me observa con picardía.

- ¿No te gustan mis ojos, por ejemplo?

- Me gusta cuando tus ojos me miran a mí.

- Magnus piensa en algo que no te incluya. - Pido exasperada.

- ¿De tu personalidad o de tu físico?

- Ambos.

- Tu resiliencia. Envidio esa capacidad que tienes para reponerte de las situaciones más adversas.

- Gracias. - Respondo orgullosa. - ¿Y físicamente?

- Me gusta el lunar que tienes en medio de tus senos.

- ¿Qué odias? - Debo aprovechar la situación y hacer todas las preguntas que pueda.

- Todo, no te soporto.

- Hablo en serio.

- Odio cuando no estás cerca de mí y eso es lo único que diré. - Alega mientras nos traen el postre.

Observo que el hombre en ningún momento mira a Magnus e inclusive no es capaz de levantar la mirada del suelo a medida que lo sirve. Es obvio que le tiene temor más que respeto.

- ¿Por qué las personas te tienen tanto miedo?

- Me gusta que me teman.

- Yo no te temo, porque yo sé lo que eres.

- ¿Y qué soy?

- Un hombre grande al que le gusta ser mimado.

- Parece que me comparas con un perro. Ellos son los que ceden ante las caricias y yo no soy un animal domesticado.

- Claro. - Replico al recordar las palabras de Gregorie en la cena de compromiso. - Oye, pero si nuestro hijo quiere perro debemos comprárselo.

- Él tendrá todo lo que quiera, si quiere un león se lo daremos.

- ¿Por qué siempre tienes que exagerar las cosas?

- Así soy, Emily. - Su expresión es fría. Es obvio que ya se encuentra a la defensiva.

- Si tuviésemos un león le pondría tu nombre.

- ¿Mi nombre? ¿Por qué?

- Tú me recuerdas a un león. Son fuertes, majestuosos y además también son reyes ¿no?

- ¿Y tú qué serías? ¿Una leona?

- No, yo sería una gacela.

- Esos animales son débiles.

- No, ellos son protectores. Se sacrifican por su familia, son libres, silvestres. Me gustan mucho.

- Los leones devoran las gacelas.

- No este león. Él la protegería y la haría fuerte.

- No creo que eso suceda. Está en su naturaleza, Emilia. No se va a enamorar de un ser indefenso.

- Tú decías que estaba en tu naturaleza ser frívolo, pero me cantas por las noches. No creas que no te he escuchado.

Lo siento tensarse ante mi revelación, pero aún así no aparta sus ojos de los míos.

- Es decir, que el león quedó cautivado con la gacela.

- Absolutamente. - Confirmo segura.

- Pues a ese león lo enviaría a la horca porque no se puede jugar con la comida.

- Estás loco.

- Por hacerte mía. - Sus ojos se tornan brillantes y lujuriosos ante la revelación.

Lo miro y lo miro y me doy cuenta de que no es un castigo amarlo, es más bien una recompensa.

Paseé la superficie del océano y me adentré hasta las profundidades. El agua reventó mis oídos, estalló mi corazón y fracturó mis huesos pero el dolor valió la pena al ver cómo cada vez que iba más y más abajo, me encontraba más cerca de un tesoro de ojos verde esmeralda que reservaba su tímido corazón solo para mí.

- ¿Qué pensarías si te digo que aún hay una sorpresa esperándote?

Ni siquiera soy capaz de responder. ¿Qué otra cosa puede estar esperándome? Ya me ha dado todo e incluso más de lo que alguna vez pude haber soñado. Lo único que se me ocurre es una fiesta oculta con mi familia.

Me levanto y lo acompaño de regreso al palacio, donde avanzamos hasta la segunda planta en medio de las miradas temerosas del personal a nuestro paso.

Pronto nos detenemos en una puerta café, sencilla pero labrada con un prominente pomo en oro que reluce bajo la luz del corredor.

- Esa será nuestra habitación. - Señala la alcoba de al lado.

- ¿Y esta? - Pregunto, señalando el recinto que tenemos enfrente.

- Descúbrelo por ti misma.

Abro la puerta con algo de nerviosismo y de inmediato las luces se encienden, poniendo a latir atropelladamente mi corazón al ver lo que hay en su interior.

Las paredes son color trigo y el piso de madera liso está reluciente. La ventana da paso a la luz de afuera y la alfombra crema crea un espacio de juego maravilloso.

En el techo del lugar hay un millar de diminutas luces que asemejan ser estrellas y el nombre de nuestro bebé está puesto en la pared como una plaqueta de oro, justo encima de donde reposa su cuna.

Hay sillones, armarios, juguetes, cojines y lámparas de pie. Todo en tonos cremas y dorados.
La cortina beige parece tener vida propia por las luces que la conforman, dándole un brillo adicional a la habitación. Incluso hay un pequeño caballo de madera.
No puedo creer que Magnus haya hecho todo esto.

- Es la mejor forma que encontré para disculparme por haber sido un idiota.

Mis emociones están a flor de piel y me es imposible no llorar ante lo que veo en estos momentos.

- Lo amas, sé que lo amas. - Es lo único que logro decir.

- Lo amo. - Asevera, abrazándome por la espalda. - Aunque realmente no entiendo cómo es que lo hago.

- ¿Todo esto lo escogiste tú?

- La mayoría de las cosas, entre esas el caballo. Incluso lo probé así que sé que es muy resistente. Por supuesto lo hice cuando nadie me veía.

No puedo imaginarme a Magnus subido sobre un juguete para bebés, pero puedo creerle cuando dice que lo probó.

Camino por el lugar tocando todo a mi paso, incluso hay un librero con algunos ejemplares reposando en él. Tomo el primero que veo y leo el título.

- ¿El arte de la guerra Tomo I? - Cuestiono confundida ante lo que veo.

- Lo puse ahí por si quiere aprender algo. También hay un tomo II pero creo que debe empezar por el I.

- Un bebé no va a leer estas cosas.

- Ese es el tipo de libros que tengo y desde muy pequeños tuve que leerlos.

Tomo un segundo libro para darle una nueva oportunidad a sus elecciones y no juzgarlo tan prontamente.

- ¿Imperialismo y derogación?

- Ese es muy bueno. - Declara convencido. - Estoy seguro de que le gustará.

- Hagamos un trato. - Le propongo. - Ya tú escogiste la decoración, déjame a mí escoger los libros.

- Está bien, pero no seas tan injusta. - Pide, recostándose en uno de los muebles de la alcoba. - Al menos no escogí la historia del soberano.

Un hombre de poco cabello café y lentes gruesos entra a la estancia con cojines blancos y pequeñas mantas.

- Buenas noches, majestades. - Saluda con una reverencia. - Soy Mason Bauer, el creador de la cuna del heredero.

El sujeto acomoda los enseres que ha traído sobre la cuna, arreglando los pequeños detalles de su creación.

- Este es uno de los mejores regalos de cumpleaños. - Digo, poniendo las manos en mi pecho.

- Felicidades, majestad. - Habla el hombre. - ¿Puedo saber cuántos años está sumando a su vida?

- Uno, los otros ya los tenía. - Responde Magnus por mí.

- No seas así. - Me quejo. - Estoy cumpliendo 20.

- Permítame felicitarla nuevamente y también por su futuro hijo.

- Sí, y hablando de eso. - Interrumpe mi esposo. - ¿Esta es una cuna hecha 100% en oro? - Pregunta desconfiando.

- Así es, majestad. Fue confeccionada solo para el príncipe.

- ¿Y yo cómo sé que es cómoda para mi hijo? Porque el heredero debe dormir plácidamente.

- Lo es, señor. Fue probado con varios niños antes de traerla aquí.

- ¿Y cómo sé yo que usted no me está mintiendo? ¿Dónde están esos niños para que me confirmen esa información?

- Magnus, por favor. - Pido en voz baja, un poco avergonzada.

- No te metas en esto. - Ordena sin mirarme. - Necesito comprobar que sea de la mejor calidad y creo que este tipo es un charlatán.

- Magnus estás exagerando. - Lo reprendo. - Le creemos. - Le digo al orfebre.

- Es decir, que si yo me acuesto en esa cosa ¿voy a dormir plácidamente? - El rey Lacrontte parece ignorar mi comentario.

- ¿Desea entrar a la cuna? - Pregunta el hombre con algo de temor. - Estoy seguro de que no cabría, majestad.

- Podría intentarlo si así quiero.

- Está hermosa. Gracias por crearla. - Le hablo al orfebre para aliviar la situación. - Ya puede retirarse.

El hombre se reverencia con un poco de duda, bajo la mirada dura y desconfiada de mi esposo.

- Si mi hijo no duerme bien, lo buscaré y lo mandaré... - Pongo la mano en su boca antes de que diga una tontería.

La cabeza castaña del sujeto desaparece luego de que le regalara una sonrisa forzada como disculpa por el comportamiento del rey Lacrontte.

- Por esas cosas las personas te temen. - Declaro molesta. - Debes ser más amable.

- Yo soy muy amable, solo que ellos no hacen las cosas como las pido.

- Pero si es hermosa. Todo el lugar es hermoso. - Explico. - Creo que hicieron un buen trabajo y no está de más que de vez en cuando les agradezcas por lo que hacen. Te aseguro que eso haría que desarrollen su labor con mayor motivación.

- Mis tutorías sobre cómo ser un rey pasaron hace mucho tiempo.

- No te voy a enseñar a ser un rey, te voy a enseñar a ser un hombre amable.

Notas de autor.

¡Hola! Hello! Hei!

Muchos de ustedes estuvieron escribiéndome sobre cuándo sería la próxima actualización y bueno aquí está.
Por favor no se desesperen ni piensen que no seguiré actualizando este libro, porque SÍ lo terminaré, así que si tardo en actualizar no se abrumen ya que tarde o temprano apareceré con un nuevo capítulo.

Por otra parte me gustaría saber ¿qué les pareció el regalo de Magnus para Emily? ¿Alguien lo descubrió o esperaban otra cosa?
Por cierto, ¿qué tal los celos de Magnus? El señor enojo se enojó.

Aquí dejo algunas imágenes que usé para describir el palacio y la habitación del pequeño Magnus VII.

Sin otra cosa que decir, los quiero y nos vemos en el próximo capítulo.

Me pueden encontrar en Instagram como @karinebernal

Capítulo 6. Presente.

Emily.

Tal como Magnus lo prometió, ayer no apareció mientras tomaba el almuerzo y tampoco se presentó a la hora de la cena, dejándome en completa soledad frente a un comedor exageradamente grande.

Se sintió extraño estar sin él y aún más al saber que estaba cenando a pocos metros de mí, solo con la intención de ignorarme.

Me encuentro ahora en la habitación, peinando mi cabello frente al tocador nuevamente sola.
A decir verdad, no sé si Magnus vino a dormir ayer pues su lado de la cama se encuentra intacto, como si nadie hubiese ni siquiera tocado las sábanas y estoy casi segura de que fue así.

Escogí para hoy un vestido rosa que ayudara a subirme el ánimo, de escote bajo pero recatado y lleno de flores que crean un camino hasta mis hombros. Tiene mangas amplias y vaporosas las cuales están hechas en tul, cubierto con pequeñas perlas rosáceas, las cuales también están esparcidas a lo largo del traje que a su vez finaliza con una falda amplia que me cubre hasta los tobillos.

Cuando estoy a punto de levantarme del tocador, la figura de Magnus hace presencia en la habitación. Su traje oscuro ilumina de alguna forma la estancia y aunque quisiera decir lo mismo de sus ojos verdes, me es imposible hacerlo.

Su mirada es fría y solo me dedica un vistazo. Pasa luego hasta el vestidor donde se pierde unos segundos antes de salir abrochando una capa a su cuello.

- Buenos días. - Lo saludo pero no hay respuesta de su parte.

La incomodidad está presente en el ambiente mientras él se arregla frente al espejo, pasando de mí.

- ¿Vas a salir? - Lo intento nuevamente, sin embargo continúa ignorándome. - Por favor dime algo. Al menos responde esa pregunta.

- Creo que no es de tu incumbencia si salgo o no y más aún si eres esa persona que lo hace a hurtadillas.

- Ya he dicho que lo lamento.

Magnus vuelve a quedarse callado como si jamás me hubiese escuchado o como si mi voz fuese indigna para prestarle atención. Sin embargo no me detengo.

- ¿Viniste a dormir anoche?

- No. - Dice con firmeza.

- Puedes hacerlo, la cama es suficientemente grande para que no tengamos siquiera que rozarnos.

Magnus continúa inescrutable, sigue viéndose en el espejo como si yo no hubiese dicho nada.

- Mi familia viene a cenar esta noche y me gustaría que estuvieses presente.

- No cuentes conmigo.

- Es mi familia. - Alego. - Incluso viene mi hermana Liz.

- Creo que he sido más que claro. No puede entusiasmarme menos sentarme allí y fingir que estamos bien.

- Creo que ha sido suficiente el ignorarme ayer. No veo razón para hacerlo hoy. - Hablo pero él se niega a responder. - Dime qué quieres Magnus. Dame algo para entenderte.

- ¿Recuerdas tus votos? - Inquiere y no sé a qué se refiere. - Dijiste que guardarías silencio cuando fueras el motivo de mis turbaciones, pues ahora es momento de cumplir esa promesa.

Su tono es cortante al responder y desafortunadamente es lo último que escucho antes de que desaparezca por la puerta, generando un seco golpe al cerrarla. Me odia, está claro y Magnus se ha empeñado en hacérmelo saber.

••••

Tal como sucedió ayer, he desayunado a solas y desde nuestra conversación en la habitación no lo he vuelto a ver.
El palacio se siente silencioso y totalmente apagado, lo cual me resulta incómodo.
Creo que no sé qué es peor, si discutir con alguien todo el tiempo o que esa persona decida ignorarte.

Así que dada la soledad que me acompañará hoy, decido ir a la oficina de correos del palacio y enviarle una carta a Willy, quizás con suerte él pueda venir y me acompañe en la cena de esta noche.

Al llegar tomo un sobre genérico pues no estoy dispuesta a ir hasta la oficina de Magnus para tomar uno personalizado. Garabateo un mensaje rápido y lo pongo en la casilla para enviar que está a mi nombre.

- Envíenla lo más rápido posible, por favor. - Le pido al encargado.

Por inercia me acerco a la casilla de recibidos de Magnus, la cual está completamente llena. De inmediato reconozco el sello Mishniano en uno de los sobres, lo que me lleva a cuestionarme quién del reino enemigo podría escribirle.
No se trata de los que usan en el palacio, por lo que rápidamente deduzco que se trata de una persona del común.

Tomo el correo que me interesa y leo en el respaldo el nombre "Adrinne Faure". Rápidamente intento saber si alguna vez he escuchado ese nombre pero descarto la idea al instante.

- Creo que voy a enviar otra carta. - Explico a los hombres que me observan con algo de expectación.

Es obvio que no puedo abrir el correo dirigido a Magnus, eso significaría violar su privacidad y no es algo que quiera hacer. No obstante me resulta primordial conocer quién es esta mujer y no hay nadie más idóneo para revelar la información de un Mishniano, que alguien que trabaje con la monarquía y esta vez mi ficha clave será Atelmoff.

Después de escribir el pedido y dejarlo en mi bandeja de envíos, camino hasta la rotonda, donde Magnus y yo cenamos en mi cumpleaños y mientras reposo aquí, observo la figura de Francis acercarse a mí a paso lento pero preciso.

- Señora Lacrontte ¿puedo hacerle compañía? - Pregunta cuando está enfrente.

- Eres bienvenido a mi soledad. - Acepto retraída.

Ha sido difícil sobrellevar la actitud de Magnus y más aún cuando no tengo demasiadas cosas que hacer. O sea, ni siquiera he podido saber qué fue eso que Gregorie descubrió porque el rey Lacrontte no se ha dignado a leerlo.

- Francis ¿podrías contarme algo? - Pido, con la intención de distraer mi mente.

- ¿Qué deseas saber? - Dice mientras toma lugar.

- Hágame un resumen de su vida.

- ¿Mi vida? En realidad no hay mucho que contar. Desde pequeño me interesó la monarquía y bueno, considero que era algo normal tomando en cuenta que soy hijo de condes.

- ¿Eres un conde? - Pregunto asombrada. - Nunca me lo habría imaginado, es decir, Magnus odia a todos los que llevan ese título.

- No, él odia al conde Cornualles, lo cual es muy diferente. - Se burla. - Pero continuando con la historia, me entrené para ser consejero real y en medio de mi aprendizaje conocí a Helena. Me enamoré, la convertí en la señora Puntresh y finalmente me hice el consejero de Magnus V.

- ¿Cómo era él? Me habría encantado conocerlo.

- Era igual de rígido que Magnus, aunque un poco más sociable. Tenía esa chispa de hombre de negocios y también le encantaba el oro.

- ¿Crees que le hubiese agradado?

- Por supuesto. Habría aceptado a cualquier mujer con la que Magnus se hubiese querido casar. Su hijo era todo para él. - Revela con una sonrisa nostálgica. - Pero he de confesar que tú me recuerdas a la reina Elizabeth, ambas comparten la misma dulzura pero también esa autoridad para ordenarle a sus esposos de vez en cuando.

Magnus no habla mucho sobre sus padres y aunque entiendo que el recuerdo lo atormenta, quisiera saber un poco más de ellos.

- No alcanzo a imaginar lo terrible que fue perderlos. - Hablo, refiriéndome a mi esposo.

- De alguna u otra manera se quedó solo en el mundo.

No me gusta pensar en eso, aún cuando sé que tiene algo de razón. No es lo mismo reemplazar el cariño de unos padres con el de abuelos y tíos. Nunca será lo mismo.

- ¿Puedo preguntar qué ocurrió con tu esposa? - Inquiero para cambiar de tema. La sensibilidad parece haberse apoderado de mí.

- Ya lo hiciste. - Una nueva sonrisa aparece en su rostro. - Algo sucedió luego de la muerte de los reyes y eso hizo que nos separáramos.

- Lo lamento. - Confieso sin saber qué decir al respecto.

- No hay por qué hacerlo, fue la mejor decisión. - Revela y sé que lo dice por la señora Aidana. - Por cierto, permítame decirle que ya estoy al tanto de su situación con el rey Magnus.

Era de esperarse que le contara a Francis, después de todo él es como su padre.

- ¿Y qué le ha dicho? - Cuestiono curiosa.

- Él nada, parece que me está ignorando. No obstante, Gregorie me lo ha contado todo por medio de una carta.

No sé si sea extraño pero me alivia saber que no soy la única a la que ignora.

- ¿Qué piensas al respecto? ¿Está exagerando o ya estás acostumbrado a que se comporte de esta manera?

- A decir verdad no sé qué pensar. Magnus siempre ha sido muy calculador y meticuloso. Sopesa cada una de sus opciones, evalúa las consecuencias para luego decidir, pero ahora es como si fuese otra persona. Es impulsivo y parece vivir por instinto más que por raciocinio.

- ¿Puedo preguntar algo indebido? - Inquiero ante la duda que siempre me ha embargado.

- Esos siempre son los mejores cuestionamientos.

- Sé que es mi culpa que haya reaccionado así, pero me gustaría saber cómo se habría comportado si se tratara de Vanir pues estoy al tanto de que él la amó mucho. Estoy consciente de que esto es tonto e inmaduro pero en verdad quiero saber.

Francis parece pensarlo por un segundo, pasa los dedos por su barbilla mientras observa a su izquierda.

- En realidad no tengo una respuesta para ello, pero de lo que sí estoy seguro es que el rey Fulhenor no habría recibido un disparo en la pierna.

- Por un momento creí que iba a asesinarlo.

- Si lo hubiese querido, lo habría hecho. Magnus nunca falla un tiro.

- ¿Cuándo crees que se le pasará? - Inquiero preocupada.

- Esto es nuevo en él, así que es difícil asegurar un estimado, pero tenga en cuenta que el rey Lacrontte la ama. A su extraña y belicosa manera pero la ama.

- ¡Francis! - El llamado de Magnus llega a nosotros como un trueno. - Te necesito en mi oficina, ahora.

Ni siquiera me determina. Es como si yo no estuviese sentada junto a su consejero.

- Sin un "por favor" no me levantaré de aquí. - Se niega el señor Puntresh.

- No estoy para juegos, solo obedece. - Alega antes de darse media vuelta e irse a grandes zancadas.

- Bueno... el deber me llama. Nos vemos en otro momento. - Susurra, levantándose. - Y no se preocupe, pronto se le pasará el enojo.

••••

Me pasé la tarde creando un menú exquisito para la cena de esta noche, cosa que me distrajo de la actitud distante de Magnus. Básicamente si estoy ocupada no pienso en él.

Y ahora estoy aquí, en la zona verde del ala oeste, bajo la calidez del sempiterno cielo. Una de las cosas que Stefan me enseñó.
La brisa despeina mi cabello en esta tarde Lacrontte, mientras observo cómo Willy toma lugar en la silla de enfrente.

- Te ves hermosa. - Le escucho decir. - Y este palacio es fantástico. Me recuerda demasiado a ti.

- Gracias. - Es lo único que respondo. - ¿Cómo sigue tu pierna?

- Me atrevería a decir que mucho mejor. - Sus ojos grises relucen bajo el sol. - ¿Puedo conocer lo urgente de tu carta?

- Quería verte. - Explico sencillamente.

- Una cosa es querer verme y otra es enviar un avión a recogerme.

- Digamos que quise encargarme de todos los detalles de tu viaje.

- Solo debes decir que no quieres hablar de ello, pero no me mientas, caballo.

- Siempre he tenido curiosidad de por qué me llamas así. - Suelto para cambiar de tema.

- Bueno, parecías estar todo el tiempo a trote, hablabas muy rápido y te adelantabas a los hechos. Eras un caballo a todo galope.

- Supongo que soy algo impulsiva. Tanto como para escaparme del palacio.

- ¿Y por eso Magnus está enojado contigo?

- ¿Cómo lo sabes? - Pregunto asombrada.

- Bueno... dado el hecho de que nos está mirando como si quisiera asesinarnos por estar aquí sentados, me hace deducir un poco la situación.

Giro discretamente, buscando a Magnus a mi espalda. Sin embargo, no está cerca de nosotros. Se encuentra asomado en uno de los ventanales de la segunda planta y efectivamente me observa fijamente.

Sus ojos son como dagas atravesándome, no obstante, su expresión sigue siendo pétrea.
Me gustaría saber qué está pensando pero sé bien que es imposible descubrirlo y antes de si quiera lanzar una hipótesis, ya se ha dado media vuelta, retirándose del cristal.

- ¿Siempre es igual de amargado? - Pregunta Willy, devolviéndome a la realidad.

- La mayoría del tiempo, pero no es tan temerario como parece.

- ¿Ah no? - Dice extrañado.

- No, es mucho peor.

- Siempre he tenido problemas con tus parejas, pues Stefan también me odiaba.

- No me lo recuerdes. Solo pienso en lo mal que se comportó en la boda de Liz y me da vergüenza.

- Esa noche había una joven que me llamó mucho la atención. Era tu amiga ¿no?

- Hablas de Rose, pero ya no es mi amiga.

- ¿Debido a la distancia?

- Cosas mucho peores de las cuales no quiero conversar y por esa razón está en un calabozo en el palacio de Mirelfollw.

- Bueno, parece que solo quedé yo, o ¿aún te comunicas con las aristócratas coquetas?

- Te refieres a Valentine y Amadea. - Sonrío por el seudónimo que les ha puesto. - De la segunda no sé nada, pero podría concertarte una cita con Val. A ella le gustabas.

- ¿Ahora eres casamentera?

- Solo te busco compañía y no necesariamente como pareja. Así como hizo Elisenda conmigo.

- ¿Ella te presentó a Magnus?

- No, a Patrick. El cual es un verdadero caballero. - Confieso al recordar nuestro paseo juntos. - Por cierto, ¿cómo se comporta de anfitrión?

- A decir verdad, bastante reservado. En ocasiones habla con nosotros pero siempre es muy distante. No obstante las damas de sociedad siempre revolotean a su alrededor. - Explica incrédulo. - La hacienda siempre está llena de mujeres que lo asedian.

- No creí que fuera tan coqueto.

- Y no lo es. Es muy reacio a tratar con ellas.

- Quizás esas damas no le interesan.

- Yo creo que más bien sería que ninguna mujer le interesa.

- ¿Qué intentas decir?

- Nada, solo conjeturo según lo que observo.

¿Acaso podría ser cierto lo que estoy pensando? Cuando salimos juntos fue muy carismático pero jamás intentó coquetear o sobrepasarse, pero aún así me resulta difícil creer que en verdad no le gustan las mujeres, y de ser así...

- Esto solo me hace pensar en una persona y creo que en realidad sí podría ser casamentera. - Revelo con una sonrisa orgullosa.

No sé si sea buena idea intervenir en los asuntos amorosos de alguien y más aún cuando solo me baso en las conjeturas que tiene Willy sobre una de las partes.

- Mernels eres mi compañero de aventuras ¿no es así? - Inquiero cuando otra loca idea surge en mi mente.

- Se supone que de eso se trata ser un mejor amigo.

- Bien, porque quiero que me acompañes a una biblioteca fuera de aquí.

- ¿La del palacio no es buena para ti?

- Necesito investigar a una persona de la cual sé que no tendrán información en nuestra biblioteca.

- ¿Estás segura de volver a salir? Es decir, Magnus se enojó contigo por ello.

- Primero, él se enojó porque me escapé. Segundo, este es mi reino o algo así dijo y se supone que es un lugar seguro para mí.

- Bien. Parece que tengo una afición por meterme en problemas contigo.

Caminamos desde el ala oeste hasta el interior del palacio, bajo la mirada atenta de los guardias, quienes parecen vigilar nuestros pasos.

- Necesito un automóvil con urgencia. - Le digo a uno de los hombres.

- ¿Está pensando en salir? - Me cuestiona de inmediato.

- Así es. Iré en compañía del general Mernels.

- Majestad, lo lamento pero antes debemos informarle al rey.

- Esto no es una cárcel. Yo puedo salir cuando quiera y no necesito su autorización para ello. - Asevero con determinación.

Sin embargo, parece que al guardia no le importa mi discrepancia, pues camina hasta la oficina de Magnus y se pierde en su interior a pedir la autorización, pero eso a mí no va a detenerme.

- Ve preparando un automóvil, por favor. - Le pido a otro de los custodios.

- Majestad no creo que sea correcto.

- No estoy pidiendo tu opinión al respecto, te estoy dando una orden. - Alego tajante.

No me gusta hablarle de esa manera a las personas, pero parece ser la única opción viable para que ellos me tomen en serio y acaten mis peticiones.

El hombre asiente y marcha a cumplir mi pedido, al tiempo que la puerta de Magnus es abierta para dejar ver un rostro amargo y lleno de cólera.

Él me observa por segunda vez en el día y luego detalla a Willy con enojo, sin embargo se rehúsa a dirigirnos la palabra.

- Ella puede hacer lo que quiera, no me interesa. - Suelta secamente antes de regresar a su espacio personal.

Siento a Willy tomar mi mano ante aquellas palabras.
No puedo creer que Magnus esté teniendo esa actitud conmigo. Considero que está exagerando y que se encuentra a punto de sobrepasar los límites de la altanería.

••••

Rápidamente viajamos a la biblioteca central de Dinhestown junto a un grupo numeroso de guardias que parecen haberse convertido en mi sombra.

Al llegar las personas se levantan de su lugar y se reverencian ante mí con precisión, aún no me acostumbro a que hagan tal cosa para mí.

- No puedo adaptarme a la idea de que ahora seas una reina. - Comenta Willy en voz baja.

- Ya no soy la niña torpe de Mishnock. Bueno, quizás aún sea torpe pero definitivamente no soy una niña.

Nos acercamos a la bibliotecaria y le pedimos indicaciones sobre la sección de libros históricos y biográficos. Así que siguiendo la dirección de los datos brindados, tomamos un par de tomos y periódicos relevantes de la antigua sección Nacional, cuyo lugar aún conserva noticias de los periódicos natos de Dinhestown antes de la colonización de Magnus.
Luego nos acomodamos en una de las mesas del fondo del lugar para empezar nuestra investigación.

Los custodios acordonan la zona para que nadie nos interrumpa, formando un círculo a nuestro alrededor que más que ser discreto es altamente llamativo.

- ¿Sobre quién exactamente necesitas información? - Cuestiona mi buen amigo antes de abrir un libro.

- Gerald Heinrich. Necesito cualquier tipo de detalle acerca de él.

Lo único que conozco de ese hombre, es que es un gran mercader de Lacrontte pero debo encontrar algún indicio de por qué Magnus lo odia tanto.

Por aproximadamente 40 minutos leemos página por página sin encontrar nada relevante.
Lo único que he podido confirmar es que Joacatz Hazerot fue el último rey que tuvo Dinhestown antes de que mi esposo lo invadiera y del cual después del exilio no se tiene información.

- Emily, creo que querrás ver esto. - Su voz está llena de temor mientras se dirige a mí.

Pasa un periódico a mis manos y por la fecha de publicación descubro que es de hace unos días. Sin embargo lo que capta completamente mi atención es el titular.

"Rose Alfort fue enviada a la horca"

El corazón me duele y mi respiración se hace pesada mientras leo las líneas que componen la noticia. Magnus ejecutó la pena de Rose frente a todo el pueblo y envió el cuerpo a sus padres como si se tratara de simple mercancía.

No puedo enojarme pues él ya me había advertido que haría esto con ella, no obstante me molesta su falta de comunicación. Debió ponerme al tanto una vez regresé al reino, por más dolorosa que fuese la noticia es él quien debe decírmelo y no tener que enterarme por medio de un viejo periódico.

- Solo busquemos la información de Gerald. - Pido cuando encuentro mi voz.

- Lo siento mucho.

- No sé si yo lo siento. Ella intentó asesinarme.

- ¿Quieres hablar de ello? - Pregunta, tomando mi mano por encima de la mesa. Sin embargo, me niego a darle más importancia a Rose, así que desecho su pedido. - Bien, entonces sigamos buscando.

Pero nada, nada de lo que encontramos me da un indicio nuevo sobre quién verdaderamente es Gerald y por qué tiene tratos con Ansel Cornualles. Lo único que encontramos son noticias de negocios que este hacía con el reino de Dinhestown y una fotografía que me permite ver todos sus rasgos. Sin embargo, no es nada alarmante. Cabello rubio y ojos oscuros, aunque debo admitir que tiene un porte elegante y una altura similar a la de Magnus.

••••

Vuelvo al palacio después de despedirme de Willy, pues decidió no quedarse para la cena de esta noche.
Así que con el tiempo suficiente, me aseo y arreglo para bajar al comedor y esperar a mi familia.

Desde que regresé no he visto a Magnus y supongo ahora estará aún más enojado por mi reciente salida de la casa real, cosa por la cual no pienso disculparme. Creo que ya ha sobrepasado el límite de mi paciencia.

La puerta del comedor se abre y un guardia me informa que mis invitados ya están aquí. De inmediato el nerviosismo se apodera de mí y no por mis padres sino por Liz. Espero que este evento sirva para arreglar nuestras diferencias y no hacerlas más grandes.

En el momento en que veo a mi hermana entrar siento una creciente tensión. Es decir, la última vez que nos vimos no quedamos en buenos términos, prácticamente me corrió de su casa luego de ver a su hijo, así que el hecho de que esté aquí en mi nuevo hogar me resulta extraño.

- Hola a todos. - Me adelanto a decir.

Papá y mamá hacen lo suyo, adelantándose a abrazarme mientras me desean un feliz cumpleaños atrasado. Mia por su parte se apresura a tomar asiento en el comedor con clara ansiedad por cenar y Liz... bueno ella se queda al otro lado de la estancia.

- ¿Magnito ya tiene mi habitación preparada? Pienso quedarme unos días. - Escucho decir a mi hermana menor.

Supongo que si se queda no sería tan malo. Aparte de tener tiempo con ella, también tendría alguien con quien hablar.

- Eso puede solucionarse fácilmente.

- ¿Nosotros también podemos quedarnos? Digo, por esta noche. - Liz por fin alza la voz.

- Por supuesto. - Respondo con un poco de esperanza al tener la oportunidad de arreglar nuestra relación. - Si es lo que quieren.

- ¿Magnus está de acuerdo? - Pregunta mi madre.

- No necesito su aprobación, mamá. - Explico confiada. - Además este es mi palacio.

- Y Magnito me adora, estoy segura de que hasta querrá que me mude. - Finaliza Mia.

- ¿Crees que pueda hablar contigo a solas? - Inquiere mi hermana mayor mientras mis padres toman lugar en el comedor.

- Claro que sí, Liz.

Y sinceramente es algo que nos hace falta a ambas. Me desagrada no tener la misma comunicación de la que antes gozábamos y supongo que con una sensata conversación podríamos arreglarla.

Dejando al resto de nuestra familia en la mesa, nos escabullimos fuera con algo de ansiedad por la futura conversación.

- ¿Cómo has estado? - Soy yo quien inicia, después de haber encontrado el sitio ideal para hablar.

- No tan bien como tú. - Su voz es baja, fina. - Daniel y yo estamos teniendo problemas.

Eso era lo último que esperaba escuchar dada la excelente relación que recuerdo tenían ambos.

- ¿Qué tipo de problemas?

- Se ha vuelto bastante agresivo.

¡Es increíble! Y más porque me siento fatal al oírla.
No puedo concebir el hecho de que Daniel le ponga una mano encima a Liz, pero tampoco puedo descartar la idea.

- ¿Quieres que hable con él? O Stefan podría hacerlo. Son amigos.

- ¿Aún te comunicas con Stefan?

- Bueno, lo haría para ayudarte.

Prefiero omitir mi reciente encuentro con él porque no sé si ella aún es amiga de Lerentia y lo último que deseo es causar más problemas.

- No quiero que me quite a Hans. Él tiene influencias, Emily, es un coronel.

- No permitiremos que eso suceda. Eres su madre y no hay influencia que valga por encima de eso. - Explico para calmarla. - Ahora dime, ¿te ha golpeado?

- Lo ha intentado. - Sus ojos se llenan de lágrimas al revelar aquello y se me parte el corazón. - Ya no hay nada del Daniel que conocimos.

- Liz tienes que salir de ahí. No hay que esperar a que te golpee para actuar.

- ¿Y a dónde iré? Estoy sola en Mishnock.

- Puedes venir aquí. - Propongo, pero ella rápidamente niega con la cabeza. - O ir a nuestra antigua casa.

- Esa es una mejor opción. - Decide finalmente. - Lamento la manera en la que me comporté antes. Eres mi hermana y no debí correrte de casa.

Sería mentir el decir que no esperaba una disculpa de su parte, pero ahora que llegó ya no me resulta gratificante. En lo único que puedo pensar es en el peligro que ahora la persigue.

Hablamos un tiempo más sobre su hijo, sin embargo no fui capaz de revelarle mi embarazo, pues si Gregorie dice que mi hijo está en riesgo, es mejor que lo sepan las menores personas posibles.

Cuando regresamos a la mesa mis padres comentan trivialidades. De lo amable que fue Aidana Lacrontte con ellos durante su estancia, de lo mimada que fue Mia en ese tiempo e incluso preguntan por mi matrimonio con Magnus.

- Todo está bien. Él es un hombre increíble que no hace más que demostrarme que me quiere.

Prefiero omitir nuestra reciente discusión pues supongo que es algo que solo nos concierne a nosotros.

- Me tranquiliza saber que ya encontraste tu felicidad. - Dice mamá tomando la comida con su tenedor. - Y hablando de felicidad... ¿Ya han fijado alguna fecha para la boda? - Pregunta, dejándome desconcertada.

- ¿Qué boda? - En mi voz es evidente la extrañeza.

- Creo que no debí decir eso.

- Amanda, ¿por qué hablas cosas que no nos conciernen? - Reprende papá.

- Pensé que ya lo sabía. - Se excusa ella.

- ¿Saber qué? - La curiosidad me gobierna.

- Bueno. - Rasca su cuello con ansiedad. - Es que el día de tu cumpleaños... - Intenta confesar pero rápidamente se pausa.

- Abuelo Francis le pidió matrimonio a abuela Aidana. - Interviene Mia, dejando todo al descubierto.

Mis ojos se abren de par en par al escuchar la noticia. ¡Van a casarse! ¡Dios mío! Justamente esta tarde le pregunté sobre su ex esposa, me siento como una fisgona. Creo que debo dejar de remover el pasado de las personas.

- Es increíble. - Suelto en un suspiro. - Es decir, en verdad me alegra que haya encontrado el amor nuevamente.

- Fue muy emotivo. - Explica mamá. - Aidana quería contarle a todos, pero Francis dijo que él mismo lo haría y por eso creí que ya estaban al tanto. Me disculpo por tan inapropiado comentario.

- Aquí lo que más me sorprende es el hecho de que Mia los llame abuelos. ¿Desde cuándo se convirtieron en eso para ti?

- La señora Lacrontte dijo que la llamara abuela y si Francis es su novio pues es mi abuelo.

- ¿Crees que Magnus se alegre por ello? - Inquiere Liz.

- Por supuesto. - Alego no muy segura. - Él ama a Francis y sé que lo tomará bien.

- Eso quisiera verlo.

- Buenas noches. - La voz del recién nombrado llega a nosotros con gran fuerza. - Lamento la tardanza.

Lo observo caminar y no lo creo. Recuerdo perfectamente el escucharle decir que no le interesaba asistir a la cena, pero aquí está, tan calmado y autoritario como siempre.

- No te preocupes, cuñado. - Responde Mia, feliz de verlo.

- Señores Malhore. - Saluda, ocupando su lugar en el comedor. - Señoritas Malhore.

- Ya estoy casada. - Alega Liz en un vago intento por ocultar su desdén hacia mi esposo.

- Señora. - Se corrige con algo de rigidez.

- Te va a agradar Magnus. Es muy buena persona. - Mia es quien habla, dirigiéndose a mi hermana.

- No lo creo.

- Liz, no hemos venido a eso. - Reprende mi padre.

Magnus se mantiene en silencio, mientras le sirven la comida en su plato.
Es evidente que está haciendo un esfuerzo por no responder con su característico sarcasmo.

- Emily nos contaba que su matrimonio va muy bien y me alegra saber que usted está siendo un caballero con mi hija. - Continúa el mayor de los Malhore.

La mirada de Magnus rápidamente se posa en mí, observándome con cautela ¿acaso creyó que ventilaría nuestra actual situación?

- Intento hacer todo lo que está en mis manos para protegerla. - Habla con determinación y sé que el mensaje es más para mí que para ellos.

- Dado su carácter violento no me cabe duda, lo que sí me sorprende es ver a mi hermana sin un solo hematoma o ¿acaso oculta sus heridas bajo las mangas de ese vestido? - La declaración de mi hermana mayor es venenosa y no entiendo la razón por la que comenta algo así.

- Yo jamás le pondría una mano encima a Emily.

- Pero sí a cualquier otra persona. Leo el periódico, señor Lacrontte y conozco su afición por asesinar personas.

- Liz, basta. - Habla papá entre dientes.

- Me asombra su fe ciega por creer todo lo que dice un noticiario. - Inicia Magnus. - Y más aún después de usted misma ser testigo de todas las barbaridades que estos decían sobre su hermana y que supongo sabía que eran mentiras o ¿acaso Emily sí era la amante de Stefan? Porque esa era una de las cosas que se decía de ella en esas líneas.

- Continuemos con la cena, por favor. - Pido incómoda. No me gusta tocar ese tema de mi pasado.

- ¿Es cierto que este palacio es tu regalo de cumpleaños? - Pregunta Mia, rescatando la situación.

- Así es. - Llevo la cuchara a mi boca mientras desvío mi atención hacia Magnus, quien ni siquiera me mira.

- Es bueno saber que tendrás tu propio lugar si es que algo sucede. Es decir, a veces los hombres no son lo que aparentan. - Acusa Liz y sé que se refiere a Daniel. Aún no puedo creer lo que me ha contado.

- ¿Está usted insinuando algo? - Espeta Magnus inmediatamente.

- No señor, pero creo que si se ha sentido ofendido por mis palabras es porque tengo razón en cada una de las acusaciones que siempre he lanzado hacia usted.

- ¿Y cuáles son esas acusaciones? - Mi esposo deja caer su tenedor con descuido sobre el plato.

- Con todo respeto, majestad. Pero sé que usted es un completo asesino, fascista y militarista. No hay una pizca de bondad en su cuerpo, es egoísta y odia a todo ser humano que no sea usted.

- Pues ciertamente no odio a su hermana. - El sarcasmo está presente en su voz.

- No se atreva a ser irónico, al menos muestre un poco de respeto por la vida de todos aquellos inocentes que ha condenado injustamente.

- Es usted quien no está mostrando respeto esta noche. Soy un rey al cual se está dirigiendo como si se tratara de un simple plebeyo.

- Lo lamento, pero nunca ha sido de mi estima.

- Y no me interesa serlo. - Responde tajante. - No obstante, si está en mi casa le exijo tenga el mayor respeto posible.

- ¿Usted tuvo respeto por la vida de mi mejor amigo? ¿Ya lo olvidaste, Emily? ¿No recuerdas que por su culpa asesinaron a Edmund?

- ¿Qué tiene que ver el hijo de los Rutheford en esto? - Pregunta mamá, extrañada.

- El que Edmund esté muerto no es culpa de Magnus.

- Pero sí de sus leyes, lo que lo convierte en su verdugo. ¿Cómo puedes defender a un hombre tan despreciable?

- Lo defiendo porque es mi esposo. - Levanto la voz más de lo que debería. - Y tal como él ya te lo ha dicho, te pido guardes un poco de respeto.

- ¿Por qué? - Brama, removiéndose en su asiento. - ¿Por qué ahora eres una reina y yo una simple plebeya? ¿Tan cegada estás por el poder?

- ¡Liz Malhore es mejor que te calmes en este instante! - Reprende mi padre.

- Soy Peterson ahora. - Corrige alterada. - Y si yo quiero hablar lo haré. ¿Acaso el rey Magnus me va a enviar a la horca por ello tal como lo hizo con Rose? Seguro eso no te lo ha dicho ¿verdad, Emily?

Liz ha usado esa información para darme un buen golpe, pero desgraciadamente ya lo sé.

- Estoy al tanto de su condena. - Me adelanto a decir.

- Y veo que te importa poco. Después de que tengas oro y súbditos no te preocupas nada más.

- No le hables así a tu hermana. - Interviene el mayor de los Malhore.

- Disculpa. No recordaba que ella era tu hija favorita y supongo que ahora lo es aún más, dado que fue Emily quien ayudó a la familia a subir de nivel.

- Creí que habías cambiado. - Declaro decepcionada.

- La que cambiaste fuiste tú al casarte con un asesino. Seguramente tú también lo eres.

- ¡Quiero que te vayas ahora mismo de aquí! - Le ordeno enojada.

- ¿Ahora me corres? Son evidentes tus ínfulas de grandeza.

- Tú hiciste lo mismo cuando yo fui a visitarte. Y créeme que no peco de altivez al hacerlo, lo único que estoy haciendo es darme a respetar pues aunque seas mi hermana no tienes derecho a hablarme como te apetezca.

- Lo mejor será que nos vayamos todos. - Habla mamá, levantándose de su lugar. - Hija en verdad lamento que esto haya terminado de esta manera. Nosotros solo queríamos celebrar tu cumpleaños.

- Todo siempre gira alrededor de Emily, ¿no es así? - Vuelve a hablar. - Y cuando soy la única que se rehúsa a rendirle pleitesía entonces soy la mala de la historia.

- Te asesinaría ahora mismo si pudiera. - Mi esposo la sentencia de inmediato.

- Magnus, por favor. - Pido sofocada. - No empeores esto.

- ¿Qué te lo impide? ¿Emily o mis padres? - Inquiere ella de manera retadora.

- Simplemente me niego a ensuciarme las manos con alguien que me resulta tan inferior.

- Es de una Malhore de quien habla. - Advierte papá.

- Ella ya es una Peterson. Nos lo ha dejado claro.

- Sigue siendo mi hija, majestad.

- Una hija que envidia a su hermana.

- No tengo nada que envidiarle a una mujer que se ha vendido por poder al hombre más perverso del mundo. - Acusa con ojos brillantes de ira. - Obtienes lo que cosechas. Usted solo ha sembrado muerte y desolación y es lo que ambos obtendrán.

- ¡Lárgate ya! - Grito enojada. - Si tanto mal crees que le hacemos a la humanidad, entonces también espero que te desaparezcas de mi vida. Ahora puedes estar feliz, Liz. No querías una hermana como yo... pues ya no la tienes.

- Emily te estás dejando llevar por la tensión del momento. - Habla mamá.

- No, solo estoy siendo igual de justa de como ella se muestra. - Alego decidida. - Magnus es mi esposo y ella debe respetarlo. No es un hombre perfecto, pero fue el hombre que escogí y cualquier barbaridad que diga sobre él no me hará dejar de amarlo. Yo siempre la he apoyado en todo, pero en muchas ocasiones no he visto reciprocidad de su parte. - La miro directamente, con toda la frialdad que puedo aparentar. - Ella es una Peterson y yo soy una Lacrontte y si no puede estar bien con eso, entonces es mejor que olvide que alguna vez tuvimos un lazo fraternal.

Su mirada llena de odio me atraviesa. Es obvio que me detesta, me repudia por aceptar a Magnus antes que a ella y aunque quisiera, no puedo sentirme mal por mi decisión.

Recuerdo lo que una vez mi hombre frío y de ojos verdes me dijo. Para Liz ahora Daniel es lo más importante, porque él ahora es su familia y fue algo que yo debía entender, pues ahora Magnus representa eso para mí y ella es quien debe comprenderlo.

- Levántate, Mia. - Ordena con odio. - No somos bienvenidos aquí.

- No manipules la situación. - Hablo con determinación. - La única no grata eres tú.

- Yo voy a quedarme aquí con Emily y Magnito. - Dice la menor de las Malhore sin moverse un centímetro.

- Mia es mejor que nos...

- Puede quedarse. - Intervengo. - Yo la llevaré por la mañana.

Mis padres asienten antes de caminar a la salida junto a mi madre y Liz, quien no se vuelve a mirarme ni un segundo. Está claro que todo está dicho entre nosotras y supongo que es mejor que nos alejemos antes de seguir haciéndonos tanto daño con nuestras palabras.

Tomo un respiro profundo para disipar los sentimientos que me embargan. Escoger la distancia fue lo mejor, no obstante, duele saber que he perdido de alguna u otra manera a alguien que me acompañó toda la vida.

Salgo del comedor con la excusa de ir al cuarto de baño, pues necesito calmarme antes de que las lágrimas me vuelvan su prisionera. Pero antes de llegar a mi destino, la voz de Magnus llama a mi espalda.

- Emily, detente.

- ¿Para qué? - Me vuelvo hacia él con frustración. - ¿Para qué sigamos discutiendo? Oh espera, ni siquiera eso hacemos.

- ¿Quieres que discutamos? - Levanta una ceja de manera retadora.

Intento reprimir mis lágrimas pero ellas se rehúsan a quedarse en mis ojos, por lo que pronto están resbalándose por mis mejillas.

- Perdí a mi hermana, créeme que en este momento no quiero hablar contigo ni de buena forma.

- Siempre vas a tenerme a mí. Sé que es difícil, pero si de algo te sirve, nos tenemos el uno al otro.

- ¿Te tengo? - Alego ofuscada. - ¿Te atreves a decir que te tengo cuando ni siquiera me diriges la palabra? Veo que ya te cansaste de ignorarme, ¿pero sabes qué? Ya es tarde.

- No te hagas la víctima, Emily.

- No me hago la víctima. Solo me comporto como una esposa que está cansada de soportar tu actitud. - Mi llanto cae con mayor fluidez. - Me has estado ignorando todo el día ¿crees que eso se siente bien?

- Lo lamento.

- No, no te atrevas a decir que lo sientes. ¿Sabes cuántas veces he tenido que conformarme con una disculpa luego de que fueses un idiota?

- ¿Entonces qué quieres que diga?

- No quiero que digas nada. ¡Quiero que cambies! - Alego exasperada.

- Dijiste que me amabas tal como soy.

- Pero me estás haciendo daño. Quiero que estés conmigo, no que me ignores. - Explico derrotada. - No quiero cenar en ese maldito comedor completamente sola.

Magnus camina hacia mí con decisión y rápidamente me rodea en un abrazo protector.
Siento que me resbalo sobre su pecho a medida que las lágrimas caen deliberadamente. Odio sentirme así, tan vulnerable y sensible.

- No fue mi intención hacerte sentir de esa manera. - Dice sobre mi cabeza.

- Sí, sí fue tu intención.

- No. En verdad no lo fue, Emily.

- ¡Admítelo, Magnus! ¡Sé un hombre y admítelo!

- ¡Bien! - Brama encolerizado. - ¡Lo fue! ¡Quería vengarme por lo que hiciste!

- En serio debes cambiar. - Espeto cansada. - La venganza no lo es todo en la vida.

- Deja de ser tan dramática.

- Claro. Siempre soy dramática y tú eres perfecto. - Lo señalo con cólera. - Solo ves los defectos de los demás, pero nunca ves los tuyos y déjame decirte que tienes muchos.

- ¿Emily? - La voz preocupada de mi hermana menor llega hasta nosotros.

- Vuelve al comedor, Mia. - Sentencia Magnus de inmediato.

- Eres igual que Stefan. - Declara ella.

- No, no soy igual que él. - Aclara enojado. - Ahora vuelve al comedor.

- ¿Emily estás bien?

- ¡Que vuelvas al comedor! - Brama furioso.

- ¡No le grites a mi hermana! - Ahora soy yo quien levanta la voz.

Magnus suspira con cansancio ante la discusión. Es evidente que se arrepiente por haberle hablado así a Mia, pero ya es demasiado tarde para pensar en la consecuencia de sus actos. Tal como lo ha dicho Francis, es un total impulsivo.

- Ven Mimi, voy a llevarte a una habitación. - Tiendo la mano y ella camina hasta tocarla.

La guío escaleras arriba mientras intento reprimir el llanto que me gobierna. Odio que mi hermana haya presenciado esta discusión, pero me resulta imposible tapar el sol con un dedo. Estamos mal y era obvio que sería notorio para alguien aunque me esperara por ocultarlo.

- Mia. - Llama Magnus cuando estamos a mitad de las escaleras, haciéndola girar. - Lamento haberte gritado.

- Está bien. - Su voz es baja pero precisa.

No hay nadie que adore más a Magnus que Mia y él lo sabe perfectamente. No niego el hecho de que esté arrepentido por ser un patán, pero merece sentir remordimiento por sus actos.
No estoy dispuesta a soportar su mal carácter solo porque se trata del gran rey Lacrontte.

Llevo a mi hermana a una habitación al azar, pero que esté muy cerca a nosotros.
Pongo a su disposición una doncella que esté pendiente a sus necesidades y pueda cuidarla durante la noche, pues aunque los guardias estén militarmente entrenados, no puedo dejar a Mia sola en un palacio lleno de hombres.

- ¿Quieres que me quede contigo? - Pregunto ante la nueva opción que surge en mi cabeza, dejando mis lágrimas a un lado. - Podríamos tener una noche de hermanas.

- No quiero ofenderte, pero quiero disfrutar sola de mi habitación.

- Está bien. - Cedo. - Sé que eres una niña inteligente y valiente pero si algo o alguien te incomoda no dudes en decírmelo.

- ¿Eso significa que me puedes contar cualquier cosa? ¿Así haya pasado hace mucho tiempo?

- Claro que sí, Mimi.

- Pero no le puedes decir nada porque nadie lo sabe. Es un secreto entre Stefan y yo.

¿Qué tiene que ver en esto? Por el bien del ahora rey de Mishnock, espero no le haya hecho nada a mi hermana o yo misma acabaré con él.

- ¿Stefan y tú? Creí que lo odiabas.

- Lo hago. Pero quiero hablar contigo sobre ello.

- Te escucho. - Declaro con el corazón acelerado, presagiando lo peor.

- Un día fui a tutorías y unos guardias me sacaron a los 20 minutos de haber llegado, pensé que me llevarían al palacio a verte pues me subieron a un carruaje, pero no. Ellos me llevaron a otro lugar.

- ¿Qué lugar? - Pregunto alarmada. - ¿Te hicieron daño?

- No, me llevaron junto al rey Silas. Él dijo que te odiaba.

- ¿Y dónde estaba eso?

- No lo sé, era una casa. Pero luego de un rato Stefan apareció y discutió con su padre, incluso ambos se golpearon. Silas le dijo cosas muy feas, cosas que no quiero repetir.

- No tienes que decirlas. - Alego comprensiva.

- Stefan me sacó de allí, pero sangraba. - Explica con voz trémula. - Yo le dije que lo odiaba por hacerte daño y él me dijo que eso estaba bien porque también se odiaba así mismo.

Ni siquiera logro imaginar a mi hermana siendo ultrajada por un hombre sin escrúpulos como Silas. ¿Qué pensaba hacer con ella? Y mucho peor aún ¿qué habría pasado si Stefan no llega a rescatarla?

Si antes apoyaba fielmente la venganza de Magnus contra el ex rey de Mishnock, ahora la apoyo aún más. Ese hombre no merece vivir, pues lo único que deja a su paso es ruina y sufrimiento.

- No me dijo para qué me quería su padre, pero me recomendó que ya no fuera a las tutorías pues era probable que él volviera a intentar llevarme. Así que les dije a mis papás que ya no quería ir y en parte era cierto pues allí nadie quería hablar conmigo.

Recuerdo la ocasión en que Liz me contó que Mia ya no asistía al edificio de tutorías debido a la burla de sus compañeros. Nadie quería socializar con la amante del rey.
Odio que ella haya tenido que pasar por eso y detesto aún más que Silas se haya atrevido a armar un plan para utilizarla.

- Stefan le pagó al señor Field para que me enseñara desde casa y él le decía a mis papás que lo hacía gratis.

- Gracias por contármelo. - Digo con sinceridad. - Prometo que Silas nunca volverá a intentar dañarte, y también quiero que sepas que esas niñas de tus tutorías no valen la pena. Ellas se pierden la grandiosa persona que eres.

- No importa. Ahora estoy aquí y todos en clase me aman.

- Magnus también lo hace, pero no voy a justificarlo. Él fue muy grosero, sin embargo sé que te quiere mucho.

- Yo también.

- Le alegrará saberlo. - Digo con una sonrisa. - Ahora te dejaré en compañía de la doncella para que disfrutes de tu habitación.

- ¿Y los vestidos? ¿Ya están en el armario?

- No, pero mañana podríamos mandar a confeccionar todos los que quieras. Ahora descansa.

Camino hasta mi habitación y me escabullo en su interior sin detenerme a pensar si Magnus se encuentra allí o no. Aunque en realidad espero que no esté presente pues lo último que quiero es verlo.

Pero dada mi mala suerte, su figura es lo primero que veo cuando enciendo la luz de la estancia. Está sentado en el banco de mi tocador con un gesto de claro remordimiento en el rostro.

- Creí que no vendrías. - Es lo primero que dice.

- Yo a diferencia de ti, no huyo.

- Estoy completamente arrepentido por lo que hice. No está bien gritarnos.

No respondo, solo camino hacia la cama. Me siento en la punta para comenzar a quitarme los zapatos.

Veo a Magnus por la esquina del ojo levantarse del asiento y caminar hacia mí. Pasa a mis manos una carta abierta que rápidamente me obligo a leer.
La reconozco, se trata de aquel nombre que vi esta mañana. Adrinne Faure.

"Vas a pagar todo lo que has hecho"

- ¿Quién es esta mujer? - Pregunto luego de leer el corto texto.

- No tengo la menor idea. Llegan muchos mensajes similares a ese todos los días y por eso es que debes entender mi sobreprotección hacia ti.

- Magnus, yo...

- No, escúchame. - Pide tajante. - Cada una de las personas que están allá afuera saben que te adoro y que la única manera de destruirme es haciéndote daño. Es por esa razón que me enojé tanto por el que te hayas escapado. Pudieron lastimarte, Emily.

- No voy a volver a disculparme por ello. - Sentenció de inmediato.

- Y no te estoy pidiendo que lo hagas, pero sí necesito que entiendas que mi deber es protegerte y por tal motivo me enfurecí con Gregorie. Él conoce todo el peligro que hay a nuestro alrededor y aún así te puso en riesgo.

- No quiero que me vuelvas a ignorar. Y no es una petición, es una orden.

- Está bien. No lo volveré a hacer.

No quiero volver a pasar más días como el de ayer y el de hoy. Es mortificante y no estoy acostumbrada a llevarme tan mal con las personas que quiero. A excepción de Liz, claro está.

- No debiste decir que asesinarías a mi hermana si pudieras.

- Te recuerdo que ya no es tu hermana y siendo sincero, lo haré cuando tenga la oportunidad.

- Magnus, por favor. No estoy de ánimo para estos juegos.

- Está bien. - Se rinde. - Pero quiero que tengas claro que si alguna vez ella está en peligro y solo yo puedo salvarla, no lo haré. La dejaré morir y espero que no me recrimines por ello.

No respondo ante aquella declaración. Me es imposible aprobar tal conducta, sin embargo, tampoco me niego a aceptar su decisión. Sé que al final se lo pensará dos veces.

- Silas se ha llevado a mi hermana. - Revelo para cambiar de tema.

- ¿A la Peterson?

- A Mia. - Aclaro. - Lo hizo hace un tiempo pero Stefan la rescató.

- Pues ya iba a decirte que no me interesa rescatar a esa mujer.

- Descarta ya ese tema, Magnus. - Ordeno molesta. - Y espero no se te olvide que has sido muy grosero con Mia, ella te admira mucho y a pesar de su personalidad, sigue siendo una niña.

- Ya dije que lo sentía. - Se queja.

- Pues hazlo mejor y conmigo también.

- ¿De qué manera quieres que me disculpe? - Pregunta pero yo no respondo. - Te dije que yo era caótico y te pido perdón por serlo. Quisiera ser tan paciente y justo como tú pero no puedo y más cuando se trata de ti.

- Ya hablamos sobre ello.

- Pero no está de más volver a repetirlo. Yo haría lo que sea por ti.

- Dijiste que era el motivo de tus turbaciones. Esas palabras no son fáciles de olvidar.

Bajo la cabeza con algo de tristeza, pero él rápidamente toma mi barbilla para obligarme a mirarlo.

- Nunca, nunca serás más que la persona que me hace feliz. - Se apresura a decir, mientras se dobla para quedar a mi altura. - Pero si tú entendieras cuánto te amo, cuánto te necesito podrías al menos comprender un poco de mi locura.

Sus ojos son brillantes y su comportamiento es ansioso. Busca ser comprendido, sin embargo parece no tener las palabras correctas para explicarse.

- Una de las cosas que más me gustan de esta nueva etapa de mi vida, es despertarme y verte a mi lado. Pero ayer eso no ocurrió y... - Pasa las manos por su rostro con desesperación. - Si hace unos meses me hubieses preguntado a qué le temía, te habría respondido con propiedad que a nada. No obstante, ahora me aterra perderte. No quiero estar sin ti, no vale la pena.

Llevo mi mano a su mejilla y lo acaricio lentamente, sintiendo cómo se relaja ante mi tacto. De inmediato cierra los ojos, guardando la sensación solo para él.

- Eres un león asustado por una gacela. - Susurro y él sonríe. Por fin logré ver sus hoyuelos.

- Hablaré con Mia mañana ¿bien? - Inquiere y yo asiento. - ¿Ahora me podrías decir para qué fuiste a la biblioteca?

Se estaba tardando demasiado en hacer aquella pregunta y estoy dispuesta a hablar con la verdad.

- Quería saber quién era Gerald Heinrich y por qué tiene tratos con Ansel Cornualles.

- ¿De qué estás hablando? - Cuestiona de repente, totalmente alarmado. - ¿De dónde sacas esa conclusión?

- Del documento que Gregorie te dio. Aún no lo has leído ¿cierto?

- Emily, tengo cosas que hacer. - Se levanta con urgencia. - Vendré a dormir más tarde.

- ¿Por qué? ¿Qué he dicho?

- No quiero cuestionamientos en este momento. Nos vemos más tarde.

Sale de la habitación antes de permitirme decir algo más. Cierra la puerta a su espalda y lo siento alejarse a paso firme.

Intento darle su espacio pues me lo ha pedido, así que opto por ir al cuarto de baño y tomar una ducha antes de meterme en la cama. Espero que lo que sea que va a hacer, le permita leer el informe que Gregorie le ha dejado.

••••

Un ruidoso estruendo me despierta llegada la medianoche. Ningún guardia ha entrado a la habitación por lo que rápidamente deduzco que no se trata de un ataque.

Los gritos proceden del estallido de cosas siendo lanzadas y de inmediato reconozco la voz de Magnus en medio de tanto caos.

Tomo mi bata y la ato con velocidad mientras abro la puerta de la habitación para correr escalera abajo.
Los guardias no me detienen pero tampoco me explican qué es lo que sucede, llenándome aún más de ansiedad.

El ruido se hace más fuerte cuando me acerco a la oficina de mi esposo, en donde me adentro sin llamar antes.
Al ingresar veo a Francis rodeando a Magnus, quien está intentando lanzar más objetos contra la pared mientras grita lo mucho que odia a su padre.

- ¿Cómo fue capaz de hacerme esto? - Brama lleno de cólera. - ¿En qué estaba pensando?

- Magnus ya la sentencia está hecha, ahora hay que saber cómo enfrentarla.

- Si estuviese vivo juro que lo asesinaría.

- No digas eso, es tu padre.

- No es mi padre. Alguien que me hace algo así no puede ser mi padre.

- ¿Qué ocurre? - Mi voz es casi un susurro.

Magnus se zafa de los brazos de Francis al escucharme y corre hacia mí con el rostro enrojecido y los ojos cristalinos.

- Juro que voy a arreglar esto, Emily. Lo siento tanto. - Balbucea, abrazándome. - No te preocupes, yo me encargaré de todo.

- Dime qué sucede. ¿Tiene que ver con Gerald y la mujer de la plaza? - Cuestiono preocupada, al sentir cómo se aferra a mí con necesidad. - ¿Quiénes son esas personas?

- Gerald Heinrich es mi hermano. Mi hermano mayor. Papá lo tuvo antes de casarse con mamá y esa mujer de la plaza es su madre.

¡Por Dios! ¡Magnus tiene un hermano! Es por eso que ese hombre de la fotografía tenía tantos rasgos similares con él. Pero ¿un hermano? Esto no logro concebirlo.

No puedo juzgarlo por odiarlo pues Liz también me odia, aquí la cuestión es por qué mi bebé está en riesgo a causa de ese hombre.

- Pero mi padre siempre lo rechazó y más aún cuando nací. Yo era todo para él mientras Gerald no era nadie, era incluso menos que la escoria misma. - Explica con la mirada fría, perdida. - Intenté muchas veces ser su amigo, pero cada vez que me acercaba a él mi padre me castigaba, diciendo que yo era un ser superior que no debía mezclarse con ese tipo de personas.

- Lo siento tanto, Magnus.

- En su momento lo lamenté pero ahora no lo hago. - Dice estoicamente. - Papá me amaba con su vida, yo representaba su mundo entero junto a mamá y en ese mundo no había cabida para alguien más, para un hermano.

- ¿Gerald fue quien perpetró el ataque? - Pregunto al unir cabos.

- Es el autor intelectual.

- ¿Y qué tiene que ver Ansel con él?

- Vanir fue pareja de Gerald, yo lo sabía y aún así no me importó interponerme entre ellos.

- ¿Esto lo está haciendo por Vanir? No lo creo, de ser así no se aliaría con alguien que vive con su expareja.

- A Gerald ahora le importan muchas cosas más antes que una mujer y eso es el poder. - Dice, cerrando las manos en un puño. - Al parecer mis intentos por acercarme a Heinrich surtieron efectos en mi padre, quien dejó una cláusula que dictamina que si en llegado caso algo llega a pasarme y yo no tengo ningún sucesor vivo, él pasaría a tomar el mando de Lacrontte.

- Yo soy... yo sería tu sucesora.

- No, papá habla de la línea generacional. Se refiere a un heredero, un hijo vivo. - Explica y mi mundo cae al entender a lo que se refería Gregorie. - En este momento el bebé es una esperanza pero si lo asesinan antes de que nazca y luego van por mi cabeza, él podría echarte del palacio a su gusto.

- ¿Van a asesinar a nuestro bebé? - Mi voz está en un hilo, mis manos tiemblan y antes de poder controlarlo ya siento que me ahogo entre cada exhalación.

- No, Emily. Nadie aparte del círculo cercano sabe que estás embarazada y es por ello que el ataque iba dirigido directamente a mí. Él quiere acabar conmigo y como nuestro hijo aún no nace, no hay nada que pudieses hacer una vez yo muriera.

- Pero no vas a morir. - Aseguro nerviosa.

- Y tú tampoco y mucho menos nuestro hijo. Por ello te traje aquí y así tenga que construir un palacio subterráneo y esconderte allí, lo haré.

Mi corazón late rápido ante la noticia, pues la preocupación me embarga. No quiero ser una presa que un grupo de personas intenten cazar. ¿Cómo voy a proteger a mi hijo? ¿Cómo puedo vivir tranquila de ahora en adelante?

- Si llegara a enterarse de que estás embarazada, vendrá primero por ti. Así que debes ser fuerte. - Pide y yo asiento totalmente nerviosa. - Yo daría mi vida por ti, ¿entiendes? Pero antes ese bebé deberá haber nacido, sino mi muerte será en vano.

No puedo perder a mi esposo y mucho menos a mi hijo. Mi vida se derrumbaría, no habría nada bueno para mí, no existiría la esperanza.

Mi bebé ahora está condenado debido a la enfermedad por el poder, la que me ha perseguido desde que me fijé en aquellos ojos azules y que me ha acorralado durante tanto tiempo.

Ahora estoy aquí, en un palacio lleno de lujos y con una vida creciendo en mi interior, vida que tendría los días contados si alguien se entera de que existe.

Nota de autor.

¡Hola! Hello! Hei!

Lo sé, lo sé. Ha pasado mucho, mucho tiempo y les agradezco la paciencia.
Pero bueno, aquí está uno de los sucesos que decidirá el futuro de esta historia.

El heredero está en peligro aún cuando nadie sabe que hay uno y bueno, el cuello de Magnus ahora es perseguido por su hermano.

¿Qué opinan al respecto? Sabemos que Magnus V no pensó bien la cláusula que dejó, pues la avaricia hizo que se levantaran hermano contra hermano en una guerra por el poder. ¿Odian a su suegro o creen que solo lo hizo para darle una oportunidad a cada uno de sus hijos?

Por otra parte ¿qué les pareció la actitud de Magnus al principio del capítulo? ¿Fue un patán o comprenden la razón de su comportamiento?

Sin otra cosa que decir, los quiero y nos vemos en el próximo capítulo.

Me pueden encontrar en Instagram como @karinebernal

Capítulo 7. Presente.

La otra mitad del capítulo está abajo, porque... sí, actualicé en el mismo capítulo. Así que busquen con paciencia.

Magnus.

Mentiría si dijera que he podido dormir algo. Desde que me enteré de la nefasta noticia parece que toda calma me ha abandonado por completo.

El pensar que puedo perder a Emily o a nuestro hijo me desconcierta, me atemoriza. Nunca deseé una familia a esta edad y ahora que la tengo no quiero que me la arrebaten, no quiero que la historia vuelva a repetirse.

He leído los papeles más de un millón de veces, buscando un error, una cláusula que me salve de tan macabro destino. Pero no hay nada, mi padre no solo me condenó a mí, sino también a mi hijo.

No comprendo en qué momento dictaminó tal cosa y cómo pudo aprobar algo que tarde o temprano me pondría en riesgo. Después de todo el desprecio que profeso hacia Gerald, era de esperarse que este aprovechara la mínima oportunidad que tuviese para acabar con nosotros y mi padre básicamente me ha puesto en bandeja de oro.

Nunca creí odiar a mi padre, pero ahora lo hago. El recuerdo grato que tenía hacia él se ha esfumado desde hace unas horas y aunque intento entenderlo, no soy capaz de hacerlo.
Pensó como rey y no como un padre. Es como un Lacrontte debe comportarse y él siguió tal enseñanza al pie de la letra.

Si algo me pasaba, tenía que ser un miembro de nuestro linaje el que asumiera el trono para no permitir que nuestro apellido volara como hojas secas por el aire y después de mí, el único que podía asumir ese papel era Gerald.

Mi corazón está acelerado y el miedo me corroe al pensar en el trágico destino. Yo daría mi vida por Emily pero no quiero irme sin haber disfrutado de su compañía. Es como si la vida se burlara de mí y me recordara que solo me dará penumbras, pues cada vez que encuentro un momento de felicidad, el destino se encarga de arrebatármela.

Ya he entendido que jamás seré dichoso pero al menos espero que ella logre serlo sin mí.

Intento concentrarme en algo para alejar los amargos pensamientos, pero cada cosa que hago solo surge efecto por algunos minutos.

- Majestad. - Saluda Francis, adentrándose en la oficina. - Hay algo que necesito hablar con usted.

- ¿Bueno o malo? - Cuestiono irritado.

- Ineludible. Se trata de su abuela.

- ¿Qué ocurre? - Pregunto alarmado. No puedo acarrear un problema más, no lo soportaría.

- Bueno... - Inicia con algo de ansiedad. - Debo informarle que le he pedido matrimonio.

Tal declaración me hace levantar la cabeza de inmediato.
Cuando dije que era como mi abuelo no me refería a esto.

- ¿No están muy mayores para tales parsimonias?

- Voy a omitir su comentario. - Dice con un poco de molestia. - Pero aquí el asunto es que ella quiere contraer nupcias lo más pronto posible y dado el hecho de que ahora es imposible pues hay asuntos más importantes que tratar, debemos decirle lo que ocurre para que así aplace su idea.

- No veo conveniente el informarle. Lo único que eso causaría es que se atormente por cosas que no le conciernen.

- Es su nieto.

- Bisnieto. - Le recuerdo. - Y ella no sabe que Emily está embarazada. Entre menos personas sepan mejor. Alguien podría secuestrarla y obligarla a hablar, no estoy dispuesto a dejar cabos sueltos.

- Entonces qué propone hacer con sus ganas de...

- Cásense. - Respondo tajante. - Tendrás que convencerla de hacer algo pequeño y muy íntimo dentro del palacio. Hay muchos lugares en los que podrían celebrar su unión.

- No creo que sea buena idea.

- Es la única opción que tenemos y sin duda la mejor. Así que no me refutes y actúa normal para que ella no sospeche.

- Ella querrá invitar amistades y eso no nos conviene. - Insiste.

- Ya te he dicho que no discrepes, Francis. Solo encárgate de hacer algo rápido y sencillo. Es tu deber convencerla.

- Está bien. - Cede finalmente. - ¿Y qué harás con respecto a la cláusula?

- Aún no lo sé, por ahora lo único que tengo claro es que debo ir a Cromanoff y resolver nuestro malentendido. Allí pensaremos en algo.

- ¿Puedo ayudar de alguna manera? - Dice preocupado.

- Busca a Gretta y haz que llegue al palacio Fulhenor. Ella nos dio información errónea y necesito entender la razón. - Alego, recordando lo que nos dijo hace semanas. - Necesito que no sospeche lo que ocurre pues si voy a utilizarla hasta que no quede ni una gota de mentira en sus palabras, ella no debe estar predispuesta.

- ¿Algo más? - Pregunta, atendiendo mi pedido y yo niego con la cabeza. - De acuerdo, majestad.

Salgo de la oficina con la intención de prepararme para mi viaje hacia Cromanoff. Necesito reunir toda la información posible y eso implica interrogar a los involucrados.

Al llegar a la habitación me detengo antes de internarme en el baño para admirar a mi pequeña esposa envuelta en una fina bata sobre nuestra cama.
Aún puedo recordarla intentando luchar contra el cansancio para acompañarme en la madrugada, pero al final el sueño la venció y tuve que cargarla para dejarla aquí.

No quiero que esto la atormente, pero sé que lo hace. Ella tiene mucho más instinto filial en su dedo meñique que yo en todo el cuerpo, y me duele. Me duele que tenga que pasar por esto debido a una regla
básica Lacrontte.
Mi padre pensó como rey y yo ahora solo puedo pensar como hombre enamorado.

Tomo una silla y me acerco al lado de la cama en la que duerme. Tomo su mano y la cubro con la mía, sintiendo su calor y viendo sus respiraciones tranquilas.

Su piel se siente suave bajo la aspereza de mi palma y su cabello arremolinado forma una aureola sobre su cabeza.

Fui un completo patán con ella ayer y es que no podía perdonar el hecho de que se haya arriesgado para buscar información. Ella puede hacer lo que desee, siempre y cuando eso no la ponga en riesgo. Así que el hecho de que se haya escapado para ver a Stefan me hizo hervir la sangre.

De un momento a otro la veo removerse entre las sábanas, sintiendo la presión de mi mirada sobre su rostro. Sus ojos se abren despacio, adaptándose a la luz que entra sin reparos por el ventanal.

- Hola. - Saluda con una sonrisa frágil.

- Hola. - Respondo exhausto.

- ¿Has dormido algo? - Pregunta y yo niego con la cabeza. - Ven y duerme conmigo.

- No tengo sueño.

- No importa. Debes descansar, Magnus. No eres de acero.

Juro que voy a protegerla a toda costa. Nadie le hará daño, nadie la tocará y así tenga que acabar con mi propia nación para tenerla a salvo, lo haré.
No me importa perderlo todo si la ganancia es tenerla a ella.

- Háblame de algo. Algo que me distraiga. - Pido agobiado. - Necesito tener la cabeza despejada antes de ir a Cromanoff.

Su cara de sorpresa no se hace esperar ante mis palabras y aunque odio tener que ceder, sé que esta vez es mi deber ponerle la cara a la situación.

- Espero le ofrezcas una increíble disculpa a Gregorie. - Dice esperanzada.

- Le diré lo que considero se merece, así que no me cambies el tema y por favor distráeme.

En este momento lo último que quiero es hablar, necesito que me saque los tormentos pensamientos de mi mente de una manera original y por aquello me refiero a íntima; Pero una vez que Emilia dice su primera palabra se desecha toda esperanza.

- Bueno. - Se incorpora en la cama, sentándose con rapidez. - ¿Cualquier cosa? ¿Hasta lo más descabellado?

- Lo más descabellado es sin duda lo que necesito. - Respondo intentando ocultar mi decepción.

- Es que he estado pensando

- Si es sobre la cláusula, créeme que lo último de lo que quiero hablar es de ello.

- No, no es sobre eso. Este asunto lo pensé mucho antes de la noticia. - Se explica apresuradamente. - Pues sé que cedes mucho dinero cada mes a las familias más necesitadas de Lacrontte.

- ¿Cómo sabes eso? - Inquiero anonadado.

- ¿Recuerdas cuando fuimos a los barrios menos favorecidos a hacer entrevistas? - Inquiere y yo asiento. - Pues ellos me lo dijeron.

- ¿A qué nos lleva eso? - Cuestiono extrañado.

¿Necesitan más dinero? De ser así tendré que subir los impuestos. Tenemos como mantenernos por años, pero de hacer algo así agotaremos más de un cuarto de nuestro patrimonio en un par de décadas y no estoy dispuesto a ello. Son muchas personas las que emigraron desde Mishnock.

- Para eso tengo una solución. - Dice sonriente. - Estuve pensando en una idea para financiar futuros negocios y así ellos ya no tendrán que depender de la monarquía para sobrevivir.

- Explícate. - Pido interesado.

- Invertir para que ellos surjan. - Alega orgullosa de su idea. - Una movida básica en los negocios. Ellos tendrán algo en lo que quieran desempeñarse, nosotros los financiaremos para que puedan mantenerse a flote, den fruto y no tengan que pedir nunca más.

- ¿Me devolverán lo invertido? - Cuestiono al instante.

- Solo si tú quieres. Yo pensaba en que no lo hicieran, pero es tu decisión.

- Lo pensaré. - Dictamino de inmediato. - Pero de una vez te aviso que seré yo quien las escoja pues sé que tú aprobarás a todos, hasta los proyectos más ridículos.

- Si lo deseas puedes ser tú quien los apruebe, aunque deberías confiar en mí.

- Te conozco Emily, no intentes engañarme. Le darás el dinero a todo aquel que muestre una pizca de necesidad.

- Hazlo por mí. ¿Sí? - Insiste para convencerme.

- Ya he dicho que lo pensaré.

- Lo pensarás para bien, porque es por mí ¿verdad?

Me molesta que esté consciente de que haría cualquier cosa por ella y que aproveche mi debilidad para su beneficio.

- Enviaremos guardias que den aviso en las comunidades y ellos tendrán que presentar un informe preciso sobre lo que necesitan y para qué, después de eso nosotros decidiremos.

- Yo decidiré. - Alego tajante.

- Ambos lo haremos, así que no me subestimes.

- Bien. - Cedo. - ¿Ahora puedo preguntarte algo? - Cuestiono y ella asiente. - ¿Qué hablaron Denavritz y tú? No lo digo por celos, pero en verdad necesito reunir toda la información posible.

- Bueno. - Inicia incómoda. - Me dijo que su madre estaba desaparecida y que creía que Silas estaba detrás de ello.

- Interesante cuestión. - Digo con una sonrisa. - ¿Algo más? Requiero hasta el más mínimo detalle.

- Advirtió que de ser así, él mismo acabaría con su padre y me prometió ayuda si la necesitaba. Dijo que podría hablar contigo para ponerse de acuerdo y mejorar mi seguridad si es que así lo necesitaba. Incluso pensó que me habías hecho daño y que por esa razón fui a verlo.

- ¿Aún cree que correrás a sus brazos si algo ocurre entre nosotros? - Alego molesto. - Espero le haya quedado claro a él y a todo el maldito mundo que eres solo mía.

- Ahora no estamos en condiciones para discutir tal banalidad. - Toma mis mejillas entre sus manos y me da un beso pequeño. Sabe bien cómo calmarme.

- ¿En dónde encontraron los papeles? - Cuestiono, dispuesto a no perder el enfoque.

- En casa de Ansel y Vanir. Ahora viven juntos, parece que...

- ¡Te atreviste a exponerte yendo a la casa de ese hombre! - La furia parece haberme dominado por completo. - ¿Qué tienes en la cabeza Emily Lacrontte?

- Él no estaba, fue Vanir a quien vi. - Se defiende.

- ¿Cómo lo sabes? ¿Buscaste en cada rincón de la casa?

- Ni siquiera entré, fue Stefan quien lo hizo. Yo solo me quedé en el umbral junto a él.

- ¿Cómo sabes que Ansel no estaba en el interior y que Denavritz te mintió sobre eso?

- Él no haría eso. - Lo defiende, llenándome aún más de cólera. - Incluso fue él quien me dio el sobre.

- Eso es algo que no puedes confirmar y no te permito que los defiendas. Además, ¿cómo encontró justo ese sobre así de fácil?

- Tú no tienes que permitirme nada, Magnus. Yo puedo defender a quien quiera y no necesito tu autorización.

Se levanta enojada de la cama, huyendo de mí con furia latente en su rostro.

- No hemos terminado de hablar. - Le advierto pero ella hace caso omiso y se pierde rápidamente en el cuarto de baño. - ¡Emilia! - La llamo mientras voy tras su paso.

Al entrar ella ya ha empezado a cepillar sus dientes con furia y me mira a través del espejo con molestia.
Me recuesto en la pared a su lado, esperando que termine su sesión para ignorarme.

- No quiero discutir contigo. - Hablo una vez acaba, pero ella no responde. - Emily Ann. - Presiono.

- Se supone que estábamos hablando, no obstante a ti te encanta llevar todo al extremo opuesto. Y por favor no utilices mi segundo nombre.

- Quítatelo entonces. Si lo tienes es para usarlo. - Alego con altivez.

Comienza de un momento a otro a lanzarme frascos al azar, esponjas e incluso alguno que otro jabón que encuentra a su paso.

- ¡¿Estás demente?! - Bramo, esquivando cada uno de los objetos.

- Sí, sí. Estoy loca y embarazada. Es doble amenaza Magnus VI.

No puedo evitar reír ante la ridícula situación en la que nos encontramos y ella imita mis actos.

Me acerco a su delgado y pequeño cuerpo, dejando un beso en su frente. Tomo el final de su camisón de seda y lo quito por encima de su cabeza, despeinándola aún más.

Se abraza a mi cintura, mientras sus pechos desnudos tocan mi camisa. Acaricio la piel de su espalda hasta llegar a lo bajo de esta, cruzándome con su inoportuna ropa interior.

- Somos tan diferentes. - Susurra contra mí. - No entiendo cómo estamos casados.

- Algunas cosas no están destinadas a funcionar pero nos esperamos para que lo hagan.

- ¿Estás diciendo que no deberíamos estar juntos?

Omito su pregunta mientras bajo por sus piernas la tela que aún la cubre, para luego levantar su cuerpo y obligarla a rodearme para no caer.

- No, solo digo que lo estamos intentando. El destino no nos guía, Emilia, somos nosotros quienes tenemos el control de nuestra vida y hacemos con ella lo que más nos agrade. Y a mí me complace estar contigo.

La llevo hasta la ducha, abriendo el agua que cae sobre nuestras cabezas con rapidez, empapando toda mi ropa.

- Ni siquiera me quité los zapatos. - Sonrío ante el infortunio.

Ella acomoda su mejilla en la curva de mi cuello mientras el cabello se pega a su piel, y así nos quedamos unos minutos hasta que ella rompe el silencio.

- ¿Por qué hueles tan mal? - Levanta su cabeza de golpe, mirándome con extrañeza.

- ¿Disculpa? - Pregunto confuso. - ¿De qué hablas?

- ¿Qué perfume es ese?

- El que siempre uso, Emily. Justo el que tú me regalaste.

- Pues en verdad es desagradable al olfato.

- ¿Desde cuándo no te gusta? Tú misma lo hiciste.

- Pues no quiero que lo uses más. En verdad es...

Su frase queda en el aire mientras rápidamente baja de mi cuerpo para plantarse firme sobre el piso de la ducha.

- Huele muy mal. - Se queja.

- Bien, no lo usaré. - Cedo, aún sin entender qué sucede. - Me quitaré la ropa entonces.

Comienzo a abrir los botones de mi camisa en un intento por alejar aquello que tanto le molesta.
Su mirada se posa en mí una vez mi pecho está descubierto y entonces aprovecho su descuido para abrazarla.

- No. - Se zafa de mi agarre. - Quítate todo. Yo estoy desnuda, no es justo.

- Hazlo tú entonces. - La reto, haciéndola sonreír.

Al escucharme, acerca sus manos al botón de mi pantalón y lo abre despacio, pausadamente. Baja mi cremallera e intenta despojarme rápidamente de la prenda pero no se lo permito.

Su expresión se distorsiona ante mi movimiento, parece que le ha molestado pero no estoy muy seguro del porqué.

- ¿Por qué me detuviste? - Cuestiona avergonzada, alejándose de mí. - No quise incomodarte...

- No lo hiciste. - La pause. - Solo fue un movimiento al azar.

No entiendo por qué lo está tomando de esta manera. Parece que estuviese más delicada de lo normal y bueno... supongo que la cláusula de mi padre tiene algo que ver, aún cuando me estoy esforzando para que no piense en ello.

- ¿Puedo hacerte una pregunta? - Inquiere y yo asiento. - ¿Prometes no burlarte de mí?

- No puedo prometerte eso, esposa. ¿Sobre qué es?

- De nosotros. - Puedo ver como sus mejillas comienzan a ruborizarse. - De nosotros sin ropa.

Aquella frase de inmediato captura mi atención. ¿Es eso lo que está pensando?

- Te escucho. - Digo cortésmente, con una sonrisa pícara en el rostro.

- Ya te estás burlando de mí y ni siquiera he iniciado. - Discrepa.

- Solo suelta lo que tienes retenido.

- Bien. - Dice luego de unos segundos. - Yo estuve pensando en lo que hablamos hace unos días y es que sé que no soy ninguna experta, por lo cual me preocupaba que... - Sus palabras quedan en el aire.

- Puedes decirme lo que sea. - La incito a continuar.

- Me preocupa que no te guste algo o que esté haciendo mal las cosas, pero si tú me dices cómo puedo mejorar yo te prometo que lo intentaré.

Vaya, realmente parece que la afectó el que la haya detenido. No entiendo la razón por la que saca este tema ahora cuando ya nos hemos acoplado en la intimidad perfectamente.

- ¿Qué te hace pensar eso? - Cuestiono intrigado.

- Mi inexperiencia.

- Bueno tampoco es como yo tuviera un gran historial.

- Tienes dos más que yo. - Alega. - Y eso se traduce a experiencia.

- Sabes una cosa. - Inicio para quitarle esa absurda idea de la cabeza. - No hay nada que hagas que no me guste y a decir verdad nunca había disfrutado con nadie como lo hago contigo. No tienes nada que mejorar o aprender, pero lo que sí me agrada es la idea de experimentar juntos.

- ¿Experimentar qué? - Inquiere de mejor ánimo.

Tomo sus manos y las levanto, llevándolas hasta mi cuello.
Nuestros labios se encuentran, quitándole cualquier preocupación de la cabeza e inmediatamente sus manos se vuelven posesivas, sintiéndome y agarrándome.
Ella viaja por mi piel con necesidad, se aferra a mi espalda mientras yo muerdo su labio inferior, haciéndola jadear.

- Esto. - Susurro, respondiendo a su pregunta.

Aunque ella no lo crea, se ha convertido en mi primera vez dados muchos casos. Hemos hecho cosas juntos que nunca había hecho con nadie, he vivido situaciones que jamás había experimentado y he sentido tanto en tan poco tiempo y todo es debido a ella.

Emily separa su boca de la mía y comienza a dejar besos suaves y lentos a lo largo de mi mandíbula, en este punto la presión en mi pantalón se vuelve insoportable.
Puedo sentir cómo lucha por no perder el equilibrio al estar en puntillas, así que la hago girar para que su espalda se apoye en mi pecho y con mi mano izquierda tomo su cabello en un puño.

Comienzo a bajar por su cuello, dejando besos en su hombro y con mi brazo libre juego con su piel.
Acaricio sus pechos al tiempo que tomo su oreja entre mis dientes, haciéndola respirar con dificultad ante la fricción. Bajo por su espalda, dejando una línea de besos por su piel hasta detenerme en la parte baja de esta.

Sus manos se aferran a mi cabello con excitación en el momento en que me arrodillo. Al parecer tengo una afición por estar a los pies de Emily.
Le mordisqueo la cadera y noto que me tira del pelo con fuerza. Tiene los ojos cerrados, la boca relajada, y está jadeando.

Me muevo hacia adelante hasta quedar frente a su ombligo y me apodero de esta zona de su abdomen. Abro sus piernas suavemente sin dejar de probar su piel y justo en el momento en que estoy a punto de hundirme en su entrepierna un llamado nos interrumpe.

- Majestad hay alguien que quiere verlo. - Informa uno de mis guardias desde el pasillo.

¡Esto tiene que ser una broma! ¿Cómo se atreven a llamarme en un momento como este?
La ira inunda mi sistema de inmediato.

- Soy yo, cuñado. - Reconozco la voz en el acto. Se trata de Mia.

- Voy a asesinar a tu hermana. - Le susurro a Emily, quien ahora se ríe por lo bajo.

- ¿Qué necesitas? - Cuestiono mientras intento levantarme, pero Emilia no me lo permite.

- Necesito hablar contigo urgentemente.

- ¿Puede esperar? - Replico al ver a mi esposa con una expresión más seria, impaciente.

- Es de vida o muerte. ¿Estás ocupado?

No puedo creer que nos estemos gritando a través de las paredes como un par de estúpidos.

- Algo así. - Respondo irónico dada la posición en la que me encuentro. - Podrías esperarme en la oficina un segundo y ya nos encontramos.

- No. - Musita Emily en un regaño. - Dile que tomará más tiempo.

- Ella quiere hablar conmigo. - Le recuerdo.

- No me puedes dejar así, Magnus VI. - Alega enojada, haciéndome sonreír.

Ahora es ella quien se queja, pero recuerdo todas las ocasiones en las que estuve excitado y tuve que reprimir el deseo.

- No tienes derecho a quejarte. - Me burlo, mientras me levanto. - Es momento de que sientas todo lo que yo sufrí.

Intento alejarme pero ella me detiene con molestia. Rápidamente escabulle su mano en mi pantalón abierto y con astucia toca mi erección, acariciándome con la presión necesaria para tenerme a su control.

- Eso no es justo. - Le reclamo al sentir sus dedos subir y bajar a mi alrededor.

- No vas a irte de aquí ahora.

Mi respiración se vuelve más pesada a medida que su ritmo se incrementa. Siento la necesidad de besarla, de poseerla y repetir la acción una vez haya acabado.
Me está manipulando a su antojo y no puedo creer que le sea tan sencillo tenerme a su merced.

- ¿Estás ahí, Magnito? - La voz de Mia me trae a la realidad. Dejando en evidencia lo incómodo del momento.

Emily levanta su cabeza y besa mi piel, puedo sentir la humedad de su lengua al pasear por mi pecho.

- Aquí estoy. - Se me dificulta hablar. - Pero creo que me tomará un poco más tiempo del previsto. Solo bajo y espérame en la oficina.

- En verdad neces... - Comienza a refutar, pero la interrumpo al ver cómo Emilia incrementa el ritmo.

- ¡Es una orden! - Hablo, totalmente desesperado.

Llevo una de mis manos hasta los muslos de mi esposa y me pierdo en su entrepierna, acariciándola tal como ella hace conmigo.
Si cree que va a ganarme en este juego, he de recordarle que fui yo quien inventó las reglas.

Ante aquel movimiento separa su boca de mi cuerpo para mirarme fijamente, pero aquella valentía dura poco, debido a que sus ojos se cierran al instante, disfrutando de mi tacto.
Espero que su hermana ya se haya marchado lejos pues no quiero que escuche algo inapropiado.

••••

Arribo en mi oficina después de... bueno, después de una ducha y cambiarme de ropa.
Al llegar una impaciente Mia Malhore me recibe sentada frente a mi escritorio.

- ¿Por qué te tardaste? - Recrimina con desaprobación.

- Estaba haciendo algunas cosas.

- ¿Qué cosas? - Insiste.

- Asuntos que no te incumben.

Como hacerle el amor a tu hermana. - Pienso. Sin embargo solo finjo seriedad, intentando reprimir una sonrisa ante el recuerdo.

Mientras tomo asiento, comienzo a detallar este lugar y lo vacío que quedó después de quebrar la mayoría de los artefactos.
Y es que de las pocas cosas que quedaron en pie en esta oficina, se encuentra el jarrón con tulipanes que Emily trajo hace unos días.
Por más artilugios que intenté arrojar, no fui capaz de estampar sus flores contra la pared. Sabía que ella entendería por qué lo hice, pero simplemente no pude ni siquiera intentarlo.

- ¿Conoces a un niño llamado Thomas Russo? - Cuestiona Mia, sacándome de mis pensamientos.

- Creo que sí. ¿Qué pasa con él? ¿Te gusta?

Siempre he dicho que no soy bueno para hablar con niños pues no tengo filtros con nadie y mucho menos con ellos.

- Claro que no. - Dice prácticamente asqueada. - Solo que él es raro.

- ¿Cuántos años tienes? ¿7?

- Tengo 11, Magnito. 11 años.

- Te ves de 7. - Discrepo. - De igual forma no entiendo por qué hablas esto conmigo y no con Emilia.

- Tú eres hombre. Debes saber por qué actúa así.

- Pues no lo sé. Nunca me ha llamado la atención el entender a las demás personas y mucho menos a un niño. - Declaro. - Pero si admites que te atrae, quizás podría ayudarte.

- Solo quiero ser su amiga. - Se defiende. - Pero parece que él no quiere ser amigo de nadie y eso me frustra.

- No debes obligar a nadie a ser tu amigo.

- Pero es que él es muy cerrado. Está todo el tiempo creyéndose un adulto.

- Pues tú deberías actuar igual. No entiendo por qué quieres agradarle, ya que has dicho que no te gusta.

- Solo no me gustan las personas que son extrañas. Como él.

- ¿Qué es lo que quieres, Mía? - Inquiero, dispuesto a acabar con esta tirria de una vez por todas.

- Quizás si lo invito al palacio y le doy un recorrido podríamos ser amigos. Thomas habla todo el tiempo de ser un gran hombre de negocios y tú lo eres ¿no? Eres un rey. Además quiere conocer a un tal Gerald y si tú lo conoces podrías presentarlos y él me lo agradecería a mí.

De inmediato la conversación comienza a tornarse interesante. Probablemente el niño Russo sepa algo que yo no.

- ¿Qué sabe ese niño sobre Gerald? ¿Son amigos? ¿Lo visita en su casa?

- No lo sé, pero podríamos averiguarlo si lo invitas.

Ahí tiene un punto a su favor. Esta niña es buena para mover las situaciones a su favor. Es casi igual a su hermana, solo que Emily me manipula de una manera más estimulante.

- Espera. ¿Por qué te agradecería a ti si el que se lo presentó fui yo? - Respondo en su lugar, al caer en cuenta sobre lo que ha dicho.

Si lo invito necesito que sea a mí a quien valore por el gesto, pues de esa manera podría abrir la boca más fácil.
No puedo creer que haya perdido el tiempo cuando lo tuve cerca, solo diciendo que tenía una etiqueta que decía "Emily" porque ella era mía. En ocasiones soy verdaderamente patético.

- Ese no es el punto, cuñado. Se supone que debes aconsejarme.

- Tengo una pregunta. ¿Le decías cuñado a Denavritz? De ser así mejor no me lo digas a mí.

- Nunca se lo dije, pero no cambies el tema.

- ¿Te agradaba el intento de rey? - Cuestiono, ignorando su pedido.

- Al principio. Era muy amable y un día compró todo lo que mi abuela vendía para así hablar con Emily.

Estúpido, siempre tan estúpido. Yo jamás haría algo así para hablar con nadie. Por Dios, soy Magnus Lacrontte, las personas deben agradecer el hecho de que respire a su lado.

- Al principio siempre iba a casa a verla e incluso pidió la autorización de mamá para salir con ella.

Solo puedo imaginar a Denavritz como un maldito intenso.

- ¿A Emily le gustaba mucho? - Pregunto ofuscado, aunque sé que la respuesta no será una negativa.

- Mucho, pensé que se casarían.

- Ay por favor, Mia. - Alego despectivo. - Tan poca aspiración tenías. Es un mishniano.

- Yo también lo soy y Emily también.

- Eso era antes. Ya han mejorado su nivel.

- Ese no es el tema. - Se queja. - ¿Crees que puedas ayudarme a ser amiga de Thomas?

No voy a detenerme hasta que ella admita que me prefiere a mí antes que al intento de rey.

- Espera, ¿alguna vez Denavritz cenó con ustedes?

- No, nunca.

- ¡Ves! Yo sí lo hice, eso quiere decir que soy mejor que él.

- No, porque Stefan me ayudaría y tú no quieres hacerlo.

- Oh niña. - La señalo. - No me manipules con eso. Dime una cosa, ¿qué era lo que más te gustaba de aquel mishniano?

- Era muy amable con todas las personas.

- Ay por favor. Yo también soy amable.

- No es cierto. - Se cruza de brazos frente a mí.

Llamo al guardia que custodia la oficina mientras Mia me reta con la mirada. Le voy a demostrar cuán gentil puedo ser.

- ¿Majestad en qué puedo ayudarlo? - Pregunta el hombre una vez se adentra.

- Dile a esta niña que yo soy la meca de la amabilidad. - Ordeno rápidamente.

- Su majestad el rey Magnus Lacrontte es la meca de la amabilidad, señorita Malhore. - Habla el hombre, dirigiéndose a mi cuñada.

- El pedirle que diga eso no te convierte en nada más que un mandón.

- Entonces ¿qué se supone que hace una persona amable?

- Es solidario y le dice cosas bonitas a los demás.

- Bien. Mira esto. - Alego, mientras observo al guardia antes de hablarle. - Algún día, si es que tienes tanta suerte, habrá alguien en tu familia remotamente al menos un cuarto de apuesto de lo que yo soy.

El hombre asiente sin saber qué decir. Yo esperaría que me diera las gracias por tan magnífico halago pero solo se queda allí de pie, mirándome casi desconcertado.

- Es lo peor que he escuchado. - Se queja la mini Malhore. - Di algo más sencillo.

Parece que ser amable es más difícil de lo que pensé.

- ¿Buenos días? - Saludo prácticamente como una pregunta.

- Buenos días, majestad. - Me responde el guardia, con notable extrañeza. - ¿Desea algo?

¿Acaso nunca se lo había hecho? Pues espero que no se acostumbre porque nunca lo volveré a hacer.

- Eso estuvo mejor. - Me felicita Mia.

Me siento como un niño en clases de modales. ¿Quién se cree esta pequeña?

- ¿Aún te agrada Denavritz? - Cuestiono, después de ordenarle al guardia que se fuera.

- No, él lastimó a Emily. Aunque tú también lo has hecho.

- Mejor continuemos con tu pedido. - Alego dispuesto a no aceptar acusaciones. - En verdad no creí que te esmeraras por querer ser amiga de alguien que se nota no está interesado.

- Ya te expliqué mis razones. - Se queja. - ¿Vas a concertar esa reunión o no?

Si ella supiera quién es Gerald, lo complicada que es mi relación con él y cómo ahora la vida de su hermana está en peligro por causa de ese hombre, no lo querría cerca ni siquiera para impresionar al pequeño Russo.

- No. - Dictamino. - Pero puedes traerlo a la boda de Francis y Aidana. Quizás el mezclarse con la monarquía Lacrontte le guste lo suficiente como para querer ser tu amigo. Aún así te aconsejo que no obligues a las personas a juntarse contigo y mucho menos por capricho.

- No es un capricho. - Vuelve a discrepar. - ¿Y cuándo es la boda? Necesito que se note que lo invitaron gracias a mí, quiero que se sienta agradecido.

- Eres una pequeña manipuladora. - Digo con orgullo. Creo que es lo único que me agrada de esta niña. - Está bien, lo haré. Y con respecto a la fecha, es algo que debes preguntarle a Francis. Ahora por favor retírate.

- Antes de irme tengo una pregunta que hacerte.

¿Cuántas más? Hoy se levantó bastante curiosa y no hay nada que odie más que una persona así.

- ¿Por qué estabas enojado ayer?

- Son cosas de adultos.

- Si ser adulto significa tener que gritarse uno al otro todo el tiempo, prefiero no serlo.

Debo admitir que me arrepiento de haber hecho tal escena frente a Mia, ella no tenía por qué enterarse de nuestros problemas y mucho más si eso posibilita que sus padres se enteren por medio de esta pequeña intrusa.

- ¿Puedes prometerme que no le dirás a tus padres lo que presenciaste?

- ¿Tienes miedo de que mi familia te odie? - Se burla. - A mamá le agradas y a papá... bueno le gustas más que Stefan.

- Si no le agradó a Erick Malhore es porque tiene muy mal gusto. Denavritz no ha hecho nada bueno por ustedes.

- Bueno... - Titubea mirando hacia los lados. - De hecho me salvó en una ocasión.

- ¿De qué te salvó? ¿De ver su feo rostro?

- Silas me llevó con él a su casa. No quería contarle a nadie que no fuera Mily pero también confío en ti.

De inmediato toda mi atención se concentra en esta niña. En otra ocasión me hubiese parecido agradable su mención de que confía en mí, pero ahora lo único que me interesa es la ubicación de ese lugar.

- ¿Dónde te llevó? ¿Cómo era ese sitio?

Comienza a relatarme toda la travesía que vivió antes de ver la cara del mayor de los Denavritz, pero realmente no brinda mucha información. Así que lo único que me quedó fue pedirle que hiciera un dibujo de lo que recuerda haber visto en lo que ella menciona como una pequeña vivienda.

- No creo que viviera ahí pues no habían muchas cosas. - Explica una vez entrega el papel.

Y estoy muy convencido de que tiene razón. Silas no viviría en una casa cualquiera, debe estar en un lugar lujoso pero lejos de la vista de todos.

Mi cabeza comienza a maquinar un plan que la involucre, ella podría ser la carnada pero estoy seguro de que mi esposa me mataría si llegara a hacer algo así, por lo que rápidamente descarto la idea.

- Creo que la conversación llegó a su fin. - Me levanto de la silla para acentuar mi orden. - Tenemos un acuerdo ¿bien? Tú no comentas nada con tus padres y yo le hago saber personalmente al niño Russo que fue invitado gracias a ti.

Una vez Mia sale de la oficina complacida con el trato, voy a desayunar y luego de despedirme de Emily, me embarco en un viaje hasta Cromanoff, sintiendo la tensión en el trayecto. Odio tener que disculparme con las personas pero reconozco que en esta ocasión necesito hacerlo.

Al llegar los guardias me permiten el ingreso luego de ser anunciado, pero rápidamente soy interceptado en un pasillo por el rostro enojado de Elisenda Fulhenor.

- ¿Qué haces aquí? - Cuestiona, cruzándose de brazos.

- Ciertamente no responderé tus preguntas.

Intento pasar de ella pero no me lo permite, bloqueándome el paso rápidamente.

- ¡Le disparaste a mi esposo! - Me recuerda con enojo.

- Él se llevó a mi esposa. - Replico de inmediato.

- Emily está lo suficientemente grande como para tomar sus decisiones y si quiso acompañar a Gregorie no tenías por qué culparlo solo a él.

- Y no lo hice. - Alego tajante. - Ahora sí me permites, voy a ver a mi primo.

- ¿Ahora sí es tu familia? Parece que lo habías olvidado.

- Soy consciente de que estás enojada conmigo pero ambos sabemos que tu furia es en vano, así somos los Lacrontte.

- Si tú hubieses puesto mi vida en riesgo, Gregorie no habría llegado al extremo de dispararte.

- Si lo hubiese hecho. - La voz del nombrado se posa sobre nosotros de repente. - Me habría comportado igual.

- Al menos alguien me da la razón. - Digo con frustración.

- Supongo que ya leíste los papeles del sobre. - Omite mi pregunta mientras se acerca a paso firme.

- Lo hice y es por ello que estoy aquí.

- ¿O sea que no has venido a disculparte? - Recrimina su esposa.

- Es algo entre nosotros, cariño. - Dice Gregorie. - Ahora por favor déjanos a solas un momento.

- No puedes pretender que te deje con él así de fácil.

- Eli. - Insiste nuevamente. - Nada malo va a ocurrir.

La mujer me observa con odio mientras se retira, dejando un suspiro de frustración en el aire. Ella jamás me había desagrado y aunque sé que su molestia está justificada preferiría no verla nunca más antes de aceptar tales escenas ridículas. ¿Cree que le debo una disculpa? Pues no. A la única persona que debo una explicación es a mi primo.

Gregorie me conduce hasta su lugar de trabajo en completo silencio. Sé que está esperando que yo tome la iniciativa y suelte todo aquello que tengo para decir, lo cual hace que mi ego luche antes de doblegarse.

- Ella me odia ¿no? - Pregunto cuando entramos a su oficina.

- Bastante. - Sonríe con algo de orgullo. - Pero te lo mereces.

- Lo admito. - Le respaldo. - Sin embargo no me arrepiento.

- Emily sí que te ha vuelto loco.

- Más de lo que puedo soportar. Sin embargo me disculpo por lo que hice.

- Llámalo por lo que es. - Me reta. - Por dispararme.

- Ya lo has dicho. En verdad lo lamento, cuando se trata de Emilia, suelo perder todo raciocinio.

- Créeme, mi pierna y yo lo notamos. - Se burla. - ¿Es difícil quererla?

- Es sencillo, lo que resulta complicado es aceptarlo.

- Es totalmente diferente a lo que sentiste con Vanir ¿no?

- No creí que existiesen dos maneras de amar a una mujer pero las hay.

Gregorie me mira como si no pudiera creer lo que le he dicho. ¿Qué le ocurre?

- No me salgas con que tú también crees que yo nunca amé a Vanir. Eso resérvaselo a Francis. - Digo hastiado. - Ella me hizo daño y lo sentí.

- ¿Estás seguro de que rompió tu corazón o solo hirió tu ego?

Su pregunta me deja atónito e inquieto y no porque me moleste, sino porque no sé qué responder ante eso.
Yo soy Magnus VI Lacrontte Hefferline y nadie está por encima de mí, pero cuando ocurrió aquello me sentí tan vulnerable. Fui burlado, humillado y traicionado tan inclementemente que no sabía cómo afrontar la situación.

Jamás le he confesado a nadie fuera de mi círculo lo que ocurrió con Vanir y es que en realidad no tendría por qué hacerlo. No obstante, ahora me pregunto si lo hice para no manchar su nombre o para proteger mi imagen.

- ¿Qué ocurriría si Emily te traiciona con algún hombre? Patrick, por ejemplo. - Habla Gregorie, devolviéndome a la realidad.

Maldito Patrick. Cree que no sé cómo mira a mi esposa, pero tengo bajo vigilancia todos sus pasos.
Me molesta que él sea tan sociable, eso es algo que a Emily le gusta y que yo no soy. Allí tiene un punto a su favor con el que no cuento, pero ya ella es mi esposa, incluso vamos a tener un hijo. Mi duendecillo no cambiaría eso por él o por nadie más.

- No lo sé. - Respondo confundido. - Sentiría mucha decepción. Mucha tristeza.

- ¿Qué sentiste con Vanir?

- ¿Cuál es tu obsesión con comparar mis relaciones?

- Solo quiero que reflexiones y te ilumines. Creo que has estado confundido en cuanto a tus sentimientos por la pelirroja. - Reitera. - Ahora dime qué sentiste.

- Rabia, frustración. Mucha cólera.

- ¿Te dolió perderla?

- Me dolió ver que había sido un estúpido por escogerla, pero sabía que me iba a adaptar a su ausencia rápidamente. Y no se te ocurra preguntarme cómo estaría si pierdo a Emily, no me gusta pensar en ello.

Sería devastador. ¿Qué podría ser sin su irritante presencia? ¿Odiar a toda la humanidad? Eso ya lo hago.
¿Odiarme a mí? Quizás. Ella me hace sentirme mejor conmigo mismo, más tranquilo, más feliz. Solo recuerdo haberme sentido así cuando mis padres vivían.

- Podría seguir respirando sin ella. - Revelo finalmente. - Seguiría reinando pero ya eso no sería vida para mí, nada lo sería. Todo se convertiría en acciones por inercia.

- Es extraño saber que te sientes así pero al mismo tiempo es bueno. Siempre has hecho arder al mundo y ahora ardes tú con él. - Explica sonriente. - Estabas tan cubierto en tu fortaleza que no dejabas entrar a nadie y mírate ahora. El amor golpea fuerte tanto al principio como al final, solo que al final es más desgarrador.

- Te permitiré decir esa estupidez solo porque en estos temas tú sabes más que yo. Ambos pasamos por algo similar, salvo que tú estabas más entregado.

- Sin duda. - Me da la razón. - Cuando Lerentia me abandonó sentí muchas cosas dolorosas. El desamor es una de las etapas más mortificantes de la vida. Te preguntas cada día cuándo se acabará el dolor pero parece que cada vez se hace más grande, más fuerte y asfixiante, hasta incluso te lleva a desear no sentir nunca más antes de seguir soportando aquello.

Lo escucho con atención, identificando su dolor ante la separación con Lerentia y lo diferente que fue en mi caso con Vanir. Sé cuánto lo lastimaron las decisiones de la ahora reina Denavritz y su herida me hace dudar sobre mis verdaderos sentimientos por la joven Etheldret.

- El dolor sabe cuándo hacerse presente. Es como si se burlara de ti y tú no pudieras hacer nada para combatirlo. - Continúa con un poco de abatimiento. - Estás indefenso, solo sintiendo cómo eres consumido por algo que está tan arraigado a ti que aunque quisieras arrancarlo, no puedes.

Lo dejo hablar y desahogarse pues creo que jamás nos habíamos detenido a hablar sobre cómo se sintió con respecto a Lerentia.

- Cuando te rompen el corazón no sabes qué duele más, si los recuerdos que la relación te deja o los planes que ingenuamente habías hecho para el futuro. Cosas en las que incluías a esa persona y que ciertamente ella no veía contigo.

- ¿En realidad ya no te duele lo ocurrido con Lerentia?

- No, pero espero no volverlo a vivir jamás e igualmente deseo que no tengas que pasar por eso.

- Me gusta que te hayas confesado. - Le revelo. - Y si yo tengo que hacer lo mismo, diría que quizás merezco algo así.

- ¿Por qué lo dices?

- Le hice daño a Gretta. - Admito por primera vez. - Aún sabiendo lo que ella sentía por mí, me decidí por su mejor amiga sin importarme que eso la lastimara.

- Es algo que no podías controlar. El corazón funciona a su manera.

- ¿Crees que soy un monstruo, Gregorie? Me siento como uno en ocasiones.

- El monstruo no sabe que es uno cuando solo ha vivido rodeado de ellos. No conoce otra manera de ser. - Alega para tranquilizarme. - Pero estoy seguro de que esa sensación es debido a Emily, ella es demasiado compasiva y al entender que sus personalidades están en distintos niveles de compasión, te hace sentir como el malo. Aunque a veces lo eres, sin embargo miremos a tus padres.

- ¿Qué hay con ellos?

- Eran muy diferentes entre sí. Tu padre era todo un conquistador y creyó que le sería fácil enredar a tu madre en sus juegos, pero Elizabeth era una guerrera, segura de sí misma y le puso muy difícil la tarea a Magnus V.

- Incluso intentó fugarse para no casarse con papá. - Confieso con una sonrisa al recordar aquella historia contada por ambos. - Su fama de libertino no le agradaba a mi madre.

- Yo también tengo un par de anécdotas contadas por papá. Ellos eran como nosotros, salvo que tu padre sí podía conquistar y el mío tenía a su cuñado vigilando que no engañara a su esposa. Era injusto para los Fulhenor.

- Sé que a papá le habría gustado Emily.

- ¿A pesar de ser una plebeya?

- Keriel era plebeyo. - Le recuerdo.

- Sí, pero ascendió a su familia para que pudieran ser amigos.

- Habría hecho lo mismo con los Malhore.

- Eso no es aceptarla del todo.

- No importa. Habría querido a quien yo quisiese o mamá lo habría golpeado. - Comento riendo pero de inmediato mi sonrisa se borra. - ¿Por qué crees que habrá dejado esa cláusula? Me arruinó la vida.

- Pensó como un rey y no como padre. - Alega, reafirmando lo que me he dicho esta mañana. - No podemos juzgarlo, era lo que debía hacer. Un gobernante se sacrifica por su pueblo así tenga que dejar su familia a un lado; Es su responsabilidad al ascender al trono.

- Estoy consciente de lo descabellado que sonará lo que diré, pero yo no podría. - Confieso con algo de temor. - No soy capaz de sacrificar mi familia por mi pueblo. Es egoísta, lo sé y eso me convierte en un pésimo rey, pero prefiero perder a miles que perder a Emily.

- La decisión no es fácil. Yo tampoco podría elegir a mi pueblo antes que a mi esposa, pero es nuestro deber. Ese es el sacrificio que hacemos para pagar tantos lujos y poder. - Me recuerda. - Tú mismo lo has dicho ¿no? - Alega y de inmediato entiendo a lo que se refiere.

- No se puede tener todo en la vida. - Respondo justo lo que quiere escuchar.

- Somos Lacrontte, lo cual demanda el desempeñarnos como los mejores gobernantes posibles y si eso significa sacrificar a los que queremos para proteger a nuestro pueblo, debemos hacerlo. Fue lo que hizo tu padre y aunque no lo quieras escuchar... fue lo que hizo Stefan.

La última mención me recuerda lo que descubrí esta mañana y de inmediato mi mente vuelve a enfocarse.

- Necesito que hagas algo por mí. - Le pido a mi primo, tocando el dibujo de Mia que reposa en el bolsillo de mi pantalón. - Cita a Denavritz para esta tarde.

- ¿Con qué excusa? - Me cuestiona. - No porque lo invite a venir, él correrá hacia mí.

- Usemos su debilidad y veamos si es que aún la tiene.

- ¿Emily? - Pregunta y yo asiento. - ¿Qué le diré? ¿Que ella huyó del palacio y que quiere verlo? Eso ya lo hicimos, Magnus.

- No. - Alego con una sonrisa. - Dile que ella tiene información que puede interesarle.

Creo que es hora de empezar una negociación. Ya me ha quedado claro que por encima de mi esposa, él tiene una prioridad mayor y pienso usarlo en su contra.

Un par de golpes en la puerta interrumpen nuestra conversación y en el momento en que la voz de una joven mujer se hace presente, Gregorie le permite el ingreso.
Se trata de una doncella de tez morena, cabello negro, largo y ondulado. Su cuerpo es curvilíneo y su estatura es media.

- Buenas tardes, majestades. - Saluda, pero su mirada está dirigida netamente a mi primo. - He pensado que quizás les apetecía un poco de té.

- Yo no tomo tal cosa. - Alego, pero la joven ni siquiera se percata de mi rechazo. Su sonrisa y vista siguen sobre Gregorie, quien ahora garabatea sobre un papel.

- Pero al rey Fulhenor sí le gusta. - Responde ella luego de unos segundos.

- Ya veo. - Digo, mirando a mi primo, quien parece fuera de este mundo mientras escribe. - ¿Puedo conocer su nombre?

- Athena, majestad. La doncella oficial del rey Gregorie.

Sirve el té en una taza de porcelana pintada a mano, justo del color predilecto en Cromanoff. Verde.
La taza tiene ciertos acabados en láminas de oro que definitivamente le ayudan a realzar su belleza. Por primera vez no repudio ese color.

- ¿Algo más que pueda ofrecerle, majestad? - Pregunta siempre atenta a Fulhenor.

Su cabello ondulado cae sobre su pecho mientras inclina la cabeza hacia la izquierda.
Este tipo de comportamientos no lo tolero en ninguno de mis empleados, sin embargo sé perfectamente que Gregorie es mucho más flexible en cuanto al trato con su personal. Algo que me parece inaudito.

- Sí. - Responde, introduciendo el papel en un sobre para posteriormente sellarlo. - Lleva esta carta a la oficina de correos y pídeles que la envíen con urgencia al palacio de Palkareth en Mishnock. Va dirigida al rey Stefan.

- Como ordene, majestad. - Dice mientras camina hacia la puerta. - Por cierto, una joven ha venido a verlos.

- ¿Entonces qué hace sirviendo té en vez de hacerla pasar? - Reclamo al deducir que se trata de Gretta.

- Lo lamento, majestad. - Se excusa. - Pero mi prioridad es el bienestar del rey Gregorie.

- Sí, bueno. Creo que el rey Gregorie podría sobrevivir sin tomar té. - Discrepo.

La mujer sale de la oficina luego de una elaborada reverencia acompañada de cierta vergüenza ante mi áspero tono, dejando cierta esencia perfumada en el aire. ¿Permite que sus empleados usen ese tipo de cosas? La única fragancia que tolero aparte de la mía, es la de Emily y puedo asegurar que jamás voy a estar de humor para sentir el perfume barato de una sirviente o guardia.

Una vez estamos solos, le reclamo a Gregorie en silencio. Esperando algún tipo de explicación que parece él no pretende darme.

- ¿Qué ocurre? - Inquiere, bebiendo su té.

- ¿Estás engañando a Elisenda con esa mujer? - Cuestiono a quemarropa.

- Por supuesto que no. - Se defiende. - Ella es solo mi doncella.

- Así que vas a negar el patético coqueteo que ha hecho frente a mí. - Resalto. - No quiero imaginar cómo se comporta cuando están a solas.

- Es una joven muy amable, pero nunca se ha propasado.

- No lo ha hecho porque al parecer no tienes límites con tus empleados. Mis servidores no pueden ni mirarme a los ojos y tú has permitido que se acerque más de lo debido.

- Estás exagerando. - Declara. - El hecho de que tú seas un completo hermético, asocial y amargo, no quiere decir que yo sea igual.

- ¿Así que no engañas a Elisenda?

- Nunca. - Alega. - Ella es el amor de mi vida, no tendría por qué buscar algo más en otra mujer cuando lo tengo todo con ella.

- ¿Entonces por qué no despides a esa joven?

- Bueno, a Elisenda no le agrada pero tampoco me ha pedido que la remueva y hasta que eso no suceda, no lo haré.

- Pues yo quiero que la despidas. - Me quejo.

- ¿Acaso estás celoso? - Se burla con orgullo.

- Deja de ser tan malditamente ridículo. Solo pienso en que estás manchando el nombre de los Lacrontte al comportarte tan accesible con alguien. - Explico. - Además, también es por el bien de Elisenda. Emily no querría cerca de sí a alguien que se comporta así.

- Lo bueno es que Emily es tu esposa y no la mía.

- Es morena y sé que así te gustan.

- Estás exagerando. Aunque debo confesar que tiene ojos bonitos.

- Es decir que sí te gusta.

- No me gusta, solo dije que tenía ojos bonitos. Además, tampoco tengo un prototipo. - Continúa defendiéndose. - Por ejemplo, Lerentia y Elisenda son totalmente distintas.

- ¿Qué sucederá el día que llegue a besarte?

- Ese día le diré que se vaya, pero no la puedo despedir por ser amable.

- Querrás decir extrañamente amable y no necesariamente debes despedirla pero al menos decirle que se comporte de manera más formal.

- Está bien. - Cede con frustración. - Le pediré que sea un poco más distante. ¿Feliz? - Pregunta como si eso me importara.

- Quién lo diría, Gregorie. - Me burlo. - Eres todo un conquistador y eso que aún no he mencionado a...

- Y tampoco lo hagas. - Me interrumpe. - Estos ojos. - Dice señalando su mirada. - Que te vieron llorar por Emily, solo existen para admirar a Elisenda.

- Podías haber omitido lo de los vestiditos de jardín.

- Lo haría si me naciera, pero no me nace. - Se jacta de mi infortunio.

- Majestad. - La doncella vuelve a aparecer sin siquiera llamar a la puerta. Es una total falta de respeto. - Su invitada.

Se mueve para permitirle el paso a una Gretta tímida y ansiosa. He de confesar que queda muy poco de la joven fuerte, enérgica y segura de sí misma que era antes.

- Buenas tardes. - Saluda, adentrándose en el lugar.

- Señorita Tebeos. - Saluda Gregorie protocolariamente.

Ella me mira, esperando el mismo trato de mi parte pero no soy capaz de hacerlo. Cada vez que la veo a los ojos lo único que puedo percibir es la traición que hizo para conmigo y por la cual no puedo perdonarla así el tiempo transcurra.

Era mi amiga y en un punto de mi vida fue incluso más que eso. Sin embargo ahora solo es una mujer que solo me trae pésimos recuerdos.
Ambos nos hemos hecho daño y es por eso que es mejor que mantengamos nuestra distancia.

- Rey Magnus. - Saluda con algo de temor. - Me alegra que esté bien. Es algo que no pude decirle en aquella ocasión.

No respondo, solo observo cómo camina hacia mí para sentarse a un lado.

- ¿Cómo se encuentra su esposa? - Insiste en entablar conversaciones triviales.

- Casada. - Respondo irónico.

- Supongo que ese es el título que se obtiene tras contraer nupcias. - Dice en un tono más o menos entusiasta.

- A decir verdad, señorita Tebeos. No la he mandado a llamar para que pregunte sobre mi vida personal.

- Entonces ¿para qué estoy aquí?

- Queremos saber por qué dijiste que Stefan estaba ayudando a los rebeldes.

- Era la opción más obvia. - Contesta con naturalidad. - Los Denavritz te odian y estaba segura de que ellos ayudarían a los rebeldes en su causa.

- Pero Gregorie concluyó que no hubo ningún escudo o arma perteneciente al ejército de Mishnock, por lo tanto se descartó esa posibilidad.

Intento no irritarme ante su alegato, pues ahora me enfurece pensar que me llevó hasta un campamento de rebeldes solo basada en suposiciones.

- Me metiste en la boca del lobo al llevarme a ese lugar.

- Pero te ayudó ¿no? Pudiste hacer trabajo de inteligencia y eso te ayudó a combatirlos.

- Aún así aseguraste algo erróneo. - Refuto malhumorado. - No puedes jurar por algo de lo que no tienes la menor idea.

- Yo jamás haría nada que te dañara. Si te llevé allá es porque sabía que era seguro.

Casi me burlo de su declaración. No puedo concebir el hecho de que finja inocencia y se crea una buena persona después de lo que me hizo.

- No voy a perder el tiempo discutiendo contigo. - Espeto cansado.

- ¿Tú pediste protección, no? - Interviene Gregorie antes de que yo pierda la paciencia. - Porque creíste que estos rebeldes de Stefan te harían algo por llevarlos al campamento, pero ya sabemos que no es así. Los criminales intelectuales son Ansel y Gerald y tú lo sabías ¿verdad? - Expone dejándola sin palabras. - Ansel te conocía y si algún rebelde los descubría en el campamento y daba tu descripción estabas consciente de que Cournalles vendría por ti.

Gretta observa con temor a mi primo. Está expuesta y sin salida. Nunca pensó que nosotros lo descubriríamos.

- Ayudaste a Magnus pero aún así le ocultaste información.

- Era por mi bienestar. Ambos salíamos beneficiados del trato y lo hicimos. Tú pudiste enfrentarlos. - Me señala. - Y yo sigo con vida.

- Sin embargo eso te convierte en una mentirosa frente a mis ojos. - Arremeto sin culpa.

- Puedes juzgarme si quieres, pero no tengo a nadie. Mis padres me dieron la espalda desde que comencé mi relación con Aldous y no podía permitir que Ansel te hiciera daño, así que lo único que pude hacer fue omitir un poco de información.

- Sinceramente no me conmueven tus penurias. Tú misma te buscaste lo que te pasó.

- Yo no vine a que me pusieras ante el paredón.

- ¡Yo sí lo estoy, Gretta! Y si hubieses hablado desde el principio quizás podría haberme librado de este infierno. - Arremeto enojado. - Así que dime todo lo que sabes.

Ella parece dudarlo por un momento. Desvía la mirada y luego la clava momentáneamente en Gregorie, como si esperara que él la rescatara de la situación.

- Si hablo, sería bajo la misma condición de antes. Protección.

- La tendrás. - Le asegura mi primo y espero que sea él quien se la dé porque yo no quiero tenerla cerca. - Ahora por favor confiesa.

- Cuando asesinaste a Aldous. - Empieza, mirándome. - Yo busqué a mis padres y estos me cerraron la puerta en la cara. Estaba sola y tuve que pasar noches en la calle, sin comer, sin asearme. Fue un infierno para mí.

Los ojos de Gretta comienzan a llenarse de lágrimas ante el recuerdo de lo que vivió, pero nada de eso me conmueve. Por más que quiera entenderla las cicatrices en mi pecho no me lo permiten.

- Sufrí todo lo que te hice, Magnus. Ya saldé mi deuda con el destino. Es difícil no comer durante días y ahora imagina cuánto más después de solo estar acostumbrada a una vida privilegiada. - Habla con voz tenue. - No sabía hacer nada, no tenía idea de cómo trabajar, de qué hacer para sobrevivir.

Gregorie se acerca a ella y pasa un pañuelo a sus dedos cuando las lágrimas comienzan a rodarle por las mejillas. Coloca la mano en su hombro y la aprieta con delicadeza, mostrándole apoyo.
Él a diferencia de mí siempre ha sido mucho más benévolo y compasivo.

- Hasta que una vez Ansel me encontró y me llevó con él. Se convirtió como en un ángel para mí. - Continúa luego de unos segundos. - Me hablaba sobre ti, te vigilaba, supo cuándo te casaste e incluso me contó sobre Emily.

No me gusta que la mencione, no me gusta que nadie aparte de mí diga su nombre y mucho menos ella.

- Cuando fui a Mishnock pasé por alto a esa joven, así que cuando me enteré de que la habías hecho tu esposa no podía creerlo. No obstante, me alegré de que al fin hubieses encontrado a alguien.

- Dime algo que me sirva. - Alego despectivo. - No esta sarta de estupideces.

- Magnus. - Reprende mi primo. - Deja que suelte todo lo que ha guardado. Solo permítele eso.

- No. - Lo interrumpe ella. - Está bien. Al poco tiempo de mi estancia, apareció Vanir. Se enojó por verme allí pero Ansel le aseguró que no ocurría nada entre nosotros. Tu ex prometida era la pieza fundamental en el plan que Ansel estaba armando contra ti y todo debido a que aún permitías que esa mujer te visitara.

Su confesión me deja helado, soy un maldito idiota. ¿Cómo dejé que Vanir se involucrara en mi vida después de lo que ocurrió?
Estaba tan malditamente asustado por todo aquello que sentía hacia Emily que jamás pensé con claridad las consecuencias que acarreaba el incluirla en mi vida así fuese momentáneamente.

- Ella contaba todo lo que decías en sus visitas y afirmaba cuánto te odiaba. Mientras tú la mandabas a llamar, Vanir estaba con Ansel y usaba no solo las conversaciones sino también el ambiente físico, los cambios en el palacio y cómo era ahora la seguridad. Toda la información que podía recoger en sus visitas la recopilaba para su plan de venganza.

- ¿Y Gerald? ¿Conoces a Gerald? - Habla Gregorie al ver que me he quedado en completo silencio.

Yo mismo puse el arma en mi cabeza y también en la de Emily. Soy un completo imbécil.

- Lo vi en un par de ocasiones reunirse con Ansel, pero no sé mucho sobre él. Parecía muy solitario pero extremadamente calculador y serio.

- ¿Dónde vivían? - Cuestiona mi primo, tomando la vara del interrogatorio.

- Aquí en Lacrontte, solo que apartados de la capital. Vanir viajaba para poder verlo. - Revela, exponiendo todos los huecos que dejé en mi seguridad. - No hay nada mejor que esconderse bajo las narices de tu enemigo. Él no lo espera y es más fácil vigilarlo de esa forma.

- ¿Gerald nunca fue con nadie? ¿Nadie lo acompañó?

- Puedo jurar que no y tampoco mencionaron a alguien aparte de ellos.

- Pero entonces ¿cómo es que Ansel y Gerald consiguieron las armas? - Inquiere Gregorie.

- Sabemos que el contacto es Ansel. - Intervengo. - Pues por más negocios que tuviese Gerald jamás habría podido consolidar algo tan grande como un arsenal de armas.

- En eso te equivocas. - Habla mi primo. - Recuerdo verte frustrado porque Gerald tenía negocios con Joacatz Hazeroth y pudo contactarlo para negociar armas. Quizás tenía algún equipo guardado y lo suministró con el fin de vengarse de ti por haberle quitado Dinhestown.

Gregorie puede tener un punto válido con su hipótesis, pero si de algo estoy seguro es que Joacatz es el ser más pacífico que existe y no se metería en una guerra conmigo solo por un pedazo de tierra. Sin embargo, no descartaré a nadie.

- También pudo haber sido Silas. - Repone Gretta.

- Sí, puede que Ansel se haya contactado con Silas por... - Gregorie se detiene ante la presencia de la mujer Tebeos y la mira compasivo. - ¿Podrías dejarnos a solas, por favor? - Le pregunta.

Ella inmediatamente desvía su atención hacia mí, como si esperase que yo no la dejara irse cuando lo único que deseo es tenerla a kilómetros de distancia.

- ¿Puedes o no? - Cuestiono al ver que no se mueve.

Ante mi hosco tono, Gretta comienza a caminar hacia la puerta en completo silencio. Parece frágil e incluso cualquiera que no la conozca, diría que inocente pero sinceramente no me importa.

- Ansel sabe que Gerald es tu hermano - Dice mi primo una vez estamos solos - Y por ello pudo haber contactado a la única persona que lo ayudaría a destruirte sin pensarlo dos veces.

- Es imposible para mí. - Confieso. - Nosotros hemos seguido la pista de Silas por meses y no tenemos ningún rastro de él. Y el hecho de que Ansel haya sido un conde no le facilita el haberlo localizado de la nada, cuando ya hemos barrido Mishnock buscándolo.

- Bueno puede que no haya contactado a Silas directamente pero sí a alguien que tenga comunicación con él.

- ¿Stefan? - Cuestiono. - Puede que se trate del intento de rey. A pesar de que le dijo a Emily que no estaba involucrado, no terminé de creerle.

- Yo siento que dice la verdad, pero quizás sea alguien cercano a él quien ayude a los rebeldes y a Silas a su espalda. Alguien dentro de su círculo más cercano.

- ¿Atelmoff? - Inquiero de inmediato.

De ser así, juro por mi vida que lo asesinaré en cuanto lo vea.

- O quizás Daniel Peterson. Es un coronel y el mejor amigo de Stefan, es muy probable que sepa del paradero de Silas.

Y es una gran posibilidad, dado el hecho de que Atelmoff me dijo hace un tiempo que Peterson lo rondaba como a una mosca.

- ¿Qué tiene Daniel con lo cual pudiéramos obligarlo a hablar?

- Tiene a Liz la insoportable y un hijo.

- ¿Liz la insoportable? - Cuestiona confundido.

- Sí, la hermana de Emily y mi supuesto sobrino.

- ¿Hay posibilidad de secuestrarla o al bebé?

- Con el niño no voy a meterme. Emily se enojaría por ello, pero quizás pueda utilizar a su hermana. No se llevan nada bien. - Revelo al recordar la cena. - Quisiera que Emily fuese hija única o que de tener hermanas fuesen como Elisenda y Hazel.

- Ni siquiera la menciones. - Dice con una sonrisa irónica.

Hazel es la hermana mayor de Elisenda y ambas dejaron de hablarse hace años, pues la primera creía que por ser la más grande, Gregorie debía fijarse en ella y cuando el incauto de mi primo puso sus ojos en la hija menor, fue todo un revuelo.

Ambas discutieron tanto, hasta el punto de alejarse la una de la otra y ahora no se ven o se extrañan. Al menos es eso lo que dice Elisenda.

Recuerdo bien a la mayor de Holfman. Tenía una mirada cautivante y atractiva debido a su heterocromía. Era fascinante admirar aquel contraste entre su ojo azul y gris junto a ese cabello café que la hacía realmente diferente de su hermana aún cuando ambas compartían el mismo tono de piel.

Hazel era considerada una de las mujeres más bellas de Cromanoff y el hecho de que Gregorie no pusiera su mirada en ella realmente la desestabilizó. Al parecer tener la posibilidad de convertirse en la futura reina Fulhenor era algo que ella deseaba al extremo.

- Eres todo un conquistador. - Me burlo.

- Ya basta. No quiero recordar esa época, solo concentrémonos en lo importante. Primero debemos descubrir con quién están aliados Ansel y Gerald antes de armar un plan a la ligera.

- Ciertamente estamos en nada, lo único verdadero es que yo ayudé a que se orquestara todo este plan debido a mi descuido.

- De nada vale lamentarse ahora, lo que sí creo es que deberías ser un poco menos duro con Gretta, ella está cooperando.

- Habló tarde y nos hizo creer que era otra persona la involucrada.

- A decir verdad. - Se rasca la nuca antes de hablar. - Ella jamás lo precisó, fue algo que asumimos.

- Bueno, pues nunca lo hubiésemos asumido si ella hubiese hablado con la verdad.

- No hay que desenfocarnos. - Alega, chasqueando los dedos. - En estos momentos conforman nuestra lista de sospechosos Peterson y Joacatz. Creo que una vez llegue Stefan deberías presionarlo hasta ver cuánto sabe sin revelarle que desconfiamos de su amigo.

- No te preocupes, sé exactamente qué hacer para que suelte todo lo que sabe.

Cada persona tiene una debilidad y desafortunadamente ya todos saben cuál es la mía, sin embargo, también sé cuál es la de Denavritz y nada me detendrá en usarla en su contra.

Salimos de la oficina a la hora de almorzar, pero antes de llegar al comedor me sorprendo al toparnos con Elisenda y el Marqués en el pasillo del palacio.
Parece que mi día va de mal en peor.

- ¿No desconfías de Salavert? - Pregunto discretamente mientras caminamos hacia el lugar donde se encuentran.

- No tendría por qué. - Contesta con naturalidad.

- Pasa todo el tiempo con tu esposa.

- Son amigos desde hace muchos años.

- Como sea. De verdad me molesta ese hombre.

- A ti te molesta cualquier persona que respire cerca de Emily.

Estuve a punto de refutar su argumento, pero rápidamente me doy cuenta de que tiene razón. Hay mucho espacio en el mundo como para respirar cerca de ella.

- ¿Nunca has sentido celos de nadie?

- Claro que sí, solo que me gusta hablarlo con mi esposa y no solo enojarme sin razón.

- No me des cátedra sobre cómo se debe llevar un matrimonio.

- No lo hago. - Se burla. - Solo respondo tu pregunta.

- Rey Lacrontte, un gusto volver a verlo. - Dice Salavert cuando nos detenemos frente a ellos.

Este hombre en verdad me exaspera. Sé perfectamente que Emily le llama la atención y su hostigante amabilidad es algo que no termino de creer.

- Saltarín. - Devuelvo el saludo. - ¿No tiene usted una tropa que cuidar?

- Ellos pueden valerse por sí mismos. - Responde con la elocuencia que lo caracteriza.

- Entonces es usted una persona libre.

- Es algo que muchos dicen.

- Así que usted no lo cree. - Deduzco por él.

- No he dicho tal cosa. Pero a veces las personas son libres y no saben cómo aprovechar su libertad.

- Prácticamente está diciendo que pierde el tiempo. - Contraataco.

- Quizás sea así. Pero por favor respóndame usted una pregunta. - Pide de manera extraña. - Cuando usted llega a casa y no hay nadie para recibirlo, cuando cena solo o pasa su tiempo sin compañía. ¿Eso es libertad o soledad?

- Depende del contexto en el que usted se encuentre. Si está cansado de la compañía, significa libertad y si usted ansía esta, es soledad.

- Ciertamente. Si no se sabe utilizar la libertad puede convertirse en libertinaje y aunque no lo crea, la soledad puede ser altamente adictiva.

- No objeto ese argumento.

Conozco de primera mano lo increíble que puede ser la soledad, el tener cada minuto de tus días para enfocarte solo en ti y en lo que quieres. Es relajante, sencillo y sin el afán de buscar ser mejor persona para nadie.
En ocasiones extraño esa sensación pero sin duda extrañaría más a la fastidiosa Emilia Lacrontte.

- Me han contado que el cumpleaños de la reina fue hace poco. - Habla nuevamente, devolviéndome a la realidad.

- ¿Qué con eso? - Disparo en el acto, desconfiado de sus intenciones.

- Bueno, pensé en hacerle un regalo. Quería preguntarle qué le gusta aparte de las flores.

- Cualquier cosa, Emily es muy sencilla. - Explica Elisenda, apoyando la idea de Salavert.

Sé que está haciendo esto para molestarme. Sabe que este hombre no me agrada y dado su reciente odio hacia mí, se aprovecha de mi debilidad.
Y yo que discutí con mi primo por buscar su bienestar.

- Le gusta el oro. Sin más. - Replico ipso facto. - Ama el oro.

Siento a Gregorie reír por lo bajo a mi espalda al escucharme y más le vale a su esposa no contradecir mi argumento.

- Claro. - Dice extrañado. - Pensaré en algo con oro y flores.

- Él puede permitírselo. - Habla la reina de Cromanoff, agotando cada vez más mi paciencia. - Es un Marqués después de todo.

- Querida, por favor. - Interviene Gregorie al ver la actitud molesta de su esposa. - Es hora de almorzar ¿por qué mejor no nos dirigimos al comedor?

- Yo no he invitado a Magnus a quedarse para comer.

- Es mejor que te comportes como una persona madura y dejes esa actitud conmigo. - Le recrimino.

- Yo entiendo perfectamente al rey Magnus. - Apoya el saltamontes. - Emily es una mujer que debe cuidarse muy bien y el que se haya escapado del palacio no fue buena idea.

- Reina Lacrontte para ti. - Le corrijo.

Al parecer Elisenda ya ha puesto al Marqués al tanto de todo. No entiendo por qué abre la boca con personas ajenas a nosotros.

- Deben ser muy amigos como para saber ese tipo de cosas. - Me quejo.

- Tenemos una comunicación muy abierta y la libertad para hablar sobre lo que queramos o no. - Comenta ella con altivez.

- Así como Athena y Gregorie. - Replico de inmediato.

No soporto tonterías de nadie y mucho menos de Elisenda y si cree que voy a dejar pasar estas estupideces solo porque es la pareja de mi primo está muy equivocada.

- ¿Por qué la mencionas a ella? - Se muestra alarmada de un momento a otro.

Hace unos segundos se creía muy graciosa, tomando una actitud pasivo-agresiva conmigo y ahora parece haberse quedado sin armas solo por una frase.

- Nada en especial. Simplemente no volveré a defenderte. - Alego, jugando con su punto débil.

- Gregorie. - Intenta no parecer enojada, pero al final no puede ocultar su disgusto hacia esa mujer. - ¿De qué habla este hombre?

- Permíteme informarte. - Tomo la palabra antes de que mi primo pueda hablar. - Fulhenor y yo tenemos una comunicación muy abierta y además contamos con la libertad para hablar sobre lo que queramos o no, y este es un tema que no deseamos tocar.

- Estás colmando mi paciencia. - Me advierte.

- Y tú la mía. - Replico en el acto.

- Ambos deténganse de una vez. Ya Magnus y yo arreglamos las cosas, así que no hay asperezas que limar y respecto a Athena, no tienes nada de qué preocuparte. - Le asegura. - Pero si ustedes van a seguir discutiendo es mejor que me dejen fuera de su riña.

- No intentes cambiar las cosas. Es tu primo, estoy seguro de que él solaparía esas acciones.

- Primero soy el hombre que quiere matar a tu esposo y ahora soy quien lo ayuda a serte infiel. - Discrepo nuevamente. - Es algo contradictorio ¿no?

- Creo que en cierto punto estás exagerando, Eli. - Interviene Salavert. - Gregorie no tiene motivos para hacer algo así y los problemas entre primos creo que no es algo que te concierne. Déjalos ser.

Parece que este sujeto no se cansa de irrumpir donde no lo llaman. Parece mi esposa en una versión fea y masculina.

- La simpática señorita Gretta está esperándonos en el comedor. - Continúa. - Creo que no debemos hacer que aguarde un minuto más.

- Cariño, de la última persona que debes desconfiar es de mí. - Fulhenor retoma la palabra. - Ya te perdí una vez, no volvería a hacerlo.

Cómo odio este tipo de ridiculeces, es decir, sé que yo he hecho idioteces por Emily pero es que a mí se me ven bien.
Soy Magnus Lacrontte ¿qué cosa en el mundo no se me vería bien?

Elisenda parece tranquilizarse pero eso no impide que me atraviese con la mirada mientras Salavert dirige la marcha hacia el comedor, donde efectivamente la pelirroja Tebeos nos espera.

Ella sonríe al verme, sin embargo no devuelvo el gesto. Si de algo me enorgullezco es de no ser un maldito farsante, así que necesito que saque de su cabeza cualquier atisbo de esperanza sobre una reconciliación entre nosotros.

- Te reservé un lugar. - Indica, señalando la silla a su lado.

Estoy a punto de sentarme al otro lado de la mesa cuando Gregorie detiene mi huida y discretamente me pide que acepte su invitación.
En ocasiones quisiera tener su amabilidad, no obstante rápidamente recuerdo que eso me restaría fabulosidad y no estoy dispuesto a correr ese riesgo.

Tomo lugar mientras el sirviente deja el plato y me alegro de que al menos no sea pavo. Es un alivio que Elisenda no haya usado eso contra mí.

- Me siento muy orgullosa de que hayas podido abrirle tu corazón a alguien. - Susurra a mi lado. - Ella es muy afortunada.

- Detente de una vez. - Sentencio antes de que continúe. - No vine para hacer charla contigo.

Coloco mi atención en el plato, perdiendo el tiempo con cualquier cosa excepto la mujer que está a mi lado. Incluso podría hablar con el saltamontes de cabello largo antes que con Gretta.

- Patrick, ya te presenté a la señorita Tebeos, pero seguramente no te he dicho que fue la mejor amiga de Magnus. - Explica la reina Cromanoff a su invitado. - Y dejaron de serlo cuando él prefirió...

- Cariño no está bien lo que haces. - Amenaza su esposo al ver el rumbo de la conversación.

p>Estoy a segundo de clavarle un cuchillo en la garganta. Por su bien es mejor que escoja bien sus palabras de ahora en adelante.
Yo la respeto por ser la mujer que ama mi primo, pero eso no la exceptúa de estar en la lista de próximas víctimas.

- Creo que son asuntos que hay que dejar en el pasado. - Repone el Marqués desde el otro lado, intentando menguar el ambiente. - Pero tocando otros temas ¿Se me permite preguntar cómo se encuentra la reina Emily?

- Ya lo está haciendo ¿no? - Replico cansado de este día.

- Bueno, supongo que no es un pecado preguntar por una mujer a la que estimas.

- Pero yo soy un pecador por lo que prefiero reservarme esa información. Además, Emily no requiere su estima.

- ¿Acaso se le tiene prohibido a la reina hablar con hombres? - Acusa, retándome.

- Ella es una mujer libre. No oprimo ninguno de sus derechos y puede hablar con quien desee.

- Pero sí le prohíbes salir del palacio. - Irrumpe Elisenda, haciendo mella en mi paciencia.

- Es por su seguridad. - Respondo con los dientes apretados. - Aún así me pregunto cuál es el interés del señor Salavert ¿acaso no tiene una pareja de la cual ocuparse?

- Mi última compañera y yo hemos terminado nuestra relación hace más de un año, así que no.

- Supongo que no pudo tolerarlo.

- No todos tienen la paciencia de Emily. - Vuelve a hablar la reina Fulhenor. - Y el que te prohíban salir porque está embarazada no es una buena excusa, tampoco es como si el mundo entero estuviese esperando para matarla.

- ¡Maldita sea, Gregorie! - Pongo los puños sobre la mesa, golpeando la madera con fuerza ante las revelaciones de su esposa.

- Elisenda ya fue suficiente. - Sentencia mi primo. - Hay temas que no podemos tocar por ahora, cariño.

- ¿Está embarazada? - El tono de Gretta es incrédulo, impactado. - Eso no me lo esperaba.

¡Dios mío! ¿Por qué tenía que abrir la boca?
Entre menos personas sepan esto, mayor seguridad tiene Emily. Pero ahora me toca vigilar a Tebeos para que nada de esta información salga de su boca y protegerla para que nadie la obligue a hablar.

Y aún peor para mí, ahora este hombre lo sabe. No lo conozco y tampoco sé qué puede hacer con este dato. Quizás se relacione con Gerald y la indiscreción de la reina Fulhenor le haya dado todas las respuestas. Puede que por eso se esforzó tanto en poner el tema de Emily sobre la mesa.

- Solo te estoy defendiendo. - Continúa ella. - Si yo fuese quien le hubiese disparado a Emily él estaría igual.

- No, yo estaría tranquilo porque tú estarías muerta.

- Magnus cuida tus palabras. - Amenaza Fulhenor.

- ¡Bien! - Me levanto de la mesa. - Pero tampoco esperes que soporte esta actitud infantil toda la noche.
Esperaré la visita en tu oficina.

- ¿Puedo acompañarte? Necesitamos hablar. - Escucho la voz de Gretta a mi espalda, pero hago caso omiso a su pregunta y salgo del lugar lo más rápido posible.

Lo último que necesito es un interrogatorio, felicitación o cualquier otra estupidez que ella quiera decirme.

Siento la sangre hervirme ante la desfachatez e imprudencia de esta mujer. Una cosa es que esté enojada conmigo y otra muy diferente es que ponga la seguridad de Emily en riesgo por su molestia.

••••

Sentado en el escritorio veo pasar las horas antes de que Denavritz se haga presente, y en ese tiempo mi primo ha venido varias veces a disculparse en nombre de su esposa, pero eso ya de nada sirve.

Está a punto de salir de mi estima y si algo llega a pasarle a Emily por su culpa, juro que voy tras ella así Gregorie no vuelva a hablarme jamás.

- Majestad. - Habla uno de los guardias cromanenses, asomándose en la puerta. - Se encuentra aquí el rey Stefan.

Doy el acceso en el segundo en que escucho su nombre y en realidad espero que este tipejo colabore pues ya no queda ni un gramo de paciencia en mi interior.

- Denavritz. - Saludo secamente cuando lo veo ingresar.

- Rey Magnus. - Dice sorprendido, mirando hacia cada lado. Sin duda no esperaba verme aquí.

- Tiempo sin vernos.

- He estado ocupado. - Confiesa, devolviendo la atención a mí.

- Me alegra saber que ya no piensas en mi esposa ¿o sí?

- Tengo otras cosas que hacer, si solo me has llamado para perder el tiempo es mejor que me retire.

- Veo que ya has forjado un poco el carácter. Te hacía falta.

- Viajé hasta aquí porque creí que Emily hablaría conmigo. Y de no ser así, Magnus, tengo otras cosas que hacer.

- Rey Magnus para ti. - Le interrumpo.

- Rey Magnus. - Dice condescendiente. - Le reitero, hay cosas importantes que requieren mi atención.

- Lo sé, como buscar a tu mamá ¿no?

- ¿Cómo sabes eso? - Pregunta prácticamente asustado.

- Emily me contó. No creas que no sé que se escapó para verte.

- Bueno. Si tuvo que escaparse para verme es porque hay un problema de confianza entre ambos.

Sus palabras me irritan ¿cómo se atreve a hablar sobre mi matrimonio? No tiene derecho. No puede opinar nada de mi vida.

- Probablemente. - Respondo en su lugar. - O quizás sea porque no quiero que se acerque al hombre que la mantuvo encarcelada como si le perteneciera. Como si fuese de su maldita propiedad. ¿Tú qué crees?

- Si hay alguien a quien le debo disculpas, es a ella y ya se las he pedido.

Intento no perder el enfoque de esta reunión y terminar explotando como siempre lo hago cuando estoy cerca del intento de rey.

- Solo te he llamado para hacerte unas preguntas.

- Supongo que esta cita no la conoce Emily ¿verdad? Si fuese así nos hubiésemos reunido en Lacrontte.

- No es de tu incumbencia el si Emily sabe o no lo que yo hago. Así que solo guarda silencio y responde con brevedad porque puede que te proponga algo que te interese.

- No creo que haya algo que puedas ofrecerme que me importe. A menos que me digas que vas a dejar en paz a mi familia.

- ¿Por qué haría eso? Sabes lo divertido que es verlos correr como hormigas cuando cae agua sobre ellas. Es uno de los momentos más satisfactorios de mi vida y no creo que pueda nunca separarme de ello. Ahora, sé que fuiste tú el que le dio el sobre a Emily y que por supuesto ya conoces el contenido; Pero lo que deseo en este momento es que seas muy detallado al explicarme dónde y cómo lo encontraste.

- Ansel tiene una oficina en su casa, solo fue cosa de buscar un poco.

- No te creo. - Aseveró de inmediato.

- Pues deberías, porque eso fue lo que sucedió.

- No creo que documentos tan importantes estuvieran a la vista de todos.

- Bueno, a decir verdad no creo que él pensara que alguien iba a irrumpir en su casa a medianoche para rebuscar entre sus cosas.

- ¿Ni siquiera estaba bajo llave?

- No, estaba sobre su escritorio ya te lo he dicho.

- Si Vanir sabe esto, no creo que te hubiese dejado entrar cuando estaba consciente de que fácilmente podían encontrarlo. Creo que hay algo que no me estás contando, Denavritz y quiero que me lo digas ahora.

- No le mentí a Emily y no te estoy mintiendo a ti. Simplemente estaban allí, los vi, los tomé, los leí y se los di a tu esposa. - Parece que le cuesta decir ese título. - Igualmente no creo que Vanir sepa sobre esto.

- ¿Qué no lo sepa? - Cuestiono incrédulo. - Vive con Cournalles y él está planeando esto con su ayuda. Ella me odia y estoy seguro de que está al tanto de todo.

- No estoy seguro. Quizás ella quería que tú lo descubrieras.

- ¿Con qué objeto?

- Puede que sienta algo de empatía para contigo.

- No hay manera de que eso suceda. Yo la desterré, la puse en el escarnio público. No creo que guarde algún tipo de sentimiento favorable hacia mí.

- Entonces no lo sé y no te atrevas a acusarme nuevamente porque estamos dando vueltas. Y si también crees que estoy detrás de esto, te pido que descartes la idea pues el hacerlo significaría que también estoy en contra de Emily y jamás haría algo que la lastimara.

- Pues ya lo hiciste. - Le interrumpo.

- Lo sé y estoy arrepentido, pero no pondría en riesgo su vida solo para acabar con la tuya. Créeme. - Dice casi desesperado. - No se la entregaría a Cournalles, a tu hermano o a quien sea.

- ¿Todavía quieres a Emily? - Pregunto incrédulo.

No puedo creer que este hombre pierda el tiempo albergando sentimientos por una mujer que está casada con otro hombre.

- Es mejor que no responda esa pregunta.

- ¡Respóndela! - Le exijo molesto.

- Acepto que Emily está casada contigo, pero no me puedes obligar a olvidarla. Ella fue lo mejor que me pasó.

- Patético. - Me burlo, aunque yo también siento lo mismo respecto a Emilia.

- No creo que tú difieras en mi concepto sobre ella. Es demasiado buena para los dos. Ninguno la merece.

- No nos pongas en el mismo nivel. Yo jamás haría lo que tú hiciste.

- Está bien, pero te uniste conmigo para devolverla al palacio. Traicionaste su confianza, Magnus, así que tampoco eres inocente.

Odio que saque a relucir mis errores del pasado, pues desde el momento en que vi la mirada de odio y desolación de Emily, supe que no debí haber hecho eso y no existe un día en el que no me arrepienta por ser tan imbécil.

Ese momento me persigue como un fantasma, como cadenas que se arrastran bajo mis pies y no me dejan vivir en paz.

- Seamos sinceros. - Dice luego de unos segundos de silencio. - Ninguno de los dos sería capaz de hacer algo para dañar a Emily, así eso nos incluya. Yo la quiero, la amo y por esa razón no te vendería a ti, pues sé que ella sufriría al verte morir. - Su mirada cae a sus pies. - Soy consciente de que ella te ama, porque te mira como... - Se detiene unos segundos pero al final decide no continuar. - no importa.

- Patético. - Reitero, burlándome de sus estúpidos sentimientos.

- Sí, patético. - Me da la razón. - Parece que eso es lo único que sabes decir sobre mí.

- Porque es lo único que veo. - Contraataco. - Sin embargo y hablando de Emily, tengo una última cosa que preguntarte.

Saco el dibujo que Mia me entregó y lo despliego sobre la mesa a mi lado. Los vagos gráficos llegan a sus ojos con rapidez, dejándolo desconcertado.

- ¿De qué se trata esto?

Luce molesto hasta me atrevería a decir que indignado.

- Sé que tu padre intentó secuestrar a Mia.

- Entonces tendrás conocimiento de que yo la rescaté. - Toma el papel y lo estudia con cuidado. - Supongo que quieres saber qué lugar es este.

- Fue en Mishnock y según su relato cerca de Palkareth.

- Ya lo has deducido todo. No veo en qué necesitas mi ayuda.

- No. Si de algo estoy seguro es que Silas no se encuentra en tu reino, pero lo que necesito en este momento es conocer la razón por la cual quería a Mia.

Suspira profundo ante mis palabras e incluso desvía la mirada hacia un lado con cansancio. ¿Cómo se atreve?

- Tú lo sabes, Magnus. No finjas inocencia.

- Necesito que seas más específico, porque esa retención no fue por Emily.

- Tienes razón. - Deja el dibujo en la mesa nuevamente. - Así que por tu bien ya no pierdas el tiempo conmigo y habla con Atelmoff. Él tiene algo importante que decirte.

Denavritz se levanta y sale con algo de tristeza o más bien apatía. Esta vez no logro descifrar la emoción que lo embarga.

En el momento en que abre la puerta veo a Atelmoff del otro lado con clara ansiedad en su rostro. Parece impaciente por entrar y no logro entender qué es lo que estos dos traman.

- No te tardes. - Habla el intento de rey cuando su consejero entra en la sala. - Él necesita tiempo para salir del lío en el que se metió.

- ¿De qué está hablando? - Pregunto a Atelmoff una vez estamos solos.

- Pensé que sería Emily quien estaría aquí. - Suelta nervioso.

- Pues estoy yo. ¿Qué sucede?

- Quizás te enojes porque pensaba decirle primero a ella pero no vi mejor oportunidad que esta. Si Silas se enteraba de que iba a buscarte a Lacrontte ya estaría muerto, así que cuando Emily citó a Stefan vi que esta era la única oportunidad que tenía para salvarlos. - Sus manos tiemblan mientras balbucea como si su vida dependiera de ello. - Incluso pensé en enviarte una carta, pero supuse que todo medio de comunicación estaría intervenido.

- ¡Sé específico, Atelmoff! - Ordeno ansioso por sus divagaciones.

- Ya Silas lo sabe todo. - Suelta en un susurro como si temiera que alguien lo escuchara. - Y no he podido contactarlo. No sé la dirección de su casa.

- ¿Sabe qué? - Las alarmas se encienden a mi alrededor aún cuando no sé bien de qué se trata.

- Tu ayudante. Lo descubrió.

Aquella declaración me derrumba y de inmediato siento que el tiempo se congela. Mi corazón parece detenerse mientras trago en seco ante la noticia.

- No hay tiempo, Magnus. Tienes que buscarlo.

- ¿Desde cuándo lo sabe? ¿Cómo lo descubrió? ¿Tú se lo dijiste?

Las preguntas salen a borbotones. Estoy asustado e incluso lo que le sigue.
Esto es lo último que necesitaba y es justo lo que está ocurriendo.

- Claro que yo no le dije nada. Creo que lo descubrió cuando vino a verme.

- ¿Otra vez vino a verte? - Cuestiono indignado.

Recuerdo aquella ocasión, justo antes de pedirle matrimonio me informó que vino a verlo y tal parece que solo ese descuido bastó para que arruinara el plan que tan meticulosamente habíamos sostenido por meses.

- No, pero creo que esa vez alguien nos escuchó hablando. Alguien del palacio o que simplemente estaba allí por casualidad. No lo sé, pero encuéntralo, yo no he podido hacerlo.

- ¿Cómo haré para esconderlo? ¿En dónde y en tan poco tiempo?

- Stefan te ayudará. Ya pensó en algo para crear una distracción y que su padre sienta que no lo estás encubriendo.

Lo sabe, claro. A estas alturas me pregunto quién más tiene conocimiento.

- ¿Desde cuándo Denavritz tiene esta información?

- No tengo la menor idea. Stefan no ha querido contarme mucho, está muy decepcionado de saber que te ayudaba.

Ir hasta casa de esta persona sería arriesgarme pero no me queda otra opción más que viajar hasta allá e intentar salvarlo.

- Tú vienes conmigo. - Le aviso a medida que tomo el pomo para salir.

Camino fuera de la alcoba, donde me espera Gregorie con el rostro más pálido que le he visto desde hace años. El intento de rey ya le ha contado todo.

- Yo te dije que no era buena idea. - Me recrimina aún cuando tales reclamos ya no valen de nada.

- Yo no obligué a nadie a ayudarme. Así que no me culpes.

- No puedo ir contigo, Magnus. Sería sospechoso. - Discrepa Atelmoff a mi espalda.

- Ya yo puse la carnada. - Habla Denavritz con una naturalidad inhumana. En verdad está afectado por esto, pues de otra manera habría salido con alguna de sus pataletas. - Solo sálvenlo.

No puedo creer que Stefan me esté ayudando a salir de este lío. Realmente he caído bajo.

- ¿Gretta puede irse contigo a tu palacio? - Cuestiono, aprovechando su solidaridad. No quiero a esa mujer cerca.

- En eso no puedo meter las manos. Lerentia la odia y no quiero problemas.

Vaya, parece que ese matrimonio está mejor de lo que creí. No puedo creer que exista alguien en el mundo que se lleve bien con ella, sin embargo, ¿qué puedo esperar de alguien como él?

- Envía a Gretta a Lacrontte, manda un avión a recoger a Mia y prepara uno para mí. No puedo cuidar a ambas Malhore, mi prioridad es Emily. - Le ordeno a mi primo mientras camino apresuradamente a la salida.

La única razón por la que me llevo a Gretta es porque necesito tenerla bajo vigilancia en todo momento, puede que envíe alguna carta o se reúna con alguien para revelar el embarazo de mi esposa sin que Gregorie lo note, pero en mi poder juro que no tendrá la posibilidad de hacerlo.

••••

El viaje es silencioso mientras nos acercamos a Mirellfolw y la ansiedad me gobierna entre cada segundo.
Estoy metido en un lío y de los grandes, el cual hace que las consecuencias a las que me enfrento sean las peores.

Decidimos que al final era mejor que Klemwood no se arriesgara, pues es mejor que ambos sujetos estén de vuelta en Mishnock como si nada hubiese pasado y que solo yo me encargara de este asunto.

Aterrizamos a las afueras de la capital con toda la cautela posible, pues necesito evitar a toda costa que alguien sepa que me encuentro aquí. No obstante, le pido al piloto que se mantenga alerta pues otros pasajeros vendrán a ocupar mi lugar y no pueden perder el tiempo esperando que prepare todo nuevamente.

Al llegar a casa, la puerta está cerrada pero el interior está iluminado lo cual me tranquiliza un poco.
Toco la puerta y todo parece normal, creo que he llegado antes que cualquier soldado de Silas.

- Majestad. - Habla la mujer después de aparecer en el umbral.

- Buenas noches. - Saludo lo más cordial que puedo dada la situación, mientras intento pasar de ella y adentrarme en el lugar. - ¿Puedo saber dónde se encuentra su esposo?

- En la habitación. ¿Ocurre algo malo?

- ¡Erick! - Llamo con algo de desesperación caminando por la sala. En este momento ya no vale la pena guardar las apariencias. - ¡Erick Malhore!

- ¿Emily está bien? ¿Le pasó algo al bebé? - Pregunta su madre, dejándome perplejo.

Me detengo en el pasillo al escucharla, volviendo hacia ella totalmente anonadado.
Esta mujer sabe de la existencia del heredero y con mayor razón no puedo dejar cabos sueltos. Si Silas llegara a encontrarlos estoy seguro de que Amanda abriría la boca fácilmente.

- El bebé está bien. - Respondo luego de unos segundos. - Pero estará mejor si usted no le informa a nadie de su existencia.

- Jamás lo he hecho. - Me asegura. - Ni siquiera mi esposo lo sabe.

La respuesta me tranquiliza pero no completamente. Con mayor razón debo desaparecerlos de la vista del maldito Denavritz.

Por un momento dudo en adentrarme en su alcoba pero ciertamente poco me importa su privacidad en este momento. Si algo llega a pasarles, Emily no me lo perdonaría.

- Erick. - Hablo nuevamente una vez estoy dentro del lugar.

Lo veo levantarse de la cama con apuro al notar mi presencia. La expresión en su rostro muestra confusión pero al ver mis desesperados actos rápidamente entiende a qué he venido y es que de no ser así ambos sabemos que no me expondría de esta manera.

- ¿Emily está bien? - Pregunta preocupado, con la mirada puesta intermitentemente entre su esposa y yo.

Ahora lo último que necesitamos es perder el tiempo aparentando que no teníamos un acuerdo entre nosotros. Que él con el respaldo de Atelmoff comenzó a apoyarme para actuar contra Silas por medio de la perfumería.

Desde hace tiempo hemos intervenido el envío de suministros al maldito Denavritz. Atelmoff se encarga de reunir todo lo que él necesita y la vanidad de este hombre le ha permitido no dejar a un lado los perfumes. Sin embargo, Klemwood jamás me ha querido revelar quién le hace llegar tales cosas y mucho menos los días en los que transportan el pedido.

Lo hemos intentado todo, usar hiedra o zumaque venenoso para causarle una reacción alérgica cutánea y obligarlo a salir de su escondite en busca de asistencia médica o rastrear los pasos del personal de salud del palacio, si es que son ellos los que le han atendido. Pero nada ha funcionado, no hemos visto ningún movimiento desde que comenzamos nuestro plan.

Y es que desde hace meses he mantenido a Erick informado sobre todo lo que ocurre en la monarquía y he retribuido su ayuda de la mejor forma. No obstante, ha sido difícil no generar sospechas con nuestro acuerdo, pero desde que fue a ver a Atelmoff en vez de esperar que este concertara una cita, llevó nuestro plan al fracaso.

La desesperación de ver a su familia siendo humillada por la creencia de infidelidad por parte de Denavritz a Lerentia con su hija, hizo que perdiera los estribos, que ya no soportara vivir en Mishnock.
Su esposa era denigrada por las habladurías de la sociedad y Mia renunció a su estudio por la misma causa. El nombre de los Malhore se manchó por causa de la obsesión del imbécil de Stefan y Palkareth no tardó en hacerlos a un lado, lo cual causó estragos en su paciencia.

- Ya Silas nos descubrió, así que empaca las cosas que puedas y no olvides nada que nos comprometa.

- ¿Qué ocurre? ¿Qué es lo que sabe Silas? - La mujer está completamente desconcertada.

- No hay tiempo de explicar nada. - Veo al mayor de los Malhore correr de un lugar a otro, tomando papeles e insumos.

- Erick ¿qué hiciste? - Grita desesperada.

Ella está al borde de las lágrimas y solo imagino el desastre que me espera en casa cuando Emily se entere de en lo que su padre estuvo metido.

- Un avión los está esperando para llevarlos a Cromanoff, al palacio de mi primo. - Informo con rapidez. Tenemos los minutos contados. - Mia debe estar en camino también. Los tres podrán estar juntos.

- ¿Cómo lo descubrió? - Pregunta él, asustado.

- La ocasión en la que fuiste a ver a Klemwood fue la bomba que estalló esto. Te dije que tuvieras paciencia pero tu desesperación arruinó todo.

- Mi familia sufría en Mishnock, ya no soportábamos estar allí.

- Ahora no hay tiempo de lamentarse, solo empaca y vete...

De un momento a otro una explosión se escucha a la distancia, sorprendiéndome macabramente. Me pregunto si esta es la distracción de la que hablaba Denavritz o será un ataque de su padre.

Los gritos de Amanda no se hacen esperar a medida que escucha cómo el caos se desata afuera mientras su esposo hace lo posible por no dejar nada importante.

- Cuida a Emily. - Me pide una vez cierra una valija.

- ¿Qué le hiciste a nuestra familia, Erick? - Reclama la mujer hecha un mar de lágrimas.

- Me prometiste que estaríamos en paz y ahora tenemos que huir como un par de ladrones. - Su mirada se desplaza hacia mí. - Magnus, no sé qué han hecho, ni qué sucederá a continuación pero te ruego que cuides a nuestra pequeña si algo llega a sucedernos.

Ella se acerca y me rodea en un abrazo, rodeándome mientras solloza sobre mi pecho. Tal acto me consterna y me hace sentir como la peor persona del mundo. No debí meter a la familia de Emily en esto.

Mi cabeza está llena de neblina, mientras Erick arranca a la mujer de mi cuerpo y le ordena reaccionar. Parece que toda esta sensibilidad es de familia.

La puerta suena de repente y los tres nos paralizamos. Se escucha una voz firme preguntando por los Malhore, voz que ellos reconocen a la perfección.

- Es Daniel. - Habla Amanda. - Él seguramente va a ayudarnos.

Corre hasta la salida para abrir a pesar de que intento detenerla. Ese hombre está en mi lista de sospechosos y no pienso dejarlos en sus manos.

Cuando el acceso es abierto, nos encontramos cara a cara. Su uniforme azul y vino reluce bajo la luz de la casa. Está nervioso, mirando hacia cada lado.

- Voy a acompañarlos hasta Cromanoff. - Informa con autoridad. Tonalidad que no concuerda con su comportamiento.

- No vas a llevártelos. - Alego de inmediato.

- Es una orden de Stefan. - Me informa. - Ya ha puesto la distracción, pero no tenemos mucho tiempo antes de que alguien note lo que verdaderamente está pasando.

- No confío en ti, Peterson.

- Soy el esposo de su hija, no haría nada para dañarlos.

- Yo tampoco. - Le recuerdo.

- ¿En verdad? Pues están metidos en esto por tu culpa, majestad.

- ¿Cómo sé que no estás aliado con Silas?

- Soy fiel a la corona, pero ellos ahora son mi familia. - Dice tajante. - Emily también e indirectamente usted, así que créame cuando le digo que no haría nada que los ponga en riesgo.

Pienso y pienso en una opción viable que no incluya dejarlos en manos de Peterson, pero no se me ocurre nada. Mi única salida es aliarme con los mishnianos a pesar de lo terrible que suene eso.

- Bien. - Cedo, doblando mi orgullo. - Te confiaré sus vidas. Un avión está esperándolos a las afueras.

Nota de autor.

¡Hola! ¡Hello! ¡Hei!

¿Cuánto tiempo ha pasado? ¿Lo contaron? ¿Se desesperaron o desanimaron? Espero que no haya sido así.

Les ofrezco una disculpa por la demora pero bueno... la vida a veces es enredada y nos roba tiempo.

Por ahora, solo debo agradecerles por haber esperado y no se impacienten pues sé que el final de este capítulo los dejará completamente LOCOS.
Si quieren un adelanto, les aviso que alguien del pasado aparecerá y no se imaginan de quién se trata.

Sin nada más que agregar, los quiero y nos vemos pronto para la segunda parte.

En Instagram me puedes encontrar como @karinebernal

P.D. ¿Creen que Gregorie le sea infiel a Elisenda con Athena?

Capítulo 8. Presente.

Emily.

La noche se cierne antes de que yo obtenga una respuesta. He dado vueltas por todo el lugar, en total desasosiego y agonía al no saber exactamente qué es lo que sucede; Además de la zozobra por desconocer el paradero de Magnus.

Hace aproximadamente 6 horas los guardias dieron aviso sobre una explosión en Mirellfolw, más exactamente en el palacio pero no hay ningún otro dato sobre la situación actual.

Francis ha estado a mi lado todo el tiempo, sin embargo se muestra mucho más tranquilo que yo y sigue tan callado como siempre.
Ha hablado un par de veces con el personal de la guardia negra, no obstante parece que tampoco ha recibido ninguna novedad.

Es angustiante no saber lo que ocurre y más cuando el problema incluye a tu familia, pues un grupo de guardias se han llevado a mi hermana sin darme ninguna explicación y moretones me han quedado en los brazos ante la pelea que di para evitarlo.
No pueden esperar que permita que hombres se la lleven sin decirme una palabra y pretender que yo esté tranquila con eso.

Luché por ella, grité, pataleé y ordené que la dejaran en paz, sin embargo, nadie me escuchó y fue inevitable que la separaran de mi lado.
El corazón me latió fuerte en ese instante, al ver cómo la llevaban custodiada y la sacaban del palacio.

Francis intentó calmarme pero aún no lo ha logrado. Es mi hermanita, una niña, la cual no sé dónde se encuentra ahora ni con qué intenciones se la llevaron.

Me siento impotente y frustrada al saber que no pude hacer nada por retenerla, al ver que mis órdenes no son acatadas y que no represento aquí más que un adorno.

- Debería cenar, majestad. - Habla el tan imperturbable Puntresh.

- No creo poder hacerlo ahora. No sin mi hermana, sin mi esposo y sin saber lo que está pasando.

- En su momento le darán la explicación que merece. - Asegura con voz serena.

- ¡Es una niña! - Alego desesperada. - Si algo le pasa, yo no podría soportarlo.

Tantas teorías surgen ahora en mi cabeza. Recuerdo su última confesión y lo preocupada que eso me dejó. ¿Qué tal si no eran guardias de Cromanoff, sino hombres enviados por Silas? ¿Cómo podría vivir sabiendo que no luché lo suficiente por salvarla?

Intento no perder el control de mis emociones, pues sé que mi bebé es quien pagará por ello. No obstante, estoy a minutos de romper en llanto.

- ¿Me permite abrazarla? - Inquiere ante mi zozobra.

Asiento débilmente y de inmediato siento sus brazos a mi alrededor. Es un gesto frío intentando ser cálido. Sé que al igual que Magnus no es un hombre muy afectuoso pero agradezco el hecho de que lo esté intentando.

- Y esa mujer no quiso decirnos nada. ¿Por qué está aquí?

Hace unas horas Gretta Tebeos apareció junto a un grupo de guardias cromanenses, quienes se movieron por el palacio en su traje verde y crema como pequeñas hormigas en busca de Mia.

Desde entonces la mujer de cabello rojo no se ha atrevido a decir una palabra. Su actitud es extraña, distante y perturbadora. Se quedó viendo fijamente mi estómago una vez llegó, sin embargo, tiempo después se limitó a hacer una reverencia y desaparecer de mi vista.

- Los guardias me han informado que se encuentra en la biblioteca. - Susurra soltándome . - Intenté entablar una conversación con ella pero no logré sacar ninguna información. Quizás usted tenga más suerte.

Sin perder un segundo, camino hacia el lugar indicado. Ansiosa por respuestas y por ende por la verdad. No quiero excusas y no toleraré mentiras porque ya estoy cansada de que me oculten cosas.

Al llegar, la encuentro sentada en una de las mesas de la biblioteca leyendo concentradamente uno de los tantos textos que trajeron desde el palacio en Mirellfolw.

- Gretta. - Hablo para llamar su atención pero aún así ella no levanta la vista.

- Para mí Emilia la historia en la que el caos se enamoró de la divinidad y la luz se apoderó del oscuro corazón del soberano. - Susurra casi con nostalgia y de inmediato deduzco lo que lee.

Cierra de golpe el libro y el título se muestra fuerte y claro. La historia del soberano.

- ¿Sabías que esta historia la leía la reina Elizabeth para Magnus? - Pregunta, dejándome en blanco.

- No tenía conocimiento.

- Era el favorito de su madre y aún así lo tachó. Por ti.

- Gretta, yo no quiero hablar sobre estas cosas. Solo quiero saber lo que está pasando allá afuera.

Ella suspira como si estuviese cansada o harta. Mira el libro una vez más y finalmente posa sus ojos sobre mí.

- En realidad no sé mucho. Al llegar aquí fue que me enteré del ataque en Mirellfolw.

- Pero estabas con ellos ¿no?

- Sí, en Kilmwarth. No obstante, luego me enviaron aquí y desde entonces desconozco todo lo demás.

Yo sabía que Magnus estaría en Cromanoff pero no sabía que ella estaría también.

- Nunca creí que Magnus fuese un hombre de familia. - Comenta al aire. - Es decir, siempre se mostró demasiado frío para ese tipo de cosas.

- Ya lo sabes ¿no? - Pregunto, refiriéndome al embarazo.

- Sí. - Confirma. - Elisenda lo comentó en el almuerzo.

La información me deja fría. Sé cuán grave es que más personas sepan sobre mi embarazo y me imagino lo alterado que se puso Magnus ante este hecho.

- No debes decirle a nadie.

- No tengo a quien contarle. Así que despreocúpate.

- ¿Por qué estás aquí? - Pregunto sin pretender sonar grosera, pero justo así me escucho.

- Magnus ha querido que viniese. Me gustaría pensar que lo hizo para protegerme pero supongo que es por lo de tu embarazo, quiere mantenerme vigilada.

- ¿No sabes a dónde llevaron a mi hermana? - Pregunto cambiando el tema.

- Supongo que a Kilmwarth, al palacio de Gregorie.

- ¿Con qué objeto? ¿Magnus sigue ahí? - Cuestiono preocupada, al no entender la razón por la que llevarían a Mia a la capital de Cromanoff.

- No lo sé. Después del almuerzo no volví a saber de él. - Dice en tono tranquilo y le creo. - ¿Sabes? Es extraño aceptar que llevas un hijo suyo.

- Entiendo. - Contesto sin saber qué decir.

He intentado desviar la conversación pero ella se esmera en volver a retomarla.

- Bueno, no es algo que me moleste o incomode, simplemente es raro. Ya no lo amo, pero lo quiero al menos un 40% y ese porcentaje hace que duela un poco.

- Yo no sé qué pasó entre Magnus y tú en el pasado pero en este momento no puedo escucharlo. En verdad lo siento.

- ¿Alguna vez te han rechazado? - Inquiere, tomando otro curso.

- Sí. - Alego con una sonrisa irónica.

- A mí me rechazó mi mejor amigo, la persona con la que crecí y a la que siempre le profesé mis sentimientos. Y lo peor es que me hizo a un lado por la joven a la que era más cercana.

Ya Vanir me había puesto al tanto de su vínculo con Gretta, sin embargo en ese momento desconocía lo próxima que era la segunda con mi esposo.

- Eso me hizo sentir estúpida e incluso poca cosa cuando toda mi vida estuve para él y en tan solo minutos de conocerse Magnus vio en ella todo lo que jamás encontró en mí. Eso sin duda te hace sentir insuficiente.

- Pero ningún hombre define tu valor, así que no debes hacerte sentir menos porque alguien te rechace.

- ¿Por qué no tendría que afectarme? Ese tipo de cosas siempre te hacen dudar de ti mismo.

- No es el tiempo idóneo para eso, pero puedo asegurarte que cuando Stefan terminó nuestra relación nunca me sentí poco. Aún así debo admitir que hubo una temporada en la que flaqueé pero eso se debió a otras circunstancias. - Hablo con sinceridad. - Sin embargo, lamento escucharte decir eso.

Cuando rememoro lo ocurrido con Stefan, ya no siento el dolor que experimenté pero a pesar de todo mi desasosiego puedo decir con plenitud que jamás perdí mi valor hasta cuando me llevaron al límite con el encierro. Sabía bien que él no me definía y si no quería estar conmigo no era porque hubiese algo mal en mí, lo cual fue algo que Willy me dejó bien claro cuando intentaba reconfortarme.

- No tienes por qué. Tú no has hecho nada malo, pero debo admitir que sentí felicidad cuando me enteré de que Vanir había sido sentenciada a muerte y reconozco que está mal pero no pude evitar regocijarme.

- No me gustaría recordar esa parte de mi vida. Es un extremo al que no me gustó llegar.

- Pues deberías porque ahora ella y Ansel conspiran contra tu esposo y pronto vendrán por él. - Revela, dejándome consternada.

- ¿De qué estás hablando? - Cuestiono alarmada por la nueva información.

- Emily. - La voz llega firme, casi como una orden. - Necesitamos hablar. Ahora.

Ambas nos giramos al instante, para encontrar a Magnus en la puerta de la biblioteca con una mirada autoritaria y el porte imponente que siempre trae consigo.

- Gretta por favor déjanos solos. - Habla nuevamente, tajante. - Ve al comedor a cenar, Francis te acompañará.

- No tengo hambre. - Dice ella sin moverse un centímetro.

- ¡Sal de aquí ahora! - Alega sobresaltado, haciéndome estremecer.

- Magnus, no le grites. - Levanto la voz en su defensa.

- No tengo tiempo para estupideces, así que vete ahora.

La mujer se levanta casi automáticamente y camina hacia la salida a paso lento, sin detenerse a mirar atrás y con la mirada puesta en Magnus todo el tiempo.

- Buenas noches, Majestad. - Dice una vez pasa a su lado.

Él no responde y solo espera que ella desaparezca para cerrar la puerta a su espalda y venir hacia mí.
A medida que se acerca, su mirada ya no parece tan dura ni su andar tan firme. Luce algo intranquilo, nervioso o preocupado. Quizás todo a la vez pero me es difícil descifrarlo.

- ¿Me amas? - Es lo primero que dice, mirándome fijamente mientras apoya sus manos en mis hombros.

- Claro que lo hago ¿a qué se debe la pregunta?

- Necesito que lo digas, Emily. - Insiste.

- Te amo. - Le reitero.

- ¿A pesar de cualquier cosa?

Al escuchar aquello me alejo rápidamente de él, asustada, desconcertada. Doy pasos atrás mientras intenta alcanzarme.

- ¿Qué hiciste Magnus? ¿Le ocurrió algo a Mia? ¿La heriste?

Todo tipo de escenarios comienzan a crearse en mi mente. Algo así no podría perdonárselo, no si se mete con mi hermana.

- Claro que no. - Se defiende rápidamente. - Ella está a salvo con Gregorie y tus padres.

- ¿Ellos qué tienen que ver en esto?

- Te lo voy a explicar pero quiero que estés tranquila, Emily. No debes preocuparte.

- Se han llevado a mi hermana, me han dicho que el palacio de Mirellfolw está en llamas y ahora también te llevaste a mis padres ¿cómo pretendes que esté tranquila?

- No pierdas la cabeza, yo lo resolveré todo pero necesitaré un poco de tiempo.

- No. - Me quejo. - No me pidas que me siente a esperar. Se trata de mi familia; Además este también es mi reino, tú eres mi esposo y este es mi pueblo. No puedes solo esperar que me quede como una muñeca de porcelana dentro de un estante, protegida de la realidad del mundo.
Yo soy útil, yo puedo ayudar. No soy una mujer frágil, he pasado por mucho y sabes que puedo soportar aún más, así que dime qué sucede.

- Pero yo no quiero que pases por nada más. Quiero que nada te preocupe.

- Magnus, por favor. - Digo suplicante.

Baja la cabeza y me da la espalda, pasando las manos por su cabello con desespero. Llega a la pared del fondo y apoya su mano en esta, respirando forzadamente por unos segundos antes de volverse a mí.

- Debes saber que esto fue antes de que te conociera, de que me enamorara de ti. Ni siquiera conocía tu rostro cuando esto aconteció.

Me quedo en silencio con el corazón latiendo a mil por hora, esperando una continuación que no llega hasta que asiento con la cabeza.

- Tu padre y yo teníamos acuerdos. Una sociedad que nos beneficiaba a ambos y todo comenzó cuando me enteré de que tu familia era quien le proporcionaba los perfumes a Silas, pues supe que podía usarlo a mi favor. Y te juro que solo lo metí en esto cuando él huyó de Palkareth.

- ¿Cómo exactamente ocurrió esto? - Cuestiono con la mayor calma posible.

- Una vez Dominic Russo me contó que Denavritz tenía una novia y que pertenecías a una importante familia de perfumistas. En ese momento la información me pareció banal y sosa pero cuando Silas huyó lo vi como una gran oportunidad para rastrearlo.

- ¿Es decir que ya conocías a mi padre? ¿Solo fingían cuando lo viste en la cena de compromiso que Gregorie organizó para nosotros?

- No fingía, Emily. En ese momento no había visto su cara, por eso estaba tan nervioso y por ello practiqué, pues sabía que por fin tendría de frente al hombre que usaba para mi conveniencia.

Mi pecho se siente pesado y no solo por sus mentiras sino también las de mi padre. ¿Cómo pudieron actuar tan bien todo este tiempo? Me siento tan ingenua al ver los engaños que me rodean y de los cuales nunca tuve ni la más mínima sospecha.

- Nunca me reuní con él antes. - Asegura nuevamente. - Cuando Silas huyó, Gregorie y yo necesitábamos una nueva estrategia y entonces fue que recordé aquella información, así que planifiqué una reunión con Atelmoff para que me brindara la información que necesitaba sobre los envíos hacia el maldito Denavritz, pero ya conoces su lealtad y no quiso ayudarme.

No me sorprende que Atelmoff esté involucrado en esto, es decir, fue él quien rescató a Magnus y siempre ha estado en desacuerdo con las acciones del antiguo rey, pero nunca imaginé que mi padre también.

- Sin embargo no se aisló del todo. Klemwood no es quien hace los envíos pero es quien reúne todas las cosas a mandar y fue allí donde cumplió su papel. - Explica con ojos brillantes, esperando que lo comprenda. - Le dijimos que no tenía que entregarnos a Silas pero que en nombre de la justicia nos ayudara a hacerlo salir de su escondite.

- Eso es lo mismo, Magnus.

- Puede ser, pero solo cambiamos la situación un poco para que así no se sintiera tan mal. Por lo que le propusimos un plan en el que estaría involucrado solo indirectamente. - Confiesa lo que básicamente es una manipulación de menor grado. - Silas dejó de usar los perfumes de tus padres, por lo que debían conseguir un nuevo perfumista, así que convencimos a Erick de ayudarnos y a Atelmoff de engañarlo, llevándole los mismos productos.

- ¿Y cómo lo convencieron de que no eran los mismos artículos? Silas no es tonto y debió reconocer los olores y envases.

- Lo cambiamos todo. - Explica rápidamente. - Ingredientes y presentaciones. Nada podía fallar, ya teníamos la pieza clave para que nadie sospechara pues Silas no espera una traición por parte de Atelmoff.

- ¿Y cuál era el plan? ¿Envenenarlo?

- No. Lo necesito con vida para cobrármelas a mi manera, razón por la cual, solo usábamos cosas que le causaran reacciones cutáneas tan graves como para buscar ayuda médica pero sin que estas pudiesen matarlo.

Mi mente da vueltas mientras los engranajes se acomodan en mi cabeza. Cada detalle y cada conversación e indirecta que pasé por alto, pues todo estaba allí, todas las señales me indicaban que algo estaba ocurriendo pero sin duda jamás imaginé que era esto.

- Por ello papá me decía en el tiempo en que estuve prisionera que tenía todo un palacio para saciar mi curiosidad.

Mi padre siempre quiso evitar que fuese una niña crédula, quería que investigara, que fuera curiosa y no solo me quedara con lo que decía la monarquía. Él deseaba que lo descubriera, que fuera más allá.
Por ello siempre sospechaba de todos, lo hizo en su momento con Edmunt al dudar de su estadía prolongada en Palkareth aún cuando todos los soldados ya se habían marchado, lo hizo al advertirme que no jurara por un corazón que no fuera el mío.

- Espera. - Digo con lágrimas amenazando mis ojos. - Debido a ese acuerdo era que le pagabas a mi padre ¿verdad? No era caridad, era la retribución por sus servicios.

- Sí. - Baja la cabeza en señal de vergüenza. - Por ello lo hacíamos a nombre de Atelmoff para que pareciera que era él quien los ayudaba y así nadie sospechara.

- Por esa razón papá siempre te defendía ¿no?

- ¿Lo hace? - Pregunta sorprendido como si desconociera esa información.

- No finjas, Magnus. La ocasión en la que me enteré de que usabas a Willy para espiarme, yo me fui a casa, le expuse a mi padre lo que ocurría y él se puso de tu parte. Me pidió que entendiera que era algo que quizás yo también haría si Silas le hubiese hecho algo similar a ellos y todo aquello lo dijo porque ya conocía tu plan, porque te ayudaba a alcanzar ese objetivo.

Ahora me pregunto si los hombres que fueron a casa de los Rutheford aquella noche eran soldados mishnianos o lacrontters.

- Por ello secuestró a Mia, no lo hizo por mí sino porque seguramente ya sospechaba desde entonces ¿cierto? - Ahora soy yo quien pregunta y él me da la razón. - ¡Por Dios! - Suspiro asustada. - ¿Mi madre también lo sabía? - Cuestiono con el corazón roto.

- No. - Se adelanta a decir. - Lo primero que le ordenamos a tu padre fue no involucrar a nadie de su familia. No queríamos que se repitiera lo que casi ocurrió con los Russo, porque allí nadie los habría salvado.

Aún recuerdo lo que le pasó al padre de Valentine y se me hunde el corazón. No sería capaz de ver a mi padre siendo decapitado por aliarse con Magnus; El mundo se derrumbaría para mí en ese instante.

- Entonces era Atelmoff quien se reunía con mi padre. - Suelto al entender todo. - Nunca te involucraste directamente con él.

- Sí. - Dice con una sonrisa entusiasta al creer que porque entiendo la situación, la apoyo. - Negociábamos por medio de Klemwood e incluso les prometí que los sacarían de Mishnock después de que se fueron a la bancarrota, pero las cosas se complicaron porque me enamoré de ti y tenía miedo de que supieras la verdad y no quisieras saber nada de mí.

- Hubiese preferido que me lo dijeras todo. Estoy cansada de estos problemas de comunicación.

- ¿Recuerdas aquella ocasión que nos encontramos en Cristeners y pasamos el día juntos? - Pregunta de repente y yo asiento. - Te dije que estaba allí por negocios y fue porque me reuní con Atelmoff previo a nuestro encuentro; Además fue él quien me dijo que estabas perdida y por eso me quedé allí buscándote.

Cada palabra que suelta duele y no es solo por dramatismo. Es que en verdad molesta saber que muchas de las cosas que viviste fueron planeadas por terceros a tus espaldas.

- ¿Sabes Magnus? No quiero seguir hablando de esto ahora. - Alego hastiada de tantos secretos. - Solo confírmame algo ¿Silas quiere asesinarlos, verdad?

Su mirada se desvía al escucharme y ese simple movimiento me da la razón. Un nudo se forma en mi garganta al darme cuenta de que la opción de perder a mi familia es posible, porque sé que Silas no solo se conformará con papá sino que vendrá por todos.

- Yo no voy a permitir que eso ocurra. - Asegura para que yo no pierda el control pero es demasiado tarde.

- ¡Si algo llega a pasarle a mis padres te juro que no me vuelves a ver en tu vida! - Advierto dolida.

- Yo no obligué a Erick para que se aliara conmigo, así que no seas injusta y no digas esas cosas.

- Bien. - Alego enojada. - Se me olvidaba que es usted un ser perfecto.

Paso por su lado a una velocidad abismal y me dirijo a la salida dispuesta a marcharme de este lugar, pero sus reclamos me hacen detener antes de poder tomar el pomo.

- ¿Ahora sí te duele porque se trata de tus padres, no? Pero cuando yo necesitaba tu apoyo no me lo diste.

Sus palabras queman como brazas sobre mi piel. ¡No puedo creer que haya dicho algo así!

- ¿Cómo te atreves? - Discrepo furiosa. - ¿Cómo te atreves siquiera a insinuar que nunca te he apoyado?

Parece que la ira se ha apoderado de mí en cuestión de segundos, mi corazón bombea rápido mientras lo señalo decepcionada.

- ¡Discutí con mi hermana por defenderte, me escapé del palacio para buscar información que te ayudara, he soportado tu mal humor cuando las cosas no salen como quieres, aguanté tu capricho de ignorarme y te hice saber mi apoyo respecto a tu venganza siempre y cuando no dañara inocentes!

La rabia es la que habla por mí mientras grito indignada. Jamás me había sentido tan furiosa como lo estoy ahora.

- ¡¿Aún así tienes la desfachatez de decir que no te respaldo?!

- Emily, yo... - Intenta hablar pero no se lo permito.

- No quiero escucharte, no hoy ni mañana.

Las lágrimas que reprimí durante toda la conversación salen a cántaros mientras desplomo todas mis emociones sobre él.

- ¡Tú eres injusto al decir eso, eres incluso egoísta! - Hablo con más fuerza. - He estado aquí ¿no lo ves? ¿No es suficiente todo lo que he hecho, todo lo que he soportado? Soy tu esposa y mi deber es apoyarte, darte aliento pero eso no significa que tenga que tolerar tu mal humor y quedarme callada ante tus reclamos injustificados. No te equivoques conmigo, puedo ser una mujer dulce y paciente pero eso no significa que sea sumisa o abnegada.

- No quise decir eso. - Se defiende.

- Pero lo dijiste porque es lo que piensas. Crees que no te apoyo cuando he dejado tantas cosas por ti.

- ¿Y yo no? - Reclama indignado. - ¿No he movido el cielo y la tierra para tenerte a salvo, no he luchado contra mi temperamento para ser alguien mejor para ti?

- Ahora no lo estás siendo y últimamente hay más caos en esta relación que cualquier otra cosa.

- ¿Te vas a rendir? ¿Así de sencillo es para ti?

- ¡No! - Vuelvo a estallar. - ¡Le he puesto la cara a esta relación y he sido paciente pero parece que tú solo ves lo que te conviene y estoy harta de que cuestiones o restes todo lo que hago por nuestro matrimonio!

Cada reclamo sale con más fuerza que el anterior, y entonces, de la nada un inconmensurable dolor en la parte más baja de mi torso se hace presente. Justo en la zona que se encuentra por debajo del abdomen y el cual me hace quejarme fuertemente. Parece como si un montón de dagas estuviese siendo clavadas al mismo tiempo en esa sección de mi cuerpo.

Me doblo ante las amargas sensaciones y caigo al piso sintiendo la fiereza con la que esta me arrastra.

- ¡Emily! - Escucho a Magnus gritar mientras toco mi abdomen.

Cierro y aprieto los ojos mientras intento no soltar otro alarido ante el insoportable y constante dolor pélvico.

- ¿Dime qué sientes? - Balbucea desesperado. Sin embargo, no soy capaz de responderle.

Lo siento correr hasta la puerta con angustia, totalmente enloquecido y pidiendo a gritos que vayan en busca de un médico.

Su voz se desgarra mientras le ordena a los guardias, al tiempo que yo empuño las manos, buscando la fuerza que se me escapa.

Magnus se arrodilla junto a mí, tomando mi cabeza y mis piernas entre sus brazos para luego levantarnos a ambos con cuidado, guiándonos luego por las escaleras del palacio.

- Mi bebé. - Susurro contra su cuello, totalmente preocupada.

- Nuestro, nuestro bebé. - Me corrige mientras avanza al piso superior. - Él estará bien, ya lo verás.

Se siente como un golpe, como una chispa. Es más grande que yo y sin duda mucho más fuerte.
Aprieto las manos en su camisa, buscando algún punto de soporte pero no hay movimiento que me ayude a equilibrar lo que estoy experimentando ahora.

Llegamos a la habitación y me recuesta sobre las sábanas. Se apresura a poner almohadas a cada lado de mi cuerpo y frenéticamente corre al pasillo a verificar si el médico llegará pronto o no.

Lo escucho despotricar contra los guardias, amenazando con quitarles la vida si el galeno no hace presencia. Intento decir algo para calmarlo, sin embargo el dolor me supera antes de poder hablar.

Estando en esta cama pienso en muchas cosas, pero todas ellas se resumen en una. Mi hijo.

Retuve tantas emociones para no hacerle daño y ahora todas han caído en él como un rayo sobre pastizal seco. He intentado protegerlo de cualquier sentimiento negativo pero ahora ambos estamos sufriendo las consecuencias.

Veo al médico llegar mientras el dolor aumenta hasta su cúspide para luego desaparecer y volver a presentarse. Es un ciclo angustiante que parece no acabar jamás.

Siento las manos en mi cuerpo a medida que me valoran, no obstante no puedo evitar quejarme una y otra vez cuando las punzadas se hacen más fuertes, más vivas y martirizantes.

El hombre rápidamente me cambia de posición, acostándome de lado y acomodando los almohadones entre las piernas.

Veo el ajetreo en la habitación como una escena de guerra entre vicisitudes.
Francis aparece en el lugar intentando sacar a mi esposo de la alcoba ante la angustia que presenta mientras este lo evita rotundamente.

- No voy a moverme de aquí. - Le escucho negarse. - Así que no sigas con estas idioteces.

- Estás demasiado alterado, Magnus. Eso no la ayuda.

El médico me habla con tranquilidad en medio de todo el caos y pide que respire a su ritmo, sin embargo, siento que eso no sirve para nada.

Magnus se zafa de Francis cuando escucha que debo tomar analgésicos y corre por la habitación en su búsqueda para después traerlos a mí con un ligero temblor.

- Vas a estar bien. Tú y el bebé van a estar bien. - Dice arrodillado a un lado de la cama, mientras sostiene mi cabeza para ayudarme a tragar.

Dirige luego su atención hacia el hombre que me atiende y le cuenta brevemente lo ocurrido abajo con visible desesperación mientras el galeno intenta calmarlo sin éxito alguno.

- La reina se encuentra en el primer trimestre del embarazo y en esta época son comunes los dolores pélvicos como este. Sin embargo, las discusiones y el estrés prenatal generado causan presión arterial, problemas en el desarrollo del feto y en los nervios. - Le explica a Magnus quien escucha todo con máxima atención. - Y en los primeros meses del embarazo, puede influir negativamente en el desarrollo cerebral del pequeño, determinando alteraciones del desarrollo de las habilidades intelectuales y del lenguaje en el niño y si llegamos a casos extremos, puede provocar un aborto espontáneo o amenaza del mismo. Razón por la cual se deben cuidar bien las emociones de una mujer gestante, majestad.

- Solo dígame qué tengo que hacer. - Exige impaciente.

- No la someta a estrés o situaciones angustiantes. Necesita un entorno de tranquilidad y calidez. Por ahora debe guardar reposo, tomar analgésicos y cuando se sienta mejor puede hacer otro tipo de actividades que le generen bienestar.

Abren las ventanas para que el aire ingrese y ayude a relajarme mientras espero que el medicamento surja efecto.

Francis trae agua para Magnus quien toma mi mano y no la suelta a medida que bebe. Su rostro está más pálido que de costumbre, sus labios tiemblan ligeramente y han perdido ese rosáceo que los caracteriza.

No me importa en este momento cómo me encuentro yo, solo me interesa saber si mi hijo ha sufrido algún daño y alzo la voz para preguntar.

- ¿Cómo está él? - Dirijo mi atención al médico.

- La valoración concluye que no hay riesgos para él, no obstante, debe evitar este tipo de situaciones a toda costa porque las posibilidades de afectar al feto existen. - Contesta con voz suave, intentando mantener el control de la situación.

- Te dije que estarían bien. - Me recuerda Magnus, besando mi mano. - Yo voy a cuidar de ambos.

En este momento no voy a comenzar otro altercado con él, empero, la conversación que tuvimos abajo aún no ha terminado, así que la dejaré para un día en el que ambos estemos calmados.

Los minutos pasan mientras el galeno informa que debo ingerir líquidos durante el día para evitar la deshidratación así como alimentos de fácil digestión. No obstante, lo único que deseo es que cierren la boca y se los hago saber.

- ¿Podrían hablar afuera, por favor? - Pido una vez los analgésicos comienzan a hacer efecto.

Me remuevo un poco entre las almohadas que me rodean, buscando una nueva posición que me genere comodidad pero rápidamente Magnus interviene al ver lo que hago.

- El médico dijo que no te podías mover ni un centímetro, que te tenías que quedar solo allí, respirando.

- Él no dijo eso. - Discrepo al ver como el sujeto intenta reírse de sus estupideces.

- Sí lo hizo, solo que no lo escuchaste. - Asegura. - Pero ya él se va y yo te daré toda la información necesaria.

Empuja al médico hacia la salida, mientras un impávido Francis aguarda en un rincón.
Cierra la puerta tras él, toma una silla y vuelve a mí, sentándose a mi lado.

- También mencionó que no te podías peinar, así que yo lo haré por ti, al igual que ducharte y vestirte.

- Deja de exagerar, Magnus VI. - Habla su consejero desde el otro lado del recinto.

- Si no vas a ayudar es mejor que te retires. - Alega. - No puedes estar aquí haciéndola perder el control cuando lo que necesita es reposo absoluto.

- ¿Va a hablarme a mí de autocontrol? Yo no lo vi a usted muy calmado hace unos segundos.

- ¿Por qué no vas a escribirle cartas a mi abuela?

- Paren los dos de una vez. - Pido cansada.

- Tiene razón. - Se acerca Francis. - Este comportamiento no es propio de mí. Le ofrezco una disculpa.

Toma lugar al lado de Magnus, toma mi mano libre con cuidado y la cubre con las suyas.

- En verdad me alegra que se encuentre mejor y si necesita algo no dude en gritar, yo vendré a su rescate.

Nunca lo había visto tan atento conmigo. Él siempre es tan frío y distante que me sorprende que por fin esté abriéndose.

- No la toques, Francis. - Se queja el rey Lacrontte. - El médico dijo que si la tocaban podía perder el bebé.

- No creo que eso sea posible y tampoco creo que haya dicho eso.

- Pues mucho menos vamos a averiguar si es cierto o no, así que mejor quita tus manos de mi esposa.

- Buenas noches a los dos. - Se despide, ignorando los reclamos injustificados de quien considera su hijo.

Suelta mi mano y me mira por una fracción de segundos, antes de dirigirse hacia la puerta con la actitud reservada de siempre.

El silencio inmediatamente se instala en la alcoba una vez estamos solos.
Ambos sabemos perfectamente que el detonador de esta situación fue una discusión que nos estaba hiriendo a ambos.

- Antes de que digas algo, quiero dejar en claro que lo siento y que soy un idiota, pero eso es algo que ya tú sabes. - Se adelanta a tomar la iniciativa.

- En verdad no me agradó lo que dijiste.

- Y me arrepiento. Fue egoísta de mi parte y espero puedas perdonarme. - Su mirada está apagada mientras habla. - Aún sigo aprendiendo cómo amarte y no pienses que es una excusa, solo que nunca había sido esposo de alguien y suelo equivocarme en la práctica.

Una risa tímida aparece al terminar aquella frase, sin embargo no logra causar el mismo efecto en mí.

- No quiero que me escondas las cosas, quiero que me hables con la verdad así sea dolorosa.

- Eso no es fácil, porque no quiero que nada te perturbe. - Confiesa, acariciando el dorso de mi mano. - Es que yo soy capaz de sacrificar la felicidad de todos si eso salvaguarda la tuya, así que llámame egoísta, violento o asesino pero eres la única persona que me importa lo suficiente como para volver este mundo un infierno solo para defenderte.

- Esas cosas no están bien, así que no vuelvas a decirlas. - Le reprendo. - Sé que ante tus ojos soy pequeña y frágil pero he soportado la basura que es el mundo y sigo de pie como la mujer fuerte que soy.

- No puedes pedirme que no te proteja y que no te cuide cuando eres lo más valioso que tengo.

- Y no te pido que lo dejes de hacer pero tampoco quiero que me subestimes. No soy el tesoro que tienes que poner entre seda para que no se quiebre, necesito que me mires como la mujer que puede luchar junto a ti.

- ¿Y si no quiero que lo hagas?

- Magnus tú eres más que esto, más que el montón y lo sabes. Tú me enseñaste a ser valiente, a ponerle la cara a los problemas, me retaste y me ayudaste a ser firme.

- Estás embarazada, Emily. Yo quiero cuidarte de todo y de todos. Quiero que nada te dañe.

- Lo entiendo, lo respeto y lo valoro. Pero no quiero que pienses que voy a estar aquí sentada esperando que tú resuelvas todo por mí.

Siempre se cree que las mujeres somos débiles e incluso se espera que en cualquier momento nos quebremos porque según la creencia de los demás esa es nuestra esencia, sin embargo, no desfallecemos, al contrario, nos mostramos valientes y aguerridas. No nos detenemos y nos sobreponemos a ese estereotipo que han cernido en nuestra cabeza, pero cuando llega el día en el que sobrepasamos nuestro límite y necesitamos desahogarnos como cualquier otra persona se jactan diciendo "tan dramáticas como siempre" pero no ven todo aquello a lo que nos hemos enfrentado antes de llegar a ese punto.

- Está bien. - Dice luego de unos segundos. - Pero mientras dure este embarazo voy a ser extremadamente sobreprotector ¿entiendes?

- De acuerdo. - Acepto la medida. - ¿Y respecto a mi padre?

- Ellos estarán bien. Encontraré a Silas antes de que él los halle, lo juro por mi vida.

- ¿No hay más secretos?

- Ninguno que me concierna contar.

- Es decir que sí los hay.

- Probablemente, pero no son de mi incumbencia. - Asegura, moviéndose de la silla a la cama. - ¿Algo más?

- Sí, quiero que los guardias de este palacio acaten mis órdenes sin antes tener que preguntarte a ti si deben obedecer o no. Soy la reina y mi palabra tiene que valer tanto como la tuya.

- Te doy la razón. Vales lo mismo o incluso más que yo y mi intención no es reprimir tu poder, así que se los haré saber. - Asegura en un tono suave. - ¿Ahora podemos estar en paz? Debes estar tranquila.

- Por el momento sí. - Accedo a la tregua temporal.

- No creas que pienso que no me apoyas, fue algo que dije sin pensar y me arrepiento mucho por ello.

- Está bien. - Acepto creerle. - Ahora solo quiero dormir.

- ¿Puedo cantarte antes de que cierres los ojos?

- ¿Vas a cantarme sin que esté dormida? Eso es una gran novedad.

- No hagas que me arrepienta, Emily. Además, estoy seguro de que esta canción me gustará más a mí que a ti.

Se recuesta en el cabezal de la cama, colocando mi cabeza en sus piernas mientras me acaricia el cabello con suavidad.
Lo veo titubear antes de comenzar y una vez que inicia me doy cuenta de que debí decir que no.

- Emily es mía porque es mi esposa y aquel que intentó quitármela en el cementerio reposa.
Si quieres vivir es mejor que no te le acerques. Solo yo puedo tocarla y hacer que peque.

Dirijo la mirada hacia él para encontrarlo totalmente concentrado en las rimas tontas que hace. ¿No se supone que este es el rey que ha intimidado naciones enteras?

- ¿Esa es la gran canción? - Digo con burla.

- No interrumpas mi inspiración, mujer. - Se queja antes de continuar. - Si te atreves a darle un abrazo créeme que te daré un balazo. Así que si aprecias tu vida es mejor que vayas de salida porque matar personas me parece una idea divertida.
A ella yo no le atraía, solo le gustaban las flores, pero al final no se pudo resistir a mis encantos seductores.

- Es la peor canción que he escuchado. - Me burlo nuevamente.

- Espera a que llegue el coro. - Avisa emocionado. - Eres la única persona por la que me atrevo a hacer el ridículo.

- ¿Ya la tenías planeada?

- No, esto es algo que me sale desde el fondo de mi humilde corazón.

- Deberías componerle una al bebé.

- Ese intruso me agregó diez años más en solo segundos.

- ¿Tenías miedo? - Pregunto con la esperanza de que lo admita.

- Más por él que por mí. Porque de no haber resistido me habría dado cuenta de que es un Lacrontte débil y se habría perdido la fortuna de ver un rostro tan hermoso como el mío.

- Solo piensas en tu belleza ¿no es así?

- Aunque sea imposible de creer. Pienso más en ti que en mí y eso me molesta en demasía.

Aquella revelación me hace sonreír por primera vez en la noche aún en medio de todo el caos en el que nos encontramos y es que parece que estamos en una pequeña fortaleza que nos protege del resto del mundo que quiere acabarnos.

- Emily. - Dice de un momento a otro. - ¿Qué tienes en los brazos?

Mira fijamente las heridas que han quedado en mi piel por la lucha que tuve contra los guardias de Cromanoff.

- Son rasguños de Mia, cuando intenté evitar que se la llevaran esta tarde.

Su boca se pone dura y levanta la mirada para evitar ver mis antebrazos.

- ¿Qué ocurre? - Pregunto extrañada por su actitud.

- No me gusta verte ningún tipo de laceración.

- Ya pasarán. - Aseguro para que deje de pensar en ello. - Ahora recuerda que estamos en tregua.

- Bien. - Asiente lentamente. - Por cierto, no puedo creer que me haya casado con la mujer que me abofeteó.

- Me disculpo por eso. Parece que nuestras mayores discusiones siempre incluyen a mi padre. - Suelto ante la ironía.

••••

Ha pasado una semana desde el incidente vivido. Días en los que no he visto a mi familia por su seguridad y en los cuales he estado protegida tras las paredes del palacio.

Magnus me contó que Daniel fue quien se llevó a mis padres y los puso a salvo en el avión que los llevaría hacia Cromanoff, pero lo que aún no deja de sorprenderme es que haya sido Stefan el que esté ayudando a mi esposo contra su propio padre.

La distracción que puso el rey Denavritz al hacer una explosión controlada en el ala sur del palacio ha hecho que toda la atención se concentre en Mirellfolw y no en Dinhestown. Sin embargo, no debemos confiarnos pues lo único que tenemos a nuestro favor es la certeza de saber que Silas no saldrá de su escondite para buscarnos, pero eso no quita el hecho de que sus aliados estén por ahí siguiéndonos el paso.

Así que cuando nos llegó la invitación de Gregorie para el bautizo de Zachary, Magnus lo pensó hasta el cansancio para finalmente aceptar de mala gana, pues sabía que él no asistir levantaría sospechas por parte de su abuela Aidana, a quien han mantenido desinformada de toda esta situación.

La razón para llevar a cabo el suceso en este momento es la visita de los padres de Elisenda, quienes vinieron para conocer a su nieto desde lejanas tierras y quisieron aprovechar la situación para estar presentes en su bautizo.

Magnus y Gregorie están haciendo todo tipo de malabares para tener a sus allegados lo más desligados posible de cualquier información sobre el verdadero estado en el que nos encontramos, pues no quieren entrometer en estos problemas a muchas personas.
Sin embargo, han tomado todas las medidas posibles para que el lugar en el que se desarrolle el acontecimiento sea totalmente seguro para todos.

Así que aquí estamos, preparándonos para asistir a un evento privado que puede llevarse a cabo con tranquilidad y acabar muy bien o convertirnos en un blanco fácil para todo aquel que quiera cazarnos.

Nota de autor.

¡Hola! Hello! Hei!

Espero que se encuentren todos bien y muy emocionados, porque ya no podía esperar para mostrarles este nuevo capítulo, el cual me costó bastante desarrollar pero una vez que tuve tiempo lo saqué adelante.

Les informo que aparecerán nuevos personajes y el drama se encenderá aún más. Espero estén preparados para ello.

Por otra parte, ¿qué tal les pareció la canción de Magnus? ¿Creen que se ganaría un Grammy con ella? Y ¿qué tal el secreto del padre de Emily? Las pistas siempre estuvieron allí muy sutiles, pero precisas.

Sin otra cosa que decir, gracias por la paciencia y nos vemos en el otro capítulo. Los quiero.

Me puedes encontrar en Instagram como @karinebernal

P.D. Tenemos un fabuloso grupo de Facebook para compartir teorías, memes, vídeos e interactuar entre todos y se llama Secta: la salchicha a la Magnus.
R

ecuerden responder todas las preguntas para que puedan ser aceptados. No son nada difíciles.

Capítulo 10. Presente.

Magnus.

Voy a la cama después de una larga reunión con mi gabinete. Necesito encontrar a los Malhore, Ansel y a Gerald. No pueden escabullirse de mi vista, dejándome como un idiota.

Esta noche fue un completo desastre, cuerpos ensangrentados mancharon el suelo del palacio en Cromanoff y la imagen de los rostros aterrorizados por parte de los invitados al ver lo que hice me inquieta. No por lo que ellos piensen de mí si no por lo que pueden decirle a Emily.

Mi pequeña esposa está envuelta en las sabanas, después de encontrar el descanso que se había a negado a recibir.
Vi la angustia, la preocupación en sus ojos al saber que sus padres habían sido secuestrados y aunque se negó a llorar, sé que algo se quebró en su interior ante la noticia.

Desabrocho mi capa, luego la camisa y mi pantalón, los cuales cuentan con algunas manchas de sangre. Descalzo mis zapatos y los hago a un lado mientras coloco en la mesa de noche los papeles que Emily me entregó en la oficina de Gregorie.
Dudo un momento en si debo leerlos pero rápidamente recuerdo aquel poema que Francis me recitó, en el que hablaba de los espacios que debemos guardar en nuestra relación, razón por la cual decido respetar su privacidad y no abrir ninguno.

Me acerco a mi Emilia y la rodeó entre mis brazos, trayéndola hacia mí. La sostengo con fuerza como si intentara evitar que se me escapara.
Estuve por horas buscando una solución, dando órdenes y amenazando a todo el personal. Porque quiero darle respuestas, quiero resolver este lío para que ella entienda que yo soy su salvador, que soy capaz de cumplir la promesa que hice de protegerla.

Hoy asesine a 38 hombres y di la orden de acabar con la vida de 40 más. Soy un mercenario y no lo niego, me gusta serlo. Aún cuando intentará evitarlo, no podría dejarlo. Me encanta tener el poder e imponer mi palabra sobre los demás. Tener la potestad de acabar con quien me plazca, de determinar quién vive y quien no. Es a lo que estoy acostumbrando y a lo que no pienso renunciar, sin embargo, tengo a alguien que lo odia y eso me agobia.

Ella me dio la autorización para hacer de este mundo lo que me plazca, acepto mi ley y no tiene derecho a reclamarme; Y es que esta noche imagine una utopía en la que a Emily le gustaba imponerse tanto como yo, en la que no se enojaba por cada persona que asesinaba y me alentaba a ir por más.

Sé que esa no es la esposa que tengo y tampoco quiero cambiarla. Solo quiero que me acepte y respalde.
Estuve intentando ser dócil por ella pero no creo que pueda seguir siéndolo un minuto más y espero no se asuste con el verdadero Magnus que encontrará.

Me separó lentamente, cuidando de no despertarla y me acerco con cautela a su estómago. Es inverosímil saber que alguien crece allí, alguien que lleva mi sangre, que ayude a crear.

—En verdad te espero, intruso, pero vienes en el peor momento de Lacrontte. —hablo bajo, intentando no despertarla.

••••

—Magnus —escucho una voz a mi lado —. Magnus despierta.

Se trata de Emily.
Abro mis ojos con pereza ante el inusual llamado. ¿Qué quiere ahora?

—¿Qué ocurre? —pregunto aún con los ojos cerrados.

—Tengo hambre. —dice casi en un susurro cargado de pena.

—Deben ser como las 2 de la mañana. ¿Cómo puedes tener hambre?

—En realidad son las 3 de la mañana y no sé como sucedió pero en verdad estoy famélica.

Abro los ojos poco a poco, acostumbrándome a la oscuridad tenue de la habitación escasamente iluminada por la luz de luna que se cuela por el ventanal.

—Esta bien. —cedo, dispuesto acabar con su hambre —. Pediré que despierten al chef para que te prepare un omelette.

—No quiero huevos, quiero bayas.

—¿Bayas? —me incorporo de golpe al escuchar su locura. —¿En dónde crees que voy a conseguir bayas?

—No lo sé, pero es lo que quiero.

—Estas demente. ¿No puedes esperar hasta mañana?

—No, las quiero ahora. Lo siento.

La vergüenza es palpable en su voz mientras me observa con dulzura, esperando que haga algo para resolver su antojo.

—¿De verdad estás tan necesitada? —Pregunto aún incrédulo.

—Tengo hambre, tú hijo tiene hambre. —sentencia.

¡Maldita sea! Esta es una de las cosas que leí en los libros que Francis trajo para mi. Antojos.
Debo conseguir un guardia que se encargue de estas cosas porque un rey de mi nivel no puede estar cumpliendo órdenes de un bastón.

—Magnus, por favor. —Pide nuevamente.

—Bien. —cedo finalmente —. La reina quiere bayas, pues bayas va a tener.

Esta mujer va a volverme loco más rápido de lo que creí. No entiendo cómo me casé con ella y es que lo más increíble del asunto es el hecho de que despertaría a todo Dinhestown para encontrar esa estúpida fruta por ella.

Invade mi lugar de la cama cuando me levanto y se cubre con las sábanas, sonriéndome con mimo. Sabe bien que me tiene en sus manos y no se esfuerza en ocultar la satisfacción que le causa el saber que haré cualquier cosa para complacerla.

—Gracias, señor enojo —se jacta altiva —. Este lado de la cama se siente más cómodo, creo que me quedaré aquí.

—De eso nada —sentencio de inmediato —. Mi lugar es el izquierdo, del otro lado el sol me fastidia, así que en eso no cederé.

—También puedes dormir en el suelo, digo, si tanto te molesta, porque es en serio cuando digo que voy a dormir aquí está noche.

—¿Por qué me haces esto? —alego, aún cuando ambos sabemos que la dejara allí si es lo que quiere.

—¿No quieres que duerma aquí? —cuestiona fingiendo tristeza, en un acto claro de manipulación.

Sonrío al entender sus intenciones y es peligrosamente llamativo ver hasta que punto puede llegar ese ser de metro y medio con tal de moverme a su antojo.

Se supone que soy yo quien controla personas y aquí estoy, cediéndole mi lado de la cama a unos ojos café que odio y que me hacen obedecerle como si fuese un niño pequeño.

—Puedes quedarte con la cama. —Sentencio mientras voy al vestidor por un abrigo oscuro.

El sueño intenta vencerme mientras me cubro y lucho por mantener los ojos abiertos y caminar fuera de la habitación.

—Magnus una cosa más — llama cuando me acerco a la puerta. Me vuelvo y la encaro —. Quiero bayas rojas.

Bajo a la cocina y le pido a un custodio despertar al cocinero. Más le vale que en la alacena tenga algo de esto o le cortare la cabeza y la pondré de decoración en la sala del trono.

—Majestad. —habla el hombre, intentado parecer activo. —¿En qué puedo ayudarlo?

—Quiero bayas rojas ahora.

—Lo lamento, no contamos con esa fruta.

—¿Y si te mando a la horca por inepto? —Amenazo.

—Usted nunca la ha incluido en su dieta, así que no hemos visto la necesidad de comprarla.

—¿En donde la consigo?

—¿A las 3 de la madrugada? No lo sé, quizás en el bosque.

—Pues ve a buscarla y te doy 20 minutos para traerla.

El hombre parece dudar con temor el obedecer mi pedido. Me observa buscando una observación lógica a mi demanda, pero permanezco pétreo esperando que se mueva y acate.

—Majestad no quiero ofenderlo y mucho menos desobedecerlo, sin embargo, no conozco el bosque de Dinhestown.

—Ya me estás ofendiendo con tu ineptitud y me estás desobedeciendo.

—En verdad lo lamento, pero si usted me enviara con algún guardia que conociera el camino yo podría ir a buscarlas.

—No, podrían envenenar las bayas y matar al bastón con falda. —Deduzco, imaginando lo que sucedería. —Luego yo mataría al guardia y a su familia, a ti y a toda tu generación. Regalaría bayas tóxicas a medio pueblo debido a mi ira y haría una masacre porque no esta mi esposa.

—¿Disculpe? —Pregunta confundido.

—¿Alguna vez has escuchado el chiste de los floresteros?

—No, Majestad.

—Y tampoco lo vas a escuchar si no sales de mi vista en los próximos segundos, maldito inepto. —lo hago a un lado para pasar —. Toma un mapa y ponte a estudiar los caminos hacia el bosque, si no quieres que el próximo chiste sea sobre el cocinero y se lo cuente a tu familia.

Voy escaleras arriba hasta la habitación de Puntresh bajo la mirada atenta de los guardias que cubren el turno de la noche en el palacio.
Más les vale a ellos no traicionarme como lo hicieron los guardias de Gregorie porque no imaginan lo que soy capaz de hacer para vengar una traición.

—Francis. —Una vez llego a él, golpeo su puerta con impaciencia un par de veces antes que se me permita el acceso.

Lo encuentro en la cama, somnoliento y frotándose los ojos en un intento por despertar dada la hora que es.

—¿Qué ocurre? —Dice, encendiendo la luz de la lámpara en su mesa de noche.

—Necesito que consigas bayas rojas para Emily.

—¿Cuando? ¿Ahora? —Pregunta desconcertado.

—Si, tiene hambre y en la cocina no hay.

—¿Debo salir al bosque a buscar bayas a esta hora de la madrugada? —recrimina —. ¿Por qué no se lo pides a un guardia?

—No lo sé, quizás podrían envenenarla.

—No me pagan lo suficiente para esto. —Se queja.

—Solo ve y búscalas. —le ordeno, dispuesto a ir a descansar.

—Claro que no. Si yo voy, tú me acompañarás.

—Yo iré a dormir. Tengo sueño, Francis.

—Yo también. —me recuerda –. Así que apresurémonos.

Se cambia de ropa rápidamente y tomando un abrigo e invitando a un grupo de guardias, salimos del palacio por la caceta.
Aún recuerdo la cena que tuve aquí con Emily y lo estúpido que me sentí cuando me obligó a decirle todo lo que me gustaba de ella.

—Quien diría que Magnus Lacrontte estaría a las 3 de la mañana buscando bayas para su esposa. —se burla, mientras enciende una lámpara a medida que nos adentramos al bosque.

—No voy a enojarme por ello, porque tienes razón. Ni en mis peores pesadillas me imaginé haciendo estas tonterías por nadie.

—Bueno, es que Emily te mueve una fibra extraña. —sonríe al decirlo —. No creo que hubieses hecho esto por la señorita Etheldret.

Y tiene razón. Si hubiese sido Vanir quien me hace tal pedido, le habría dicho que consuma lo que sea que haya en la despensa pues prefiero perder mi reino antes que salir en la madrugada a buscarle comida como si yo fuese un criado al que puede mandar. Pero tan patético soy que lo hago por una mujer que me llega a la cintura.

—Por favor no me recuerdes mi oscuro pasado —pido molesto al pensar que le pedí matrimonio a esa mujer —. Como quisiera borrar esos días.

—Esta bien. Entonces déjame decir que tu abuela esta enojada con ustedes. —informa y entiendo de inmediato que se refiere a Gregorie y a mi —. Y creo que yo también estoy en su lista negra.

—Ya se le pasará. —le aseguro no muy convencido.

—No lo creo y no me malinterpretes porque estoy de su lado, pero esta vez hicieron algo grave.

—Tienen a mis suegros —le recuerdo.

—No discuto el que hayas asesinados a los guardias sino el lugar donde lo hiciste. Todo el pasillo se convirtió un río de sangre.

—Se lo merecían, injuriaron a Emily.

—Eso lo entiendo, pero su abuela no esta de acuerdo con el método usado para llevar a cabo el fin.

—Ya después resolveré eso, tú camina que quiero acabar con esta búsqueda.

Observo a mi alrededor buscando un árbol de bayas, aunque ni siquiera sé cómo luce un maldito árbol de bayas. ¿Qué le ocurre a Emily? ¿No podía querer algo más sencillo como una naranja? Por lo que no me queda de otra opción que pedirle una explicación a Francis, a pesar que odio demostrar que desconozco algún tema.

—¿Cómo lucen? Pues son verdes. —responde casi con burla.

—A la horca por pésimo bufón. No estés jugando con mi paciencia, Francis. No he dormido bien y créeme que en este momento tengo menos paciencia que en mi estado habitual.

—Me pregunto cuando has tenido paciencia. —dice, tomando la delantera —. ¿Sabías que las bayas rojas son una fuente de antioxidantes que mejoran la piel y la salud?

—Al menos sé que le servirá al intruso.

—Veo que te emociona aún más la idea de ser padre.

—No. No me gusta la idea de compartir a Emily, además que la pone en riesgo. —explico —. Sabes lo que el médico dijo, si respira demasiado fuerte se puede morir.

—Nunca creí que fueses tan sobreprotector. Supongo que a eso se debe tu reunión con el rey Conrad Buckminster.

—Lo hago para proteger a Emily. Ella necesita que encuentre a su familia y ya sabemos contra quien nos enfrentamos. Silas debe tener buen armamento y quien mejor que Buckminster para proporcionarme las que me faltan.

—¿Emily sabe que vas a comprar armas para una guerra?

—No y no necesita saberlo. Solo quiero ver su rostro de felicidad cuando la reúna con los suyos, no necesita saber hasta dónde llegaré para conseguirlo.

••••

Desconozco cuanto tiempo hemos caminado, pero ya mis pies están cansados de recorrer tantos kilómetros. Nos hemos adentrado en las profundidades del bosque y aún no encontramos las malditas bayas.

El alba ya se asoma por las copas de los árboles, tengo hambre, mal humor y lo que más detesto es saber que Emilia descansa plácidamente en mi lado de la cama mientras yo busco estas porquerías.

—Creo que deberías ir al mercado. —propone, Francis, recostándose en el tallo de un árbol.

—¿Al mercado? ¿A qué?

—Pues a comprar las bayas —dice como si fuese obvio —. Ya llevamos más de 1 hora caminando y no las hemos encontrado.

—¿Acaso en el mercado venden esas cosas?

—Claro que si, Magnus. Ahí venden comida.

—¿A que hora abren ese lugar?

—Ya debe estar abierto. Aunque si quieres podemos esperar 20 minutos para que sean las 5 de la mañana.

—Claro que no. —niego rotundamente. No pienso perder un minuto más –. Camina, Francis y ustedes también. —señalo a los guardias —. No crean que voy a ir solo a ese lugar. Si voy a pasar vergüenza, la vamos a pasar todos.

Todos avanzamos como un grupo de completos idiotas de vuelta al palacio para buscar un transporte, y después de tomarlo no dirigimos como aldeanos cualquieras hasta el centro de la ciudad, arribando en el mercado.

Bajo de automóvil con Francis a mi espalda y los custodios cuidando nuestros pasos.
Puedo ver el asombro del pueblo al ver a su rey sin corona medio de la muchedumbre. Es mejor que no se acostumbren porque no lo volveré a hacer.

—¿En donde se supone que vamos a comprar eso? —inquiero —. Las personas sólo me miran y se reverencia, no veo que nadie se acerque a regalarme las malditas bayas.

—Es porque te tienen miedo, los intimidas y nadie quiere estar cerca de ti para evitar que te enojes por invadir tu espacio personal y termines enviándolos a la horca.

—Yo no gobierno débiles, pero me gusta que me teman.

—Es increíble el hecho de que los asustes a tal punto que huyen de ti, en cambio muy seguramente a la reina Emily si se le acercarían y es a ella a quien tú le tienes miedo.

—Yo no le tengo miedo a mi esposa. —me defiendo.

—Espero me permita usar sus palabras en su contra pues le aconsejo se lo repita un par de veces a ver si se convence así mismo.

—¿Es acaso un síntoma de la vejez el creerse comediante? Porque ya te está afectando.

—Majestad, disculpe. —nos interrumpe un guardia —. Yo conozco a alguien que puede venderlas.

—¿Acaso te pedí información a ti? —cuestiono y el niega —. Entonces no entiendo por qué hablas.

—Magnus. —Francis me observa como si hubiese dicho lo más estúpido del mundo —. Deja de ser tan grosero y agradece que te esta ayudando a conseguir eso de una buena vez.

—Bien —me dirijo al guardia —. ¿Conoces algún lugar donde vendan bayas?

—Si, majestad. Conozco a alguien.

—¿Y por qué no habías hablado antes? Estabas ahí parado como un idiota.

Caminamos en medio de los plebeyos hasta llegar a un puesto, donde un par de señores nos sonríen fastidiosamente como si yo muriera por ver sus horribles dientes.

—¿Venden bayas? —cuestiono y ellos asienten —. Pues denme 20 kilos.

—No exageres, Magnus. —Pide Francis.

—No lo hago, pero yo no vendré a buscar bayas nunca más.

Los ancianos obedecen y empacan la fruta en una cesta marrón que cubren con un pañuelo blanco.

—Tú —le ordeno a un custodio —. Pruébalas para ver si están envenenadas.

—No están envenenadas, Majestad. —Dice la vendedora.

—Si estuviesen envenenadas usted jamás me lo diría. Así que no le creo y para mi que si lo están por lo que prefiero comprarlas en otro lugar.

—Magnus —nuevamente interviene Francis —. Son las 5 de la mañana, quiero ir a dormir.

—Bien. Entonces paga rápido para marcharnos.

—Yo no traje dinero.

—¿Cómo que no trajiste dinero? Tú mismo sugeriste que viniésemos a comprar.

—Pero es que al principio yo no sabía que veníamos a eso. Se supone que las íbamos a conseguir en el bosque.

—Entonces para qué dices que vengamos si no tienes dinero. ¿Tú compras sin quinels? Así no funciona la vida.

—Si quiere podemos pasar más tarde por el dinero al palacio, Majestad. —Propone el anciano.

—No —me niego —. Francis dales tu reloj.

—No les voy a dar mi reloj.

—Yo tampoco quiero que vayan al palacio.

—Si lo desea puedo recoger el dinero y traerlo más tarde. —propone el guardia.

—Bien. Al parecer si tengo gente eficiente trabajando conmigo, no como otros. —Observo a Francis con desdén.

Cuándo arribamos en el palacio subo hasta la habitación con el montón de bayas en la canasta, pero al entrar noto inmediatamente que la cama está vacía y el terror me corroe.

—Emily. —la llamo pero no responde. —Traje lo que me pediste.

—Estoy en el cuarto de baño. —la escucho a lo lejos así que sigo su voz.

Camino hasta allá, sintiéndome como un idiota mientras sostengo la cesta. Al entrar la encuentro en ropa interior, peinándose frente al espejo. Es obvio que durante el tiempo en que luche por conseguir su antojo ella aprovechó para ducharse.

No puedo negar que luce hermosa con ese conjunto ocre de dos piezas cubierto de pequeñas flores y transparencias. Tan preciosa que quiero quitárselo.

—Ya no me apetecen. Lo siento. —revela, devolviéndome a la realidad.

—¿Cómo que no te apetezca? Camine horas por esto, incluso fui al mercado. ¿Estás escuchando? Al mercado.

—Bueno yo quería comer bayas a las 3 de la mañana, ya son prácticamente las 6.

—Es decir que camine para nada. —discuto frustrado.

Ella se inclina hacia delante haciendo que su cuerpo se doble en una curva malditamente sensual para arreglar sus cejas y el ver su figura realzada en encaje hace que me rabia se disipe poco a poco.

—¿Por qué todo lo tuyo siempre tiene que ser florido? —cuestiono admirando esos pequeños pétalos que cubren mis zonas favoritas de su cuerpo.

—¿Por qué lo tuyo siempre tiene que ser negro? —Me devuelve la pregunta, levantando una ceja frente al espejo.

—Tienes un punto. —me acerco, posicionándome a su espalda.

Palmeo su trasero en un golpe seco que resuena en la habitación, haciéndola sobre saltar. Me encanta tomarla por sorpresa.

—El color negro me queda bien. —La observo sonreír sonrojada.

—Y a mí las flores. —contraataca mientras paso mis dedos por sus piernas.

—De eso nadie tiene duda.

Adoro su piel suave y tersa. Se siente delicada bajo mis ásperas manos. Es tan clara que cualquier toque podría marcarla y amo ser yo quien deja huella en ella.

—¿Recuerdas la primera vez que estuvimos frente a uno de estos? - Inquiero, tomando su cabello para recogerlo con mi puño.

—Si. —muerde su labio con timidez. —No creo nunca poder olvidar ese día.

—Lucias malditamente preciosa gimiendo para mi. —Susurro a su oreja, haciendo que el rubor se extienda por sus mejillas.

—Nunca había hecho algo igual.

Halo su cabello para traer su cabeza hacia atrás y permitirme besar su cuello a mi antojo.

—Me encanta ser tu primera vez en todo.

Su piel se eriza al escucharme y me prende aún más.
No puedo creer el poder que tiene esta mujer para excitarme sin siquiera tocarme.

—Aún hay muchos lugares en los que voy a hacerte mía. —le advierto y ella sonríe.

—En esa ocasión te fuiste. Dijiste tenías algo urgente que hacer.

—Y lo era —comento al recordarlo. —No podía posponerlo.

—¿Puedo saber de que se trataba?

—Puedes. —Acepto, mordiendo ligeramente su oreja. —Tenía que tocarme.

—¿En serio? —la sorpresa es evidente en su rostro, mientras yo asiento. —¿Por qué no lo hiciste frente a mi?

—Eso seguramente te escandalizaría.

—Quiero verte haciéndolo. —Confiesa y me excita aún más que muestre conmigo su lado lascivo.

—¿Esa es tu fantasía?

—No lo sé, pero quiero verte.

—¿Quieres que sea ahora? —Pregunto, estrellando mi erección contra su trasero.

La observo tragar una vez me siente, pero desafortunadamente niega con la cabeza.

—Mira lo que tengo aquí. –baja un poco su ropa interior para mostrarme su cadera.

Un par de marcas se encuentran grabadas en su piel y no tardo mucho en reconocer que fue producto de la manera en la que la agarré anoche.

—Diría que lo siento pero no soy un hombre mentiroso.

—Yo tampoco lo siento. —Sonríe apenada.

—Te gusta que sea brusco contigo ¿verdad? Ayer escuché que fue tu favorito. —Inquiero y ella asiente. —Y pensar que lo hacía suave por ti.

—Pues ya no tienes que hacerlo más.

—¿Ah si? —La tomo del cuello y la hago girar hacia mi. —Así que no te importaría que comience desde ahora.

Bajo hasta ella y la beso, sin soltarla. Muerdo su labio inferior y llevo mi otra mano hacia su trasero, apretándolo con fuerza.

Recuerdo como ayer gemía mi nombre sobre mis piernas, la manera en la que buscaba más, la forma en la que se entregaba y me permitía adueñarme de cada centímetro de su cuerpo. Como aceptaba mis palabras, permitiéndome hacer con este mundo lo que me apetezca siempre y cuando la tenga un maldito pedestal a ella.

Además, ser testigo de como bajó y se adueñó de mi masculinidad mientras me observaba arrodillada en un derroche de poder con el cual dejaba claro quién estaba al mando y que obviamente no era yo.
Me tuvo y me tiene en sus manos desde hoy y para siempre.

Quiero que sepa cuánto vale y cuanto la haré valer. Que entienda que solo una palabra suya hará que mueva un ejército completo para protegerla.

—No creo que tenga cabeza para eso ahora. Aunque intento no angustiarme por el bebé, solo pienso en mi familia.

—No te perturbes. Yo lo arreglare todo, tú solo espera. —Aviso, soltando mi agarre de su cuello para rodearle la cintura. —Dame tus preocupaciones que yo las llevaré por ti. Yo cargaré con tus problemas y los resolveré, solo debes entregármelos.

—No tienes que atribuirte mis inconvenientes.

—Es lo que quiero hacer. No tienes por qué bajarte del pedestal en el que te he puesto, Emily, y lidiar con estas dificultades, para eso estoy yo.

—No puedes pretender que me acostumbre a que me trates como una deidad.

—Entonces comienza a practicar porque no voy a dejar de hacerlo. —advierto, alejándome. —Es mejor que tome distancia, porque eres demasiada tentación para mi.

—Lo siento. —Susurra ligeramente avergonzada.

—No tienes que disculparte. El hecho de que seas mi esposa no te obliga a complacerme aún cuando tú no desees tener relaciones sexuales.

—Nunca me has obligado cuando he dicho que no y tampoco me has insistido o persuadido.

—Es porque te respeto. Es mi deber respetarte como mi esposa, como mujer.

Entro a la ducha para asearme y relajar aquello que Emily activó, dejándolo a ella afuera.
Dejo caer el agua fría sobre mi cuerpo, buscando claridad en mis pensamientos pero poco puedo hacer cuando la veo entrar segundos después.

—Vas a mojarte. —le advierto.

—No me importa. —Habla bajo mientras toma el jabón y lo pasa por mi pecho.

Apoyo las manos en la pared, creando un muro para ella que cubra su figura del agua.

—Tu cuerpo es muy imponente. —sisea como si reflexionara, a medida que recorre mi piel y mis cicatrices. —¿Ninguna te duele?

—No, dejaron de doler hace mucho tiempo ¿quieres hacerme una?

—Claro que no. Las cicatrices quedan por algo doloroso y yo no quiero representar eso en tu vida.

—Quiero que me hagas una —reitero, mirando desde arriba sus ojos café —. Quiero llevarte en mi piel por siempre.

—Ya tienes el collar y un anillo, con eso me recordarás.

—Esas cosas puedo perderlas pero algo que está grabado no.

—Eres la única persona que pide que le demuestren amor dejándole una cicatriz.

—Me gusta el dolor.

—No lo voy a hacer y deja de hablar como si no nos fuésemos a ver nunca más. Me estás asustando.

No respondo y me limito a abrazarla, estrechando su cuerpo contra mí desnudez. En verdad quiero llevarla conmigo de esa forma, solo debe hacer una herida lo suficientemente profunda para necesitar sutura y por ende un proceso de cicatrización.

••••

Salimos del baño tiempo después y nos dirigimos al vestidor. Ella se sienta en el sillón, aún mirándome con extrañeza dada la petición de hace poco. Quisiera saber qué pasa por su mente pero prefiero no volver a tocar el tema, al menos por ahora.

—Voy a escoger un vestido para ti. —me adelanto a decir.

Paso por sus estantes detallando y descartando trajes. Algunos por ser muy coloridos, otros por ser muy feos, muy pesados o muy Emily pero finalmente me decido por un atuendo rosa hecho en gasa, con mangas extrañamente grandes, bordados de flores y mariposas de un color verde que tanto le gustan a ella y por supuesto no podrían faltar los apliques brillantes que tanto me gustan a mí.
La verdad creo que escogí este vestido por el escote cruzado que trae enfrente, el cual deja a mi disposición su pecho cada vez que se me apetezca y aunque odio el cinturón verde que divide su cintura, supongo que hace juego.

—Quiero qué te coloque este. —lo extiendo una vez lo saco.

—Creí qué escogerías uno rojo. —dice al recibirlo.

Camino hasta el otro lado para vestirme y tomando mis prenda habituales procedo hacerlo rápido mientras Emily se cubre a mi espalda.

—Todos los que tenías en ese color son muy pesados. —explico, sentándome en el suelo pues me niego a tocar ese estúpido sillón rosa.

Una vez está lista le pido que traiga los zapatos para ayudarla abrocharlos. Ella no debe inclinarse para ser estás cosas porque podría matar al intruso y no, no estoy exagerando.
Se sienta a horcajadas sobre mí y aferrándome a su cuerpo la sostengo entre mis brazos.

—Ayer dijiste que yo era más hermosa que tú. —me recuerda y yo decido fingir demencia.

—Yo nunca diría algo así. Es un vil invento —miento. —No existe nadie más hermoso que yo.

—¿Entonces por qué lo dijiste?

—Quizás por la emoción del momento, pero yo nunca seré menos atractivo que tú.

—¿Me estas diciendo fea? —Alega de repente en un tono triste y ojos cristalinos. ¿Acaso va a llorar? ¿Qué le pasa a esta mujer?

—Yo no he dicho eso. —Intervengo rápidamente.

—Dijiste que solo fue por la emoción del momento, así que estás diciendo que soy la persona menos agraciada que existe en el mundo y que te da asco verme.

—¿De qué estas hablando? —discrepo confundido cuando esta a punto de la lagrimear.

—No lo sé. Me siento extraña y ahora tú me dices fea.

—¿Qué te sucede? Yo jamás te diría algo semejante.

—Es tu culpa, por embarazarme. ¿Por qué soy yo la que tengo que ponerme así y no tú?

No evitar reír, reír a carcajadas; Cosa que la hace enojar.
¡Dios mío! El embarazo si que es una experiencia extraña.

—No te burles de mi, Magnus VI Lacrontte Hefferline.

—Necesitas calmarte. —Pido, intentando retomar el control de la situación, sin embargo, no puedo dejar de reír.

—Estoy hablando muy en serio. —Amenaza, señalándome con el índice.

—Creo que te he vuelto una malcriada, Emilia.

—Odio estar así. Siento que todo me molesta y solo quiero llorar y detestarte por embarazarme. Me siento estúpida.

—Sabes que odio consentir a las personas. —le recuerdo al notar que eso es lo que quiere. —Así que no creas que lo haré.

—¿Entonces que hago? ¿Asesinarte? Porque es justo lo que deseo en este instante.

—Luego dicen que el violento soy yo.

Abro su escote para dejar a mi merced su pecho, hago a un lado su ropa interior y bajo la cabeza para meter uno de sus senos en mi boca.
Creo que nunca sabré porque me gusta tanto hacer esto pero lo disfruto y no me voy a privar de tales placeres.

Emily parece querer discrepar así que rápidamente ejerzo presión con mis labios para evitar que comience a regañarme y funciona, pues inmediatamente acaricia mi cabello, mientras yo estoy ahí como un idiota probando su piel.

—¿Por qué tu afición por mi pecho?

—No lo sé, me gustan. —reveló, solo separándome lo necesario para hablar por lo que mis palabras salen un poco enredadas. —Y no quiero compartirlos con nadie.

—Por nadie te refieres a tu propio hijo.

—Si, ¿a quién más? —digo molesto. —¿Acaso me estas queriendo decir algo?

—Por supuesto que no. ¿Por qué eres tan paranoico?

—Solo defiendo lo mío.

—Nunca imaginé que fueses tan celoso y bueno... no pienses mal pero siempre te veías tan seguro de ti mismo que no creí que ese tipo de sentimientos existieran en ti.

—¿Qué esperabas? Tú me has moldeado a tu manera, me conviertes en alguien totalmente diferente. Descubrí los celos cuando te conocí.

—¿Nunca habías sentido celos por nadie?

—Desde la muerte de mis padres, jamás me había importando perder a alguien. Y es que no quiero que nadie te toque, te mire y es por esa razón que odio tanto...

—No lo menciones. —me interrumpe cuando ve que hablaré de Cournalles.

Toma mi cabeza y me separa de su piel, sacando su seno de mi boca para cubrirse nuevamente. Lleva mi rostro hasta la curva de su cuello, haciéndome recostar en ella, acariciando mi cabello con suavidad, como solo Emily puede hacerlo y como solo yo puedo permitírselo.

—Te gusta el hecho que solo te cele a ti ¿cierto?

—No lo voy a negar, me hace sentir importante. —las palabras vibran en su caja torácica.

—Eres importante.

Una serie de golpes se escuchan en la puerta del vestidor antes de que alguno de los dos puede intervenir nuevamente, los cuales me hacen levantar la cabeza de inmediato.

—Majestad. —reconozco la voz. Es la doncella de Emily.

—¿Por qué nos interrumpen? —cuestiono molesto. —No he terminado. —señalo su pecho en protesta, quiero continuar ahí.

—Es imposible que ella pueda adivinar qué el rey que a derrocado imperios quiere que lo mimen por más tiempo.

—No vuelvas a decir eso, Emilia. Yo no soy mimado.

—Estabas recostado en mi pecho y hace unos minutos estabas pegado a mis senos. —me reclama. —Si eso no es ser consentido, entonces no sé que lo sea.

—¿Puedo pasar? —vuelve a hablar la mujer.

—Por supuesto, Luena. —da la orden y yo procedo a recostarme en ella nuevamente para que la indeseada doncella sienta vergüenza ante la escena.

Vaya sorpresa me llevo cuando al abrirse la puerta no solo se adentra la sirviente si no también una mujer de cabello cobrizo. Gretta.
¡Maldita sea!

Sus ojos se abren totalmente anonadada por lo que ve y es de esperarse pues fue alguien cercano a mi por años y jamás me vio hacer algo parecido con nadie. Sabe que detesto este tipo de muestras de afecto, que odio el contacto físico, los mimos y la cursilería pues rechacé sus caricias incontables veces y ahora estoy aquí como un niño pequeño con Emily sobre mis piernas y mi cabeza en escondida en su cuello.

—Me disculpo no quería interrumpir. —balbucea la doncella. —Además creí que usted estaba en la reunión con su gabinete pues todos ellos ya se encuentran en la sala de reuniones.

—Pues ya lo hiciste, no entiendo para que te lamentas ahora.

—Solo vine porque la señorita Tebeos me pidió hablar con la reina. —señala a la mujer a su espalda, quien ahora no es capaz de mirarme a los ojos, sin duda la escena se ha clavado en ella.

—Hola. —saluda tímida, aún sin mirarme. —Quería hablar algo con Emily a solas.

—Lo dices frente a mi o no dices nada. —me quejo.

—Magnus, por favor. No seas grosero y déjanos en privado por un momento.

No discrepo ante el pedido de Emily y también odio eso. Gretta va a notar cuanto poder tiene esta mujer de ojos café sobre mi y aún así, no me atrevo a desobedecerla por lo que simplemente la hago a un lado para levantarme.

—Bien, total tengo cosas que hacer.

Salgo de la habitación con algo de cólera en el sistema debido a la interrupción. Pero aclaro que mi estado no se debe a ningún tipo de carácter consentido como dice la bastoncito, es solo que odio las intromisiones.
Igualmente, ¿qué si soy mimado? Eso a nadie le interesa.

Bajo hasta la primera planta y voy hasta el salón donde efectivamente mi gabinete ya me espera. No veo a Francis por ningún lugar, supongo que debe estar enviándole cartas a mi abuela para que lo perdone, razón por la cual decido iniciar la reunión sin él.

—¿Qué noticias tienen para mi? —cuestionó, tomando mi lugar en el trono sin detenerme a saludar.

El personal ya está acomodado en las sillas del parlamento y todos con papel en mano se preparan para recitar las novedades y planes que traen consigo para afrontar la situación que vivimos ahora.

—Buenos días, Majestad. —inicia el primero. —La idea de la reina Emily para adecuar y adaptar a los migrantes de Lacrontte procedentes de Mishnock tiene un margen de favorabilidad del 93%

—¿Qué ocurre con el 7%? —cuestiono molesto.

—Siempre habrán discrepancias y desacuerdos. Personas que no se adaptan a las nuevas leyes.

—Aquellos que no se adapten pueden irse, aquí se vive de otra manera y si están esperando que se les trate como en Mishnock es mejor deportarlos. Ya hice demasiado con regalarles su estatus migratorio, no estoy dispuesto a más. El plan de Emily es perfecto, ya anotamos sus necesidades y las estamos resolviendo, si quieren más que se vayan a Cromanoff.

—¿Es la medida a adoptar? —cuestiona y yo asiento.

—Aquí no se aguantan tonterías de nadie y mucho menos de Mishnianos.

—La reina es Mishniana, Majestad.

—Es Lacrontte, así que siéntate, acata y cállate antes que acabes con mi paciencia. —paso los dedos por mi barbilla con desesperación. —¿Quién es el siguiente? ¿Acaso debo rogarles para que intervengan?

—Relaciones exteriores. —se levanta el siguiente, nombrando su campo de acción. —Nos hemos comunicado con el gobierno de Mishnock y el señor Klemwood nos aseguro que la vivienda de Ansel Cournalles y la no grata #348. —explica refiriéndose a Vanir pues esta prohibido mencionar su nombre dentro de Lacrontte. —Ya ha sido allanada y toda documentación encontrada allí será reportada por el rey Stefan Denavritz, quien a solicitado una pronta reunión para entregarle detalles.

—Bien, concedida hoy en mismo en Cromanoff. Siguiente.

—Se reporta la llegada para mañana del rey Conrad Buckminster, quien solicita permiso para transportar las armas en negociación por el reino.

Buckminster es quien nos ha suministrado por años las armas de guerra y no es ningún secreto que usamos su reino para crearlas y así no dañar el ecosistema de Lacrontte.
Lo hemos convertido en una nación armamentista y hemos ayudado a realzar su economía.
El trato es simple, diseñadores Lacrontte crean nuevos prototipos, ellos colocan la materia prima y las confeccionan dañando su suelo y ambiente. Nosotros le llenamos el bolsillo con dinero y mantenemos nuestros suelos, mares y hábitat natural en perfectas condiciones.

A largo plazo estarán arruinados por la contaminación, pero bueno... ellos prefirieron el dinero antes que el ecosistema y así funciona esto. Los grandes gobiernos explotan a los pequeños, ellos creen que los ayudamos pero en el fondo solo los utilizamos para nuestro beneficio. A decir verdad, tampoco es como si yo los hubiese obligado a firmar el contrato.

—Concedido. —respondo finalmente. No puedo esperar a utilizar el nuevo armamento contra el maldito Silas Denavritz. —¿Alguna información por parte de los custodios?

Veo por el rabillo del ojo a Brayden, quien anota todo con una pluma, pero por alguna extraña razón a permanecido callado en lo que va de la reunión. Por su bien es mejor que me tenga noticias.

—Ninguna. Los guardias que los custodiaban fueron torturados antes de la ejecución pero ninguno de ellos quiso hablar.

—Esto es culpa del débil de mi primo. Ellos sabían que en Cromanoff no se pueden tomar represalias contra la familia porque de ser así ni siquiera se les hubiese ocurrido traicionar a la corona.

—Aún no comprendo por qué hicieron eso, es decir, era obvio que los descubrirían de inmediato entonces ¿para qué hacerlo?

—Estoy seguro que Silas o Cournalles les aseguraron que no harían nada contra ellos pues los Malhore eran la garantía a su seguridad, pero como las ratas que son, no fue más que una mentira y mis suegros eran solo el respaldo para ellos mismos.

No me canso de decirlo. Cuando un gobernante está acostumbrado a ser un maldito corrupto, finge preocuparse por el pueblo para que este le ayude a alcanzar sus metas pero una vez lo ha conseguido, coloca el gatillo en sus frentes para que estos se asesinen unos con otros mientras él disfruta de los beneficios lejos de todo el caos.

—Todos los guardias involucrados ya fueron ejecutados.

—Genial. Ahora sí se está arreglando el día. Gracias a la vida por todas sus bendiciones. —La ironía es notable en la oración. —Señor Brayden. Tiene algún avance del rastreo en busca del paradero de los Malhore. —pregunto al líder de la búsqueda.

—No, Majestad. Solo tuve la noche como inicio.

—Y la madrugada, además de la mañana. ¿Acaso estuvo perdiendo el tiempo?

—No es tan sencillo. Además hay cosas más importantes en reino. La recaudación de impuestos por ejemplo. Deberíamos enfocarnos en eso para tener mejores herramientas con las cuales defendernos.

—¿Usted pretende que le diga a su reina que comprar armas es más importante que recuperar a su familia? ¿Cree que a ella le gustara escuchar eso?

La ira en estos momentos comienza a apoderarse de mi. Quisiera dispararle en frente de todos para ver si en el infierno pensará las cosas antes de decir cualquier tontería.

—Debe entender que el reino se mantiene en guerra constante y que hemos recibido ataques de rebeldes, necesitamos tener un mejor frente.

—¿Y mientras tanto qué? ¿Pausamos la búsqueda y esperamos a que los asesinen? —me levanto del trono y camino hacia él, cauteloso pero audaz.

—Yo diría que el pueblo en general es más importante que 3 Malhore. Piénselo, con un ataque mueren miles, y los familiares de la reina son pocos.

—¿Cree usted que voy a poner por encima el bienestar del pueblo que la felicidad de mi esposa?

—Es lo que usted ha hecho todos estos años, así es como se comporta un rey.

—Déjeme informarle que las cosas han cambiado por aquí. Yo nunca descuidaría a mi pueblo pero ahora mi prioridad es otra y representa tanto que si me pidiera su cabeza, iría hasta su casa a cortársela.

—Eso es insano. —se defiende. —Entiendo que es la reina, pero las mujeres siempre pasan a un segundo plano cuando nuestros deberes como hombres nos llaman.

Tomo la pluma con la que ha venido anotando todo durante la reunión y la clavó en el dorso de su mano con fuerza, haciendo que un grito escuece su garganta.

—Cierre la boca. —le ordeno. — Aquí nadie tiene porqué soportar sus quejidos.

—¿Qué le sucede? —cuestiona, intentando soportar el dolor.

—Le explicaré la nueva jerarquía de esta monarquía. En la cúspide, en lo más alto. —Levanto la mano indicando en el aire el primer nivel, mientras ejerzo presión contra él, generando mayor dolor. —Se encuentra Emily Lacrontte y luego sigo yo, porque aunque le parezca increíble no estamos en la misma zona. Al bajar nos encontramos con su familia y la mía, seguida por las casas altas de la nación, el pueblo, el proletariado, los marginados, los no gratos y ahí, junto a la basura se encuentra usted y su maldita boca.

Su rostro rápidamente se enrojece y sus ojos se cristalizan, reprimiendo el llanto ante la agonía experimentada.

—Vuelve a gritar y el próximo lugar en el que le clavaré esta cosa será en la sien.

Saco la pluma de su mano sin ningún tipo de tacto, haciendo que la sangre salpique la mesa con rapidez.

—Esto es una advertencia para todos —Señalo al resto del gabinete —. Aquí se viene a traer respuestas y soluciones, no excusas. Pero más importante aún, no se hacen menos las necesidades de su reina porque está monarquía gira en torno a ella. Ahora salgan de aquí porque no me apetece verlos y más les vale que en la próxima reunión tengan algo o serán sus familias quienes paguen las consecuencias.

Todo se levantan sin decir una palabra. Estoy al tanto de que fui injusto pero realmente no me importa. Me tiene sin cuidado a quien pisotee en el camino con tal de hacer feliz a Emily.

Brayden coloca los dedos alrededor de su herida para intentar cubrirla, sin embargo, tal acción es en vano pues mientras sale deja un camino de gotas de sangre en el piso de la sala de reuniones.
Ahora debo dar la orden para que limpie su desastre, parece que te hombre no puede hacer nada bien.

Mientras ellos evacuan, mi esposa hace acto de presencia en la estancia con un papel en la mano y una sonrisa amplia que dirige a los atemorizados parlamentarios.

—Espero que tengan todos un hermoso día. —Les desea mientras avanza hacia mi.

No obstante nadie responde y con la cabeza gacha abandonan el recinto.

—¿Quieres qué te contesten? —le pregunto cuando me abraza —. Porque soy capaz de obligarlos a volver y hacer que te saluden cómo es debido.

—No es necesario. —toma mi mentón y baja mi cabeza para besarme. —¿cómo estuvo la reunión?

—Aburrida como todos los encuentros con el gabinete.

—¿Qué haces para mantener a tu grupo de trabajo motivado?

—Amenazarlos de muerte.

—Hablo enserio. Podrías hacer cosas divertidas como felicitarlos cuando hagan algo bien y eso servirá para que pongan más empeño en el cumplimiento de sus tareas.

—El mantenerlos con vida creo que es el mejor reconocimiento de sus logros.

Pasa de mi y llega hasta mi trono, sentándose en el. Se ve preciosa a pesar de portar ese traje colorido y horrible, el cual no combina con el rojo de la tapicería.

—Nunca me había sentado en tu trono. —Dice en su lugar.

—No tendrías por qué, ya tienes el tuyo.

—Pero este es más grande. —acaricia todo el espacio que su cuerpo no alcanza a cubrir —. Aquí perfectamente cabrían 2 Emily. Ni siquiera alcanzo el suelo.

—Eso no culpa del trono, tú eres muy pequeña.

Me paró frente a ella, detallando lo majestuosa que se ve sobre aquel pedestal.

— Lo soy. —acepta con una sonrisa —. Pero soy grande en otros aspectos. Soy fuerte, valiente e inteligente.

—No lo niego. Esas características fueron las que me llevaron a enamorarme de ti.

—¿Cuando te diste cuenta que me amabas?

—Cuando Sigourney te golpeó y me di cuenta que haría este mundo un infierno solo para que pagara por lo que hizo.

—Eso es romántico y un poco oscuro de tu parte.

—Así soy, Emily. Soy la justicia que adora la maldad.

—Algún día haré que te arrodilles aquí. —Asegura, señalando sus pies.

—Eso no pasará. No hay manera en que vuelva a postrarme ante ti.

—Lo harás, ya verás. —advierte, recostándose en el espaldar.

Admito que su confianza me asusta un poco.

—Dime una cosa. ¿Fuiste amable con el personal que conforma tu gabinete?

—Yo siempre soy amable. —me encojo de hombros —. No entiendo por que lo mencionas.

—Porque vi un hombre salir con algo de sangre en su mano derecha y ahora veo una pluma con la punta ensangrentada sobre aquel escritorio. —señala el lugar.

—Se habrá lastimado así mismo por accidente.

—No lo creo y mucho menos cuando estuviste en el mismo lugar con esa persona.

—Bueno, quizás estuvimos jugando tiro al blanco.

—No es gracioso, Magnus. No puedes ser así con las personas.

Si ella supiese lo que ese hombre decía seguramente no pensaría lo mismo.

—Para mi si lo es. —apoyo las manos a cada lado de la silla, acercándome cada vez más. Esta posición hace que la cadena que me obsequió salga a la vista y cuelgue entre nosotros.

—De acuerdo. Por cierto, Lorian me ha enviado una carta. —informa extendiendo un sobre hacia mí —. Quiere que invitamos a Patrick a un almuerzo ¿qué te parece la idea?

—Terrible — confieso dado mi mal humor —. Si vamos hacer ese almuerzo puede ser el otro año o quizás dentro de un siglo.

—No sea amargado —me pide —. Ya lo invité para esta tarde y el cocinero en estos momentos se encuentra preparando todo. ¿Sabes qué me pareció extraño? Cuando le pedí que por favor arreglará la comida, me dijo que ya estaba leyendo un mapa y aprendiéndose los caminos hacía el bosque.

—Las personas son muy extrañas en estos días — finjo inocencia —. Quizás quiso verse patriótico contigo, pero no me cambies el tema —alego cuando el que quiere desviarlo soy yo —. No quiero verle la cara al saltamontes.

—Lee la carta y verás porque lo hice.

Tomó el papel que antes me ofreció y comienzo a consumir la nota tonta de Wifantere.

Emily Lacrontte.

Se comunica ante usted su estimado y siempre perfecto mentor del mal. Le confieso que dudé mucho antes de escribirle está carta pues no quería deberle ningún favor, sin embargo, dado mi deseo estúpido de volver a ver al Marqués Salavert me encuentro ahora redactando está petición.

Así que impulsivamente le ruego que invité a un almuerzo al Marqués pues como sabe no puedo hacer esto frente a mis padres. Dígale por favor que sólo es una comida de agradecimiento por haber bailado conmigo en Cromanoff.

Y dada la fortuna de que aún no revisan mi correo personal, quería preguntarle si cree demasiado el llevarle un obsequio quizás una botella de vino o algo por el estilo. Cómo sabrá Cristeners fabrica y comercia los mejores licores, en fin... creo que estoy divagando un poco, supongo que estoy nervioso así que mejor me despido.

No olvides que te odio hasta el día en que me muera y que te deseo todo el mal esta vida.
Con escaso aprecio, el príncipe Lorian Wifantere.

—Vaya, se nota que te ama mucho ¿verdad? — comentó con sarcasmo a leer la última línea.

—¿Eso es lo único que rescatas? —me reclama —. Está nervioso porque quiere ver a Patrick. No diré que le gusta pero es lo que parece.

—Dile qué traiga una botella para mí pues seguro voy a aburrirme y necesito licor para distraerme.

—No vas a embriagarte —me advierte —. Voy a preparar algo muy romántico, colocaré flores pero sin velas porque sería demasiado e invitaré Gretta.

—Sabes que ella es la ex prometida de Lorian ¿no? — le recuerdo.

—Bueno, lo había olvidado pero eso pasó hace mucho, no creo que le importe.

—Quiero saber algo —Cambio el tema —. ¿Qué quería Gretta?

—Cosas de mujeres.

—¿Qué cosas? —insisto

—No te voy a decir, Magnus. Mejor vamos a desayunar.

Se levanta del trono, quitándome la carta de las manos y contoneando las caderas mientras avanza a la salida.

Aún recuerdo lo insípida que me parecía está mujer y lo mucho que repetía lo aburrido que sería estar a su lado, que no era mi tipo e incluso me atreví a decir que Denavritz tenía mal gusto.
Claro, Magnus. Tan sencilla y sin gracia que le pediste matrimonio, la hiciste tú reina y ahora lleva tu primer intruso en su estómago.

Soy un bufón, el más grande que ha existido. Nadie nunca me había hecho tragarme las palabras tanto como ese duendecillo Lacrontte.

La sigo al comedor donde ya la comida está servida. Le ponen un tazón de bayas con miel, las cuales no duda en consumir pero claro cuando yo se las ofrecí me rechazó.

—Ven aquí —le ordeno, tomando su mano para traerla a mis piernas —. Creo que me gusta tenerte cerca.

—O encima de ti —se burla —. ¿Recuerdas cuando discutiste por mí miel?

—No lo menciones, siempre me haces quedar como un idiota.

—Yo no hice nada, tú fuiste el de los celos injustificados —se jacta orgullosa, dándome de comer una baya —. Por cierto ¿puedo saber que te dijo Gregorie en esa carta?

Recuerdo lo mal que me puso aquella nota, estaba teniendo un día asqueroso como todos los que pase sin ella, luchando contra mí orgullo y justo llega esa carta diciendo que mi Emilia, mi bastón con falda había salido a pasear con ese Marqués. Me estrese más de lo normal, estaba colérico y Francis tuvo que soportar mi discurso de 2 horas sobre cómo torturaría a ese sujeto.

Gregorie dijo textualmente qué un buitre de cabello largo estaba acechando el panal, cortejando a la abeja reina para robarse su miel y que si no quería que otro hombre criara a mí heredero tenía que ir inmediatamente pues de otra forma y un par de días se formaría la familia Salavert Malhore. Incluso suena espantoso esa combinación de apellidos.

Emily no imagina cuántas veces desee tomar la cabeza del saltamontes y limpiar el piso con sus hebras horrorosas.

—Nada, sólo que debía ir por ti —me limito a decir —. Escribió que estabas sufriendo y que llorabas cada noche, que te hacía falta como el aire para respirar.

—Deja de exagerar que yo no lloraba por ti en las noches, quizás en las tardes pero en las noches jamás — dice divertida. No entiendo cómo puede sacarle humor a esa situación.

—Quizás yo sí lo hice por ti un poquito — confieso.

—¿Lloraste cuando no estábamos juntos? —me habla como si fuese un niño pequeño. Odio que haga eso.

—Ya te dije que quizás, puede que 2 lágrimas al día.

Besa mi cabeza mientras la abrazo. No quiero perderla pero sé que el carácter violento y mi lado criminal podrían causar una separación entre nosotros.

Escucho la puerta abrirse de un momento a otro, inquietándonos a ambos por segunda vez en el día.
Tebeos camina hacia el comedor con un grado menor de asombro ante lo que ve. Supongo que después de esta mañana, le quedo claro que solo a mi esposa le permito estas cursilerías.

—Espero no haber tardado demasiado. —se excusa, tomando lugar.

—No nos interesa si estas aquí o no. —replico ya hastiado por su presencia. No entiendo porque Emily la invito.

La vestiditos de jardín intenta levantarse cuando la ve ingresar al comedor, pero yo no se lo permito. Odio que deba desacomodarme solo por la presencia de una indeseada.

—No has llegado tarde. —le explica, haciendo a un lado mis manos para escabullirse —. Magnus y yo te esperábamos.

—No es cierto. —revelo de inmediato, mientras ella se acomoda en su lugar.

—No se preocupen, sé que no es verdad. —Habla Gretta con aflicción y puedo asegurar que me importa un rábano como se sienta.

Los sirvientes traen la comida para nosotros mientras Tebeos me observa a detalle aún cuando intenta ocultarlo.

—¿Necesitas algo? —cuestiono exasperado.

—Quería preguntarte si ya cambiaste de opinión sobre los dos asuntos que te comenté.

—2 cosas. Primero, trátame de usted. Soy un rey, no tu amigo de infancia y segundo, mi respuesta sigue siendo un no rotundo.

—¿Puedo saber de que se trata? —interviene mi esposa.

—Le pedí a Magnus que me dejara encargarme de algún oficio en el palacio y también ver si podía escribirle a mis padres.

—¿Por qué no puede? —Me cuestiona.

—Si se encarga de alguna labor, tendrá que interactuar con otros empleados, los cuales pueden servirle de trasmisor al mundo exterior y podría enviar algún mensaje que nos afecte. Recuerda que ella sabe lo de tu embarazo y con las cartas es igual, puede escribir algún tipo de código oculto que solo sus padres entiendan porque quizás es mentira que no se llevan bien y estos están esperando algún tipo de información para atacar en nuestra contra. —explico rápidamente. —¿Eso responde tu pregunta?

—Majestad. —se dirige a mi como debe ser —. Le puedo asegurar que no lo traicionare.

—No me digas —Espeto con sarcasmo —. Las cicatrices en mi pecho dicen otra cosa.

—Magnus, por favor. —pide Emily y me enfurezco.

—¡No te metas en esto! —alego de inmediato. —¡No tienes nada que opinar aquí, no tienes ningún derecho!

—A mi no me vas a hablar así. ¿Qué te pasa? —contraataca iracunda —. No voy a permitir que te dirijas a mi de esa manera. Tienes que respetarme, Magnus VI.

Me señala furiosa, mirándome con ojos oscurecidos y una actitud propia de cólera.
Intento tomar su mano pero la aparta de mi antes de que pueda alcanzarla.

—Lo siento. —me limito a decir, a pesar que odio disculparme frente a esta mujer.

—No, no basta con decir que lo lamentas. Necesitas mejorar esa actitud de una vez por todas.

Puedo ver el asombro en el rostro de Gretta al presenciar la reprendida que Emily me está dando y la cual yo acato, quedándome callado como si fuera un empleado más.

—Tienes razón. No debí responderte de esa manera, solo que en verdad Gretta me disgusta.

—No intentes justificarte colocando a alguien en medio. El problema de carácter es solo tuyo.

—No lo hago, no me estoy justificando. Pero sabes bien lo que pasó, no puedes esperar que esté tranquilo frente a su desfachatez.

Detesto que las demás personas se den cuenta del poder que tiene Emily sobre mi, de lo mucho que cedo para que ella sea feliz, así que hastiado y molesto, me levanto de la mesa para ir hasta ella.
La tomo de la cintura y la cargo en mis brazos, sacándola del salón.

—Déjame desayunar. —me ordena furiosa, pero no me detengo.

Camino por los pasillos hasta la biblioteca donde tomo un par de libros sin dejarla poner los pies en el suelo e igualmente tomo el periódico de hoy, el cual he estado escondiéndole.

Ya estoy cansado y no quiero que lo que pasó en la oficina vuelva a suceder. No quiero ser yo mismo con otras personas y tener que ponerme una máscara para estar con Emily. No soporto un segundo más esta situación.

—¿Qué haces? ¿A dónde me llevas? —cuestiona al notar que salimos de la biblioteca para pasear aún más por el palacio como si no tuviéramos rumbo, pero vaya que si tenemos un destino y es el que quiero mostrarle.

—Necesito que veas y entiendas algo.

Bajamos hasta el piso subterráneo donde queda la bóveda, los guardias que custodian la abren para nosotros una vez doy la orden y le pido ingresar.
Sus pasos comienzan a escucharse sobre el piso de mármol pintando a mano. Cubre sus ojos ante la iluminación de los estantes y las lámparas de cristal repartidas por doquier. Las paredes en tono blanco vestidas con cromados dorados guardan anaqueles repletos de joyería, lingotes de oro, coronas, tiaras, baúles y objetos del metal dorado.

—¿Qué es esto? —cuestiona impresionada ante la inmensa extensión del lugar.

—Es parte de nuestro patrimonio, nuestras riquezas. El dinero de Dinhestown, hay otras 2 bóvedas aquí pero en distintos lugares para evitar saqueos si se presentase un ataque. En el palacio de Lacrontte hay muchos iguales a este y todos te pertenecen.

Observa hacia cada lado, llenando su vista con diamantes y gemas.

—Todo esto esta bajo nuestros pies.

—Bajo tus pies. —le corrijo —. Pero no hemos venido aquí solo a mostrarte estas cosas.

Al escucharme se vuelve, esperando una explicación que tarda en llegar.
Abro los libros que he tomado de la biblioteca, donde cuentan parte de mi historia, de mis hazañas y mis arbitrariedades.

—Muchas de estas cosas fueron tomadas por pillaje, me adueñe de ellas sin importar que no me pertenecieran porque lo único que quería era obtener más y más. He robado naciones, incluso algunas joyas son de Mishnock. Tomo lo que quiera de cualquier lugar solo para tener mayor poder. —Informo en tono serio antes de pasarle el texto —. Mira esto, léelo con cuidado.

Ella observa las páginas que hablan de las innumerables veces en las que he invadido reinos, de las reformas que hecho para mantener mi pueblo arriba y acabar con otros. De las múltiples veces que me han tachado de injusto por enviar a la horca o asesinar personas que no lo merecían, que me acusan por causar la muerte de miles de personas dentro y fuera de Lacrontte.

—Nada de lo que ahí está plasmado es mentira. Todo lo he hecho y no me arrepiento de ninguna de las vidas he tomado, de ningún gramo de oro que he saqueado.

—¿Por qué me muestras esto ahora? —la confusión es visible en su expresión.

—Porque necesito que conozcas de verdad al hombre con el que te casaste, al hombre que hiciste tu esposo.

—Yo prefiero no saberlo. Es tu pasado. —intenta defender lo indefendible —. Todo esto fue antes de mi llegada.

—Te equivocas, he causado mucho daño incluso después de conocer pero lo he intentando ocultar de ti para que no me temas, para que no te enojes por mis actos.

—¿Qué cosas? —cuestiona y yo despliego el periódico que he escondido de ella.

La noticia aparece en primera plana. Todos los guardias Cromanenses que asesine ayer y los que fueron ejecutados después por orden mía.

—Soy un asesino, Emily. Eso ya lo sabes pero sé que no lo aceptas. Disfruto lo que hago y no te pido que repitas mis actos pero si que me aceptes tal como soy.

—No pienso ser partidaria en esto. No está bien.

—Estoy consciente de ello. —explico —. Pero este es el hombre que he sido toda mi vida y no pienso cambiar.

—Ya has cambiado.

—No, he mejorado para ti. Estoy intentado ser el esposo que te mereces, esmerándome por hacerte feliz. Te enseño la poca luz que tengo, pero es imposible deshacerme de la oscuridad que me gobierna, de las sombras con las que cubro el mundo y es justo esa la parte que quiero que ames.

No solo deseo que quiera al Magnus bueno que soy con ella, necesito que acepte y respete al Magnus cruel que soy con los demás.

—Dime, Emily. —Me acerco a ella, llevándola hasta la mesa que se encuentra en medio de la habitación, la cual recubre más joyas. —No te asusta lo que tienes en frente.

—No entiendo porque quieres que te vea como un asesino. —retrocede como si huyera de mi.

La capa se arrastra a mi espalda, siendo nuestros pasos la única cosa que resuena en la habitación. La cadena en mi pecho parece quemar mi piel mientras voy tras ella, arrinconándola en la bóveda como un animal indefenso perseguido por su depredador.

—Porque es lo que soy y no quiero seguirlo ocultando de ti. No quiero tener que preocuparme de que te enojes conmigo por haber asesinado a quien yo decida.

Se tropieza finalmente con la mesa, pero decide rodearla y seguir caminando hacia atrás. En algún momento tendrá que detenerse pues la alcoba no es eterna.

Sostiene las hojas del periódico en la mano y dos libros más, los cuales me acusan de ser un sanguinario. No lo niego, lo soy.

—Eres el hombre que amo, nada podrá cambiar eso. —balbucea en voz baja.

—Y no quiero que nada lo cambie, pero tampoco deseo que seas tú la que cambié por algo que yo haga.

—¿Me harías daño?

—Nunca me atrevería a lastimarte, no después de ser consciente sobre cuánto te amo. Jamás levantaría una mano contra ti, ni te tocaría si tú no lo deseases, por esa razón es que no quiero esconderme más.

—No eres un monstruo. Yo conozco tu corazón.

—Lo soy, Emily. —le aseguro, siguiéndola hasta la pared final —. El asunto aquí, es que tú solo conoces al Magnus que te ama.

Su cuerpo finalmente se estrella con una nueva mesa, la cual está ubicada en medio de un estante con joyas de diamantes.

Deja los periódicos allí al igual que los libros. Me acerco como un león merodeando a su presa y tomo uno de ellos. Busco una nueva página en la que hablen de las masacres que he llevado a cabo y lo pongo nuevamente frente a ella.

—¿No te importa entregarte a este hombre?

Ella mira hacia el texto señalado y jadea sorprendida pero sin ningún tipo de susto. No me teme y eso me agrada.

—Te amo. —es lo único que dice.

—No puedes molestarte por lo que haga a continuación, por las medidas que tome para encontrar a Ansel y a tus padres.

La tomo de la cintura y la subo hasta la mesa, detallando su figura rodeada por miles de collares, pendientes y pulseras de lujo.

Parece brillar en medio de tantos diamantes, en medio del oro y todos las piedras preciosas.

—Me he reprimido por ti, he intentando mostrarte mi lado menos cruel pero ya es momento de que me conozcas en verdad.

Su respiración se agita cuando abro sus piernas y me acomodó en medio de ellas, mirándola fijamente.

—No quiero perderte y tampoco quiero perderme a mi mismo. Mi esencia.

—Prometí estar contigo en las buenas y en las malas. —me recuerda.

—Los momentos malos los vivirá el mundo, yo solo quiero encargarme de darte los buenos.

Tomo su rostro y la beso con autoridad. Reclamando sus labios para mi deleite, adueñándome de su boca a mi antojo.

Emily hunde sus manos en mi cabello y corresponde el movimiento.
Aspiro su olor y me regocijo con su cintura. La aprieto contra mi mientras me separó lentamente, embriagándome de ella.

—¿Vas a amar la peor versión de mi? —Pregunto, viendo sus ojos oscurecidos.

—No hay manera en que pueda dejar de amarte.

—No retes a la vida, Emily. Podría sorprenderte.

Paso mis manos por sus piernas y subo hasta sus muslos, escabulléndome en su vestido hasta llegar a su ropa interior.

—Levanta las piernas. —Le ordeno y ella obedece.

Alza su vestido para dejar su cintura al descubierto. Con mi otra mano la toco y de inmediato siento su humedad a través de la tela.
Sé que ella es demasiado compasiva pero su cuerpo no puede negar que le excita mi verdadera yo. El Magnus homicida.
Y es que aun recuerdo la imagen de mi miembro en su boca mientras intentaba cubrirlo todo, cosa que le seria imposible dado mi tamaño.

Tomo con mis dientes el centro superior de su ropa interior y con mi mano libre tomo el lateral, halando la prenda en direcciones opuestas para rasgarla.
Al hacerlo, inmediatamente siento su fragancia. Aquella que me volvió adicto una vez la probé y de la cual no creo sacarme nunca.

—Sabes que me encanta beber de ti ¿cierto? —cuestiono desde abajo y ella asiente.

Dejo caer la prenda y detallo su entrepierna. No sé en qué momento me volví tan dependiente a esto pero amo serlo.

—¿No te importa y tampoco te importara que acabe con la vida de todo aquel a quien decida arrebatársela? —pregunto, mirándola fijamente desde mi posición. —¿No te molestara que invada reinos solo por avaricia, no me reclamaras porque me adueñe de riquezas de naciones que no me pertenecen, no te enfurecerás porque haga temblar gobiernos solo por diversión?

Ella no responde así que abro ligeramente y paso mi lengua por su centro, haciéndola gemir. De inmediato siento el corriente lasciva que me produce el probarla.
Esto se siente tan bien que es difícil parar una vez empiezo.

—Te lo volveré a preguntar, Emily. —suelto, separándome finalmente.

—¿Por qué haces esto?

—Porque quiero que seas mi esposa en todos los aspectos de mi vida y en ninguno mi enemiga.

—Tengo derecho a reclamarte cuando algo no me guste.

—Lo tienes. —concedo. —No pretendo quitarte esa potestad. Pero dime ¿esto no te gusta?

Paso la lengua nuevamente, recogiendo de ella todo lo que necesito, saboreándola y arrancándole otro gemido.

—Sabes bien de lo que hablo. —me reclama, ante el desvío de tema.

Sonrío orgulloso al notar que es demasiado inteligente y audaz como para dejarse manipular de mi. Sin duda es ella quien lleva el cetro.

—Aún así no has respondido mi pregunta. —Insisto, dispuesto a no perder la batalla, pero ella se mantiene impávida. Tampoco va a ceder.

Estamos en una guerra de poderes. Emily tiene a su favor mi devoción por ella y yo en ese caso solo tengo mi boca para persuadirla.

Hundo mi rostro en su entrepierna y comienzo a consumirla de manera bestial, sin reparos o condescendencia.
Cada vez la siento más húmeda y me encanta saber que todo será para mi.

—Dime que esto me pertenece. Que no hay nadie más que pueda hacerlo —le ordeno mientras mi lengua va arriba y abajo, de un lado a otro —. Que esto es solo para mi boca, para mi placer.

Emily no responde, solo escucho como su voz inunda la habitación, diciendo mi nombre entrecortadamente y con la respiración pesada a medida que se inquieta.

Amo la manera en la que se mueve contra mi boca, buscando mayor placer. Entregándose completamente al restregarse en mi lengua.

La tomo con mis labios y me adueñó de todo, alimentándome hasta saciarme. Trago rápido mientras la escucho gemir pero cuando la siento colocar su mano en mi cabello, me detengo. Si se lo permito, me estaría rindiendo y no voy a descansar hasta que ella acepte mis términos.

—No seas cruel. —me dice impaciente.

—No creas que para mi es fácil detenerme. —le aseguro —. Pero estamos conversando y yo necesito una respuesta.

Mi miembro palpita, desesperado por sentirla pero no pienso llegar hasta allá antes de obtener algo.
Relamo la comisura de mi boca, aún sintiendo su sabor y guardándolo solo para mi gusto.

—No somos iguales y eso es lo que nos hace perfectos, el poder complementarnos. —alega.

—No quiero que seas igual a mi, solo deseo que no te interpongas o límites el ser que soy.

Me aproximo a ella y la beso, haciéndola saborear lo que tanto me encanta consumir.
Mi lengua invade su boca, acallando jadeos y cualquier discrepancia que tenga en mi contra.

Desabrocho mi pantalón y libero mi erección pesada y larga, ella de inmediato jadea al verme.
Tomo el miembro entre mis manos y las paso de arriba abajo, ante su atenta mirada. Sé que quiere ver esto, me lo confeso esta mañana.

—Voy a hacer el mejor mundo para ti pero para eso debo hacer cosas que no están bien y quiero que las hagas conmigo. —pido hundiéndome en ella con fuerza.

Su respuesta es un gemido fuerte, prácticamente un grito que me llena de placer, aumentando la adrenalina en todo mi cuerpo.

—¿Lo harás? —pregunto antes de comenzar a moverme.

—Quiero que seas alguien bueno. —dice con la voz entrecortada.

—Seré bueno para ti, eso es lo único que debe importarte.

Jadea a mi oído una vez que me muevo y se me eriza la piel. Clava sus uñas en mis hombros y yo me apodero de su cadera, sosteniéndome firme mientras la embisto con fuerza.
Esta vez no estoy dispuesto a ser gentil.

Nunca he entendido como Emily logra abordarme todo y es que es tan pequeña que me cuesta mucho en ocasiones entrar en ella.
La estrello contra el estante, moviendo mis caderas con fiereza. Entrando y saliendo de ella con rapidez, cada vez tomando mayor profundidad.

–Dime que no te importa que con las mismas manos que he arrebatado la vida de miles ahora te haga mía.

Tomo su cuello y lo aprieto ligeramente a su alrededor, haciendo que su cuerpo se apoye en el anaquel, lo que causa que algunas joyas caigan sobre ella.

Abro con mi otra mano su vestido, dejando su escote a la vista y ver su pecho rebotar ante mis movimientos.

La veo batallar antes de abrir la boca. Sus ojos oscurecidos me miran, no con miedo si no con lujuria.
Sé que ama mi lado salvaje, mi lado carnal y oscuro pero ella nunca lo aceptara. Es tan pulcra y buena que no es capaz de revelar cuanto le gusta el pecado que le ofrezco.

—Eres un ángel y yo un demonio pero quiero... deseo que te entregues al infierno que es mi vida y yo te juro que creare un pedestal sacro para ti en medio de mi pecado.

Su cuerpo sigue temblando ante mis embestidas, su cabello se despeina ante el movimiento, su pecho me incita a morderlo, pero me freno y la mano en su cuello pretende dejar una nueva marca en su piel.

Cierra los ojos y muerde su labio inferior, sintiéndome... llenándose de mi, abarcando todo lo que puede, volviéndome demente ante la imagen de esta mujer tan pura que se corrompe conmigo, que deja a un lado sus principios para acompañarme en la pasión desenfrenada que ofrecen dos cuerpos poseídos por el libido.

—Magnus, no te detengas. Te lo suplico. —jadea finalmente, colocándome a sus pies tan solo con palabras. Adoro que ruegue por mi de esa manera, que me pida placer, que desee mi miembro como lo único que puede satisfacerla.

La embisto con más fuerza al escucharla, sosteniendo su cuello y bajando a sus senos para adueñarme de ellos con ímpetu. Los muerdo y los suelto mientras arremeto en su contra con fiereza, prácticamente como si la odiara.

La veo arrugar con sus manos el periódico que menciona mi masacre, que me tilda de homicida. Y es irónico estar sobre ese papel, tomando a mi esposa sin importarnos como el mundo me tache.
No me interesa que los demás me tilden de violento, tirano, perpetrador después que Emily diga que soy su maldito hombre.

Voy rápido, duro y profundo. Beso sus pechos sin piedad hasta enrojecerlos e hincharlos. No me separo de ellos mientras veo su piel erizarse por mi causa y su cuerpo estremecerse al sentir con la que la penetró.

—Dime que eres mía hasta el día en que te mueras, dime que amas a la bestia que soy, al infierno que represento y que solo tú puedes apagar.

Cierra sus ojos y su rostro se contrae mostrándome que esta al borde del clímax mientras las cosas continúan cayendo a su alrededor ante la fuerza con que la tomo.

—Te pertenezco y no importa que Magnus seas, sabes que soy tuya. —dice finalmente, quitando un peso de mis hombros mientras me da la bandera de ganador.

Estampó mis caderas con ímpetu, mientras ella me rodea con las piernas, asegurándose que no me escape y mucho menos que me detenga.

Su espalda se curvea cuando alcanza la cima y la satisfacción absoluta, cuando ha ganado el placer carnal en su máximo punto. Se agarra con fuerza de mi camisa mientras gime mi nombre, provocando que segundos después la siga en un espiral de deleite único y que solo ella puede provocar en mi.

Un sonido ronco deja mi garganta mientras la llenó de mi, enviando electricidad por mi espina dorsal a medida que veo sus mejillas sonrojadas y su cuerpo rojizo en todas las partes donde estuvo mi boca.

Suelto su cuello y de inmediato puedo ver la marca de mis dedos como el más fino collar que puede portar, el cual sé que desaparecerá en poco minutos.

La admiro agitada mientras el resto de joyas descansan a nuestros pies en el suelo y otros más a sus lados, brillando y creando una estela majestuosa a nuestro alrededor.
Mi respiración está agitada y la suya pesada mientras la agarro por la barbilla y la beso con autoridad a medida que salgo de su interior.

—Te tomo mía hoy y siempre. —Advierto con voz ronca.

—¿Cómo es que siempre sabes lo que me gusta?

—Te he estudiado, esposa. Y no hay nada que disfrute más que verte llena de placer.

—¿Yo soy quien manda aquí? —pregunta y yo asiento. —Bien, que no se te olvide.

Agarro sus manos empuñadas con aquellas nefastas noticias sobre mi y le quito el papel, dejando en su lugar una pulsera de esmeraldas.

—Me tienes aquí. —señaló el centro de su palma. —Y puedes moverme a tu antojo, siempre te obedeceré, solo no la cierres muy fuerte porque podrías hacerme pedazos.

Sus ojos café me recorren mientras asiente para luego comenzar a arreglarse, peinando su cabello con los dedos y componiendo su vestido desencajado.

—¿Quieres algo? —pregunto ante la infinidad de joyas que tenemos aquí.

—No, pero me parece lindo que teniendo todo esto prefieras usar ese cinto azul y la pulsera barata que te hice.

—El hecho de que vengan de tu parte, lo hacen mucho más valioso. —la ayudo a bajar de la mesa, después de cerrar la corredera de mi traje. —Ven conmigo.

Intento caminar para llegar a la salida pero Emily me detiene, halando la manga de mi camisa para llamar mi atención y una vez la tiene, señala la ropa interior rasgada en el suelo.

—No tengo dónde ponerla y tampoco voy a dejarla aquí. —su rostro refleja la vergüenza.

Me agacho riendo por lo bajo, tomo la prenda y la guardo en el bolsillo de mi pantalón.

—¿Feliz? —cuestiono y ella asiente.

—¿A donde me llevas? —pregunta una vez me sigue.

—Tengo un regalo para ti .Ayer me diste algo y ahora yo te lo devuelvo, así que antes que intentes discrepar usaré las mismas palabras que me dijiste anoche: Me sentiré mejor si lo aceptas.

La guio por los pasillos después de cerrar la bóveda. Las variaciones de azul y dorado en las paredes nos llevan hasta los establos donde la espera una sorpresa.

Caminamos por la hierba hasta detenernos frente a un caballo blanco de cabello grisáceo y ojos oscuros, sujetado por riendas en color negro con pequeños diamantes incrustados en las correas. El equino es majestuoso, fuerte pero manso; Conozco la aversión y miedo de Emily hacia ellos, sin embargo, quiero que lo pierda con este.

—Sé que no son tus animales favoritos, pero yo te enseñaré a montar y verás los dóciles que son. Además en la oficina de Gregorie fuiste un excelente jinete.

—Parece que tu única función en la vida es ruborizarme. —comenta en voz baja. —Es hermoso y en verdad aprecio mucho que recordaras este aspecto de mi vida pero no creo que lo use muy seguido.

—Y no lo usaras mientras estés embarazada, no obstante, quiero que en algún momento salgamos por ahí los dos.

—De acuerdo —acepta —. ¿Tiene nombre? Porque pensé en algo como Marfil.

—Es tuyo, bautízalo como quieras. Recuerda que todo esto te pertenece — señaló los alrededores —. Incluyéndome. Aunque espero seguir siendo tu cosa favorita para montar.

—¿Podrías dejar de exagerar por un momento y parar con los comentarios libidinosos?

—Llevo tu ropa interior en mi bolsillo ¿crees que voy a detenerme?

—Majestades, me disculpo de ante mano por la irrupción pero el príncipe Lorian se encuentra aquí. —Informa un guardia, llegando a nosotros.

—Vaya, de verdad está emocionado. Llego un poco temprano.

Emily prácticamente corre a buscarlo y admito que eso me molesta. ¿Por qué tanta ansiedad por ver a Wifantere?
Voy tras ella, encontrándonos en el camino a Lorian en un fastuoso traje gris con un par de botellas en las manos.

—Hola a todos. —saluda con una sonrisa. Esta visiblemente emocionado.

—Luces increíble. —ella se aproxima a abrazarlo —. Creo que como nunca te había visto.

—Admito que me esforcé un poco

Soy sincero cuando digo que me alegra verlo tan feliz.
Aún recuerdo lo que hablamos en su fiesta de cumpleaños. Se disculpó un montón de veces por el teatro que creo, sin embargo, me dijo que era necesario para él revelar lo que sentía. Incluso lo vi llorar mientras contaba como se reprimió intentando no albergar sentimientos o hacer algo que está tachado como errado, como desviado.

No obstante, lo que nunca he podido olvidar es lo mucho que me pesó su pregunta: ¿Cómo puede considerarse malo amar a otra persona?
Decía que no intentaba hacerle daño a nadie, pero no entendía porque amar provocaría el rechazo y decepción de sus padres, porque tendría que esconder lo que siente a causa del miedo al qué dirán.

Odiaba tener que disculparse por gustarle, pues creía que según la sociedad me estaba faltando al respeto.
Tampoco olvidaré lo mucho que me costó convencerlo de que no tenía que preocuparse, sentir vergüenza u ocultarse porque al final no es algo indebido, es sólo una forma más de querer.

Y es que ¿acaso es más válido el amor que dice sentir una persona que golpea a su pareja? ¿Ese sí es respetable por tener dos personas de diferente sexo? O ¿es mejor aquella relación donde uno menosprecia al otro? ¿Donde se obliga a la pareja a cumplir roles que no desea? ¿Es mejor aquella relación donde se abusa, se maltrata y se reprime sólo porque está conformada por un hombre y una mujer? Es simplemente ridículo.
Ama quién desees amar, siempre y cuando la otra persona esté de acuerdo con ello.

—Pasemos al comedor. —invita a Emily —. Ya todo debe estar listo.

Lorian toma la mano de mi esposa mientras caminan y estoy a poco de reclamarle, pero opto por permanecer sereno y no darle importancia.

—Gracias nuevamente por haber hecho todo esto —le dice como si yo no hubiese puesto de mi parte y aunque bueno... a decir verdad no hice nada, pero al menos debe agradecer mi presencia.

—Sabes que siempre puedes contar conmigo, para eso están los amigos.

—Yo no soy tu amigo —suelta antipático.

¿Qué le pasa? Vuelve a hablarle así y voy a quebrarle una de sus botellas en la cabeza.

—Bueno eso es lo que hace un soberano por otro. —Corrige ella.

—¿Hoy si puedes tomar una copa o aún no dejas los fármacos por el caballo?

—¿Qué caballo? —cuestiono confundido.

Dirijo mi atención hacia Emily, buscando una respuesta pero ella lo único que hace es abrir los ojos con disimulo, esperando que respalde la mentira.

—Ah sí —digo finalmente —. Ese caballo, incluso tiene una marca en la cintura debido a la caída.

—¿Nunca has pensado en separarte de ella por ser tan torpe? —pregunta mirándome.

—A diario lo pienso. —miento. Si Emily me dejara me vuelvo Mishniano como autocastigo.

—¡Magnus! —me reprende indignada —. Sabes que tú la pasarías peor que yo.

Observo de reojo al principito sonreír ante la declaración del bastón con falda ¿cómo se le ocurre decir eso frente a Wifantere?

—Bueno —interviene abriendo su licor para servirlo en la cristalería —. Me alegra estar a kilómetros de mi nación porque de ser así tendría que soportar el montón de preguntas por parte de mis padres sobre en qué nos beneficia relacionarnos con el Marqués.

—Ellos no me agradan. —Comenta Emilia.

—Tú tampoco a ellos, y si se enteraran de esto me contarían la cabeza. Creo que debería escaparme.

—¿Qué hiciste los días que te fuiste de casa después de negarte a contraer nupcias?

Aún recuerdo nuestra salida en aquel bar de mala muerte, con ese baile extraño y horroroso, mezclado con los plebeyos y tomando cerveza barata. No sé cómo no contraje una infección y me morí días después. El poder Lacrontte siempre protegiéndome.

—Me quedé en un hotel y sobreviví con lo poco que tenía. —responde finalmente, omitiendo aquel encuentro.

—Nunca has trabajado ¿cierto?

—Jamás he tenido la necesidad.

—Y aún así renunciaste a todo.

—Prefiero ser un miserable libre que un desdichado adinerado. No estoy dispuesto a ceñirme a las reglas de mis padres si eso no asegura mi felicidad.

—Pero es tu deber como heredero. —cuestiono intrigado. Es lo que hemos hecho Gregorie, Denavritz y yo.

—He decidido que soy una persona antes que un monarca. Y entiendo lo deshonroso que suena eso, pero sólo tengo una vida y no la voy a desperdiciar intentando hacer feliz a otros.

—Y si conoces a alguien, comienzas una relación con él pero debes abandonar todo lo que tienes e irte con las manos vacías ¿qué harías? —inquiere mi esposa.

—Supongo que conseguir un trabajo. Podrías darme un puesto en la perfumería de tus padres o incluso puedo ser la imagen de una nueva fragancia.

Y sólo con esas palabras el buen ánimo de Emily desaparece por completo.

—Si me pidieras un consejo —irrumpo para desviar el foco de la conversación —. Te diría que con el dinero que tienes a tu disposición es estos momentos, compres una propiedad fuera de Cristeners y así cuando la relación con tus padres se quiebre tendrías un lugar al cual huir y también invertir en algún negocio que pueda proporcionarte dinero a largo plazo. Debes pensar en todo, Wifantere.

—Es un gran consejo. Gracias por la intervención.

—Cada una de mis palabras tiene un propósito. Siempre he tenido la premisa que si aquello que dirás no es mejor que el silencio, entonces no intervengas.

—Buenas tardes. —aparece Tebeos de indeseada nuevamente junto a un pulcro saltamontes —. El señor necesitaba que lo guiarán hasta el comedor y me ofrecí a traerlo.

—Para eso están los guardias, los sirvientes e incluso Francis. —alego molesto.

—A decir verdad, también aproveché para llegar pues la reina Emily me invitó.

Wifantere palidece al ver a su ex prometida junto al Marqués, parece que quiere desaparecer de la escena.

—Lo lamento —se adentra el hombre, sosteniendo tres ramos de claveles —. No sabía cuántos seriamos en total y sólo he traído estos. Prometo comprarle un gran ramillete si alguna vez vuelvo a venir. —se disculpa con Gretta.

Ambos caminan hasta el comedor y después de abrir una silla para que la pelirroja tome lugar, se dirige a nosotros.

—Reina Emily —extiende hacia ella una de las flores —. Príncipe Lorian —pasa otro a sus manos —. Rey Magnus —me ofrece el último. ¿Acaso está loco?

—Yo detesto las flores hasta el día en que me muera —informó despectivo, aún cuando tengo un jarrón de tulipanes en mi oficina y después de casarme con un jardín ambulante.

—Me disculpo, no estaba al tanto de esa información.

—No se preocupe, se nota que usted es un ignorante.

—Todos los somos. —contraataca. —Dígame, usted no sabe diseñar un edificio o monumentos sostenibles como yo, así que ignora ese arte. Y yo por mi parte ignoro por completo cómo dirigir una nación con éxito tal como usted puede hacerlo.

Odio que este idiota se crea un erudito. Debería hacer que se trague sus estúpidas flores.

—¿No le apetece un té de adelfas, saltamontes? —pregunto, intentando sonar amable.

De inmediato siento la mirada de regaño de Emily sobre mí. Esa es ella, siempre quitándole la diversión a la vida.

—Muchas gracias, Majestad, pero esta vez declinare —se gira hacia Gretta, extendiéndole el ramo restante —. Sé que es una ofensa ofrecerle las flores rechazadas, sin embargo, no quiero que se pierdan.

—Gracias. —las recibe —. No sabía que a los hombres se les regalaban ramilletes.

—El obsequiar flores no debería tener género, muy seguramente algunos hombres también les gustaría receptarlos. Claro a excepción del rey Magnus.

Se cree muy gracioso el cabello de cola de caballo este.

—Marqués Salavert, es un gusto volver a verlo. —le saluda Wifantere.

—Ya le he dicho que puede llamarme Patrick.

—Patrick —se corrige —. Yo también le he traído un obsequio —extiende la botella hacia él —. Vino Cristense, de los mejores.

Vaya que presumido. Odio a las personas que no son humildes.

—Lorian es un placer volver a verte. No coincidimos desde hace mucho tiempo. — interviene Gretta.

—Y debió continuar siendo así —. sisea con sarcasmo.

—¿Se conocen? —cuestiona el saltamontes.

—Estuvimos comprometidos hace un tiempo.

La cara de sorpresa es evidente en el Marqués, quién se ve visiblemente desconcertado.

—No quiero ser indiscreto pero ¿puedo saber por qué acabo?

—Teníamos gustos diferentes —concluye el principito.

Es irónico, debido a que ambos les gustaba yo.

—Entiendo. Yo una vez estuve comprometido.

—¿Qué sucedió? —se inmiscuye Tebeos.

—Murió —confiesa con nostalgia —. Ella era el amor de mi vida.

—Es usted joven ¿cuando sucedió eso?

—Si, era mi novia desde el infancia y fue hace ya un par de años. Pero bueno... no hemos venido hablar de cosas tristes.

—De acuerdo yo sólo quería agradecerle por el baile —Lorian toma la iniciativa y al parecer Gretta entiende por dónde va el asunto.

—No hay de qué. Podemos repetirlo cuando quiera.

Una sonrisa el rostro del heredero se hace presente ante el comentario.

—¿No le preocupa lo que pueda decir la sociedad?

—No tendría porqué. Primeramente no hacemos nada indebido y segundo, es mi vida. Nadie tiene el derecho de meterse en ella a menos que yo sé los permita y ese no es el caso.

—¿Tiene usted novia? —le pregunta.

—No. ¿Tiene usted novia?

—Dios me libre —Y ahora es Salavert quien sonríe.

Esto sí que está interesante, pero no tengo tiempo para ver cómo nace un romance.

—Excelente almuerzo —hablo aún cuando no comido nada —. Pero no puedo quedarme, tengo cosas que hacer.

—¿Qué cosas? —Cuestiona Emily.

—Una reunión en Cromanoff —me levanto de la mesa —. Les diría que pasen una buena tarde, pero eso es imposible sin mí, así que arréglense como puedan.

Tomó la mano de Emily y beso su dorso como señal de despedida. No pienso demostrar nada más frente a extraños.

Salgo del comedor y le ordeno a un guardia que prepare todo para mí viaje. Paso luego por la oficina de Francis y le encargo el cuidado de mi esposa, si algo le pasa le pasa en mi ausencia le cortaré la cabeza.

—Cuídate —me dice —. El viento en Cromanoff no sopla a tu favor. El pueblo está enojado por lo que hiciste.

—Justamente a eso voy. Gregorie debe cambiar sus leyes para que las personas acepten el hecho sin refutar.

—Sólo me preocupo por ti.

—No tienes por qué. Estaré bien, tú solo encárgate de contentar a mí abuela.

Bajo hasta la parte trasera del palacio, caminando por el jardín después de negarme a darle un abrazo a Puntresh y cuando estoy a punto de dirigirme a la pista de aterrizaje, escucho a alguien llamarme. Se trata de Emily.

—No me has dado el beso que merezco. — grita desde uno de los balcones.

—Creo que ya es tarde para eso —hablo de vuelta, cubriéndome del sol para poder detallarla. —Luces preciosa.

—Un hombre de buen gusto escogió mi atuendo.

—Felicítalo de mi parte.

—Lo haré cuando regrese —me sonríe de la manera más hermosa que he visto —. Te amo, Magnus VI.

—Te adoro, Emily Lacrontte.

No se porqué, pero eso sonó como una verdadera despedida.

Nota de autor.

¡Hola! Hello! Hei!

¿Cómo van? ¿Cómo está todo? Yo pasando por aquí a dejarlos sin estabilidad y con zozobra hasta el próximo capítulo, el cual también será narrado por Magnus.

¿Cuéntenme sus impresiones? ¿Qué creen que sucederá a continuación? Saben que en el grupo de Facebook dije que este capítulo era oscuridad rosa y que si tuviera que ponerle un nombre sería "El inicio del Apocalipsis"... así que bueno.

Por otra parte, últimamente he visto que estamos creciendo un poquito más y no saben lo mucho que eso me emociona. GRACIAS a todas las páginas de Facebook que promocionan la historia, las cuentas de Instagram, los vídeos de TikTok y los usuarios de Twitter. De verdad que con su ayuda hemos llegado a más personas y no tengo como retribuirles todo su apoyo.
No imaginan lo feliz que soy cuando veo un edit sobre la historia, meme, comentario o video. Se me llena el corazón y lo guardo con amor.

Igualmente, les confieso lo difícil que es crecer escribiendo monarquía, porque no es un género que llame mucho la atención, así que GRACIAS también a todos ustedes por haberme dado esta oportunidad y confiar en mi para entretenerlos un rato.

Los quiero a todos ¿ok? Y para que vean cuanto los aprecio, aquí les dejo una bonita reflexión para que se cuiden cuando estén en la calle y lleguen sanos y salvos a su casa.

https://www.youtube.com/watch?v=A4rCbGA43aI

Sin nada más que decir, nos vemos en el próximo capítulo.

Me pueden encontrar en Instagram y Twitter como @karinebernal y en TikTok como @karinebernal21, por este último siempre estoy colocando vídeos de curiosidades sobre la trilogía.

P.D. Estúpido wattpad que me cambia los guiones largos por los cortos. Yo que me esforcé en colocarlos.

Capítulo 12. Presente.

Magnus.

Me detengo a escucharlo, respirando profundo al entender de que se trataba el obstáculo y rápidamente me cuestiono como el intento de rey pudo superarla. No confío en su inteligencia.

Camino al interior, encontrándome con un salón amplio pero vagamente iluminado con velones amarillentos a los costados, paredes grises a medio pintar, un techo que da la impresión de caer sobre nosotros en cualquier momento y un montón de bancos de madera esparcidos por doquier.

De inmediato reconozco a Gregorie por la placa cromada en sus zapatos y tras la sugerencia que nos dio, decido ir al lado de Denavritz.

El salón comienza a llenarse rápidamente con personas de velos oscuros, los cuales varían en su tono. Sin embargo, podrías cerrar los ojos y creer que estás completamente solo debido al increíble silencio que me rodea.

—Buenas tardes —inicia alguien minutos después —. De ante mano les agradezco el que se hayan interesado en nuestra causa a tal punto de asistir a esta reunión. Sabemos que la monarquía Cromanense causó la muerte de guardias aún cuando no está estipulada esa pena en su constitución y todo debido a su primo, el rey Magnus. Sin embargo, aquí no vinimos a mencionar todos los atropellos que el soberano Lacrontte ha cometido pues nos llevaríamos toda la tarde en eso, nuestro único propósito es detenerlas por completo.

—¿A que se refiere con detenerlas? —Cuestiona un hombre del público.

—Hacerle entender que no está por encima del pueblo. Somos Lacrontters y vivimos en una dictadura, nos tenemos que someter siempre a los caprichos de nuestro rey, quien nunca tiene en cuenta nuestra palabra y eso ya nos cansó.

Debo tomar todo mi autocontrol para no saltar sobre este hombre y arrancarle la cabeza. Por el contrario, estoy colocando toda mi atención en reconocer voces, quiero ver si quienes hablan son personas de mi gabinete, gente con la que he interactuado, pero no reconozco a nadie hasta el momento.

—Queremos derrocarlo y si ustedes se unen a nuestra causa, su rey también entenderá las consecuencias de convertirse en un dictador.

—¿Cómo podríamos ayudarles?

—Necesitamos un ejército y en Lacrontte es difícil encontrarlos. Todos temen a Magnus y no están dispuestos a traicionar la monarquía porque conocen sus consecuencias, así que la mayoría de nuestros aliados son Mishnianos que han emigrado, no obstante este golpe no se puede hacer con unos cuantos y para eso están ustedes aquí. Buscamos reclutas que estén dispuestos a liberar a su pueblo, hacer que se nos escuche, que no se nos ignore u obligue a callar para conformarnos con los que nuestros dirigentes quieren para nosotros. Vamos a acabar con los atropellos, con la sumisión de un pueblo que se mantiene en silencio por miedo a luchar, avanzar y darle a todos lo que se merecen, hacerle entender a los soberanos que no están por encima de nosotros y si, les damos poder pero no para que nos pisoteen a su antojo.

¡Malditos Mishnianos! Aborrezco el día que los acogí en mi reino. Quise ayudarlos a salir de la inseguridad que tenían en su reino, fui hasta ellos y escuché sus necesidades, Emily ideó estrategias para ayudarlos y así es como nos pagan.
Juro por mi vida que los echaré a todos de Lacrontte sin importarme nada, los desplazare sin piedad alguna.

—Todo esto por las muertes ¿no es así? — Me sorprendo al escuchar a Denavritz preguntar a mi lado. —Lacrontte y nuestro reino tiene buen capital para brindarnos una vida digna, pero el propósito de la rebelión es por las muertes de personas inocentes a manos de la monarquía.

—Exactamente —aprueba el vocero —. Con nuevas leyes e incluso un nuevo rey, las penas no serían tan severas. Se buscaría una nueva forma de castigar que no incluya el arrebatamiento de vidas.

—¿Tienen en mente a alguien? —Vuelve a cuestionar.

—Para eso estoy aquí. —se levanta un sujeto de la multitud. —Pueden llamarme Mercader y me considero la persona idónea para convertir este régimen en algo sano y digno de todos.

Siento la mirada de Gregorie sobre mi al escuchar esto. Ese es el seudónimo de alguien a quien conozco a la perfección. Gerald Heinrich.

—Es imposible pacificar un reino que vive en constante guerra. —discrepan.

—La guerra se debe a una venganza y sin el rey que la motiva, ya no existiría. Pero de lo que aquí hablamos es de la lucha interna que se vive en el reino, de las ínfulas de superioridad de Magnus Lacrontte y ese es nuestro objetivo.

—¿No cree que eso es una utopía?

—Lo dice el lema. Fuerza, lealtad y riqueza. —se pasea por la sala hasta llegar al frente —. Lo primero y lo último ya lo tenemos, pero la lealtad es algo que el rey no tiene por su pueblo. ¿Recuerdan cuando retiró el ejército de la frontera ante los acuerdos con el difunto Aldous Sigourney y él aprovechó ese descuido para atacarnos? Ahí no hubo lealtad, porque aún sabiendo lo traicionero que era el soberano de Grencock nos expuso y obtuvimos muertes de inocentes que se pudieron haber evitado.

—Entiendo su punto. Derrocar al rey Magnus para tener leyes que respeten la vida en Lacrontte, pero ¿en que beneficia eso a los Cromanenses? Solo nos aseguran la hipótesis de que el rey Gregorie tome conciencia y no repita los actos.

—La mente detrás de las muertes tiene un nombre y es Magnus Lacrontte. Sin él en el camino su rey no tomaría medidas tan severas. Estamos asegurándoles la paz y democracia que hasta ahora han tenido, solo debemos quitar la manzana podrida para que no carcoma la cabeza de su primo. —habla con tenacidad, con dominio. —Mírenlo como una siembra en la que en un futuro obtendrán maravillosos frutos. Es una inversión sin pérdidas. Ya el rey Gregorie comenzó a modificar su constitución, así que es momento de actuar y evitar un desastre mayor.

El salón permanece en silencio por unos minutos, parece que todos digieren las palabras para luego tomar una decisión. Sin embargo, en lo único que yo puedo concentrarme es en la voz del mercader. Porque aunque en muy pocas ocasiones he cruzado palabras con Gerald y la última vez que nos vimos fue hace ya unos meses, puedo declarar con seguridad que no se trata de esta persona.
Alguien se hace pasar por él y quiero saber quién y por qué.

—Arriesgaremos nuestras vidas si nos unimos, al igual que la de nuestras familias.

—Pero podrán vengar la muerte de sus hijos, hermanos, amigos o padres. Recuerden que la mayoría de guardias sucumbieron a manos del rey Magnus. —continua el que se hace llamar Mercader para persuadirlos.

—Es mucho para procesar. Tendré que pensarlo y días después dar una respuesta.

—Así no funcionan las cosas aquí. O te unes desde el inicio o estás fuera. Un régimen tan radical como el Lacrontte merece movimientos y medidas radicales por parte de sus opositores. Es la única forma de vencerlo, sin dudar.

—Estoy dentro. —Levanta un sujeto su voz.

—También pueden contar conmigo. —dice otro y así se van sumando muchas personas más, entre esos Gregorie y por supuesto yo.

—Los que quieran hacer parte de este movimiento revolucionario quédense para obtener nuevas indicaciones y los que no deseen participar pueden retirarse en este momento con la condición de no mencionar nada de esto al salir.

Stefan me mira, buscando indicaciones de mi parte así que rápida y disimuladamente le pido que se vaya.

—Lo mejor es que estés fuera. —susurro —Investiga sobre Adrinne y hazle saber a Francis todo este teatro.

En este momento no puedo retirarme, necesito conocer la identidad de este impostor, pues sé perfectamente que supone una distracción, así que el verdadero debe estar aquí con nosotros y una vez lo tenga, sonaré el silbato para que los guardias invadan el lugar y me ayuden a asesinarlo.

—¿Estas seguro? Yo puedo ser útil.

—Ayudaras estando afuera. Necesitamos a alguien que lleve la información y por favor obedece.

—No creo que nos dejen ir tan fácil. Supongo que nos seguirán, deben asegurarse de que no diremos nada.

—De nada les sirve, solo querían personal. El pasar la voz no se interpondrá entre sus planes, porque hasta el momento no revelaron información crucial. —le explico —. Son inteligentes, supieron bien como atraer personas sin revelar sus pasos.

Finalmente Denavritz se levanta y camina a la salida junto al resto de hombres que declinaron la oferta de conspirar contra mi monarquía. Al menos si hay gente sensata en Cromanoff.

—Ahora solo quedan ustedes. Han pasado la segunda prueba —habla el sujeto falso —. Gracias por unirse a esta causa, tomaron la mejor decisión. Como supondrán necesitamos conocer su identidad, pero no lo haremos ahora.

—¿Entonces cuando? —cuestiona Gregorie. Estoy seguro que esta tan desconcertado como yo.

—Lejos de Cromanoff. No podemos confiar en rebelarnos dentro del reino, así que viajaremos.

¡Maldita sea! Necesitamos escabullirnos ahora mismo.

—Ahora ustedes son reclutas y deberán dedicarse a un entrenamiento exhaustivo en donde se les darán a conocer poco a poco las directrices. —informa el primer sujeto —. Por cierto, pueden llamarme Inesperado. Por el momento, salgamos de aquí.

—¿No volveremos a ver a nuestras familias?

—No, por un tiempo.

Tal declaración comienza a preocuparme. En nuestros planes no estaba previsto el salir de Cromanoff y mucho menos por un lapso de tiempo largo.
Los guardias infiltrados no cuentan con transporte y mucho menos saben a que sitio vamos como para poder seguirnos luego de conseguir uno.

Los líderes nos invitan a caminar fuera del sitio, donde ya un transporte nos espera. Simultáneamente subimos y nos acomodamos, Gregorie se aproxima a tomar lugar a mi lado, consternado por lo que está pasando.

—Tienes a tu hermano al frente. Creo que no hay mejor momento para atacar que este.

—Ese no es Gerald y si no esta aquí, sé que nos llevaran al lugar en el que se encuentra.

—Los guardias tardarán en seguirnos mientras buscan un automóvil. Pueden perdernos el paso. Lo más prudente es irnos ahora.

Lo pienso por un segundo, buscando un fundamento para refutar pero tiene razón. Lo mejor es retirarnos. No tenemos armas y no sabemos qué o a quiénes nos vayamos a encontrar en ese sitio.

—De acuerdo. Marchémonos.

Nos movemos por el amplio transporte, replica de un modelo para llevar un número amplio de soldados, sin embargo cuando queremos bajar alguien nos obstaculiza el paso.

—¿A donde van? —reconozco su voz como el Inesperado.

—Vamos a declinar su oferta. —sentencia Gregorie.

—No pueden irse ahora. Ya saben que vamos a viajar fuera de Cromanoff, es imposible que los dejemos ir con esta información. Ahora están dentro, ya son reclutas, así que vuelvan a su sitio.

—No pueden obligarnos a quedarnos.

—Ustedes ya dieron su palabra y la única manera en que un varón no cumple su promesa es porque esta muerto. Espero entiendan a lo que me refiero.

Estoy a punto de tocar el silbato como auxilio pero sé que nos darán un tiro antes de que un guardia pueda llegar a nosotros. Tardarán buscándonos pues ya no estamos en el mismo sitio de antes.

—Iremos a sentarnos. —tomo la vocería.

Me acomodó nuevamente pero esta vez en un asiento al lado de la ventana, formulando con rapidez un plan de escape en mi cabeza. Soy un estratega, tengo ases bajo las mangas y es momento de sacar algunos.

—Dejaremos cosas en el camino. ¿Tienes algo que lanzar? —le musito a mi primo, una vez toma lugar.

—No realmente. —la preocupación es palpable en su voz.

—Bien, supongo que tendré que deshacerme de algunos anillos esta tarde.

Sé que un camión tan grande como este tendrá que pasar al menos por enfrente del escondite de un guardia y seguramente este se grabará el camino que lo ha visto tomar. De ahí en adelante lanzare los anillos para que los encuentren una vez comiencen a seguirnos.

Tomé la precaución de sentarme en la ventana del oeste, por donde muere el atardecer y de este lado la puesta de sol los hará brillar, haciendo más fácil que los vean en el camino. Así que rápidamente comienzo a quitarme los anillos, siendo muy cuidadoso en no tocar mi alianza de matrimonio. El único problema que veo por el momento es la demora al transportarnos pues una vez se vaya la luz, fracasará mi plan.

••••

Empezamos a movernos minutos más tarde y efectivamente puedo ver por la ventana a un guardia vigilando con atención, camuflado en uno de los poco tejados que hay a los alrededores.

Saco la mano y disimuladamente hago una seña para indicar que nos sigan, mostrando mi alianza como prueba de que somos nosotros quienes vamos en el transporte.

Me inclino hacia adelante, tocando el zapato de Gregorie con fuerza para indicarle en silencio que se arranque la placa de cobre que tenemos en ellos. Necesitamos todos los objetos posibles para dejar en el camino.

Tomando un tiempo prudente, levanta su pierna y cubriéndola con el velo, lo veo mover sus manos al luchar por quitarla.

Nos alejamos rápidamente. El camión levanta una estela de polvo ante la velocidad que toma en el camino y contando cada cierto tiempo, comienzo discretamente a dejar caer los anillos.

No tengo la menor idea hacia dónde vamos, pero admito que estoy realmente asustado de que este plan no funcione y no pueda ver nunca más a mi Emilia.

El polvorín entra por la ventana, obligándome a toser cuando entra a mis vías respiratorias. Sin embargo, debo aguantarme las ganas después que alguien me aconseja cerrar el acceso para evitar el malestar.

Cuando me voy quedando sin joyas, Gregorie me entrega la placa luego de batallar con ella por un buen tiempo y siento de inmediato la sangre en su mano, producto del ahínco de sus dedos por desprenderla.

Llegamos a la guarida después de haber lanzado hace medio kilómetro el último objeto que tenía disponible. Encontrándome con un lugar abierto y prácticamente desértico, compuesto por 2 estructuras.

La primera parece una iglesia abandonada y enfrente una especie de cabaña en madera pulida. Sin embargo, esos no son nuestros únicos problemas porque alrededor del sitio se encuentran personas patrullando la zona.

Todos están vestidos iguales, tanto así que parecen clones que caminan por en dispersión. Cada uno de ellos está vestido con un uniforme negro, guantes y una túnica oscura envuelta alrededor de su cara para que no sea posible conocer su identidad y portan en su espalda un rifle de alto calibre.

Los rebeldes están mejor organizados de lo que pensé y el armamento en sus manos me hacen entender que tienen a un gran patrocinador.

—Bienvenidos, reclutas. Soy el segundo líder al mando—un sujeto alto y grueso se acerca a nosotros —. Antes de comenzar es necesario que conozcan las reglas de la rebelión. Desde este momento no podrán salir del campamento, no tienen autorización para comunicarse con nadie, a menos que nosotros lo aprobemos. Descansarán aquí —señala la iglesia —. Pero todo el entrenamiento lo harán afuera. Deben dormir temprano y levantarse a las 5 de la mañana cada día. Necesitamos formar soldados completos porque nos enfrentaremos a la guardia negra, el ejército más disciplinado que existe y debemos dar la talla.

—Por ahora —interviene Inesperado aún con el velo sobre su cuerpo —. Se les dará algo para desintoxicarlos. No queremos reclutas enfermos, así que cada uno venga por su porción.

El hombre anterior sostiene una caja en sus manos al tiempo que nos pide formarnos en una fila para poder obtenerlo.
Gregorie se hace lejos de mi, mientras esperamos nuestro turno.

A medida que avanzamos, observo que más rebeldes se acercan. Algunos cargan cajas de madera que a simple vista son pesadas pues las transportan entre varios y otros más traen consigo la vestimenta oficial para nosotros.

Al llegar me dan una pequeña bolsa con un polvo amarillo claro, el cual nos informan que disolveremos con agua y luego beberemos una vez estemos dentro.

Nos entregan el uniforme general y un par de nuevos zapatos. Intento mantener mis manos bajo la túnica en todo momento pero el resto de los reclutas ya han mostrado esa parte de su cuerpo y puedo deducir que todos son jóvenes pues no hay ni la más mínima arruga en su piel.
Silas realmente ha invertido dinero en estas personas.

Pasamos luego a otra fila, donde nos suministran una arma básica de dotación. Estoy atento a mi alrededor, cuidando mi espalda y pendiente que nadie se acerque demasiado como para mirar debajo de la tela. Sin embargo sé que debo pensar rápido en un plan de escape porque nos van a descubrir.

Busco en el arma de dotación alguna marca o sello que me informe quien las ha fabricado, no obstante, nada hay en ellas.

—Pueden ir a vestirse a la cabaña en completo orden e ingresando de 10 en 10. Es momento que conozcamos sus rostros.

Algunos caminan dentro del sitio indicado, llenando los espacios disponibles. Fulhenor no se mueve, lo siento mirarme pero no sé atreve a acercarse. Sé que está pensando lo mismo que yo pero entiende perfectamente que no podemos solo correr aún cuando tenemos los minutos contados.

Intento armar algo rápido en mi cabeza, pero realmente cuento con pocas posibilidades. Si los guardias nos siguieron deben estar cerca, sin embargo, es improbable que sepan el sitio exacto en el estamos así que la única herramienta que tenemos es darles una pista de nuestro paradero.

Comienzo a caminar explorando el sitio, buscando una víctima que me resulte útil. Paseo entre el resto de los jóvenes y me siento cerca a uno que reposa en el suelo cuando lo detecto como el ideal.

—¿Estas listo para esto? —intento a hacerle conversación.

—Así no lo este, ya debo prepararme. Parece que no hay vuelta atrás. —responde con la vista enfrente.

—Hablan de libertad pero no nos la ofrecen a nosotros.

—Creo que seremos los nuevos esclavos.

—Todo sea por el futuro —observo a Gregorie y con cautela muevo la cabeza para indicarle que se acerque —. Espero que valga la pena el esfuerzo —continuo hablando.

—¿A quién perdiste? —me pregunta.

—Mi hermano —invento — ¿y tú?

—A mi hijo.

Aquella confesión enciende mis alarmas y de inmediato desvió la atención a mi alrededor.
Es imposible. Esto es inverosímil.

Sus manos, todas las que vi son de jóvenes. Hombre de 20 a 30 años, lo cual hace imposible que ya hayan tenido un hijo con la edad suficiente para ser guardia. Y es ahí donde todo se me revela.

Puedo ver como estos sujetos manipulan las armas demasiado bien como para ser la primera vez que toman una en sus manos. Se supone que son personas del común, pero ya parecen soldados experimentados y entonces me doy cuenta que estamos en una trampa.

Estos no son familiares de guardias, son rebeldes disfrazados. Todo fue una farsa, no hay otra explicación.
Ellos saben que estamos aquí. Athena nos mintió, nos vendió. Ella sabía esto desde un principio.
Lo sabía y se lo dije a Gregorie.
Estamos perdidos, acorralados y sin un maldito grupo de apoyo.

Me levanto cuando Fulhenor llega a mi lado y susurrándole con el corazón en la garganta le entrego mi bolsa con el polvillo amarillo y le pido que la lance lo más alto que pueda una vez yo me vaya.
No sé si va a cumplir el pedido pero confío en que lo haga.

Los segundos corren y el tiempo está en nuestra contra. Solo tengo un plan y no puede fallar.
Él tiene un hijo, creo que lo justo es que sea quien salga de aquí primero.

—Necesito orinar —levanto la voz con el pedido.

—Hágalo detrás de la cabaña. —Autoriza el segundo líder.

Me desplazo hacia allá con todos mis sentidos en alerta y anotando todo en mi cabeza.
Detrás de la construcción no hay guardias vigilantes, así que corro hasta llegar al extremo, detallando la construcción e intento descubrir algún elemento que pueda ser útil.

Al llegar al otro lado me doy cuenta que existe una ventana, pero solo una. Eso quiere decir una cosa, no hay manera de que ambos salgamos por ahí al mismo tiempo, así que yo seré la distracción.

Me tomo unos segundos, esperando ver la bolsa que le entregué a Gregorie en el cielo pero no llega tan rápido como imagine.
Preparo el arma para cuando por fin la vea y me doy cuenta que solo tiene 4 balas. Al menos tengo algo con que defenderme.

Respiro profundo mientras comienzo a dudar, a perder la fe. ¿Acaso no va hacer lo que le pedí?
Y mientras la brisa sopla, llenándome aún más de temor, veo el pequeño objeto levantarse en el aire y es justo allí donde apunto y le disparo.

Se crea inmediatamente una estela de humo amarillo sobre el campamento. Con eso espero que los malditos guardias lo vean y se guíen en el camino hasta acá.

—¿Qué cosa fue eso? —Escucho un grito desde el otro lado.

Sé que vendrán por mi, así que ya debo tener armada una excusa convincente.
Uno de los patrulleros me encuentra y me toma del brazo con fuerza y me mueve de un lado a otro, se lo permito pues no es momento de mostrarme altivo.

—¿Por qué disparaste? —me cuestiona enojado.

—Lo lamento —Me excuso, pero el hombre toma su rifle y me apunta con sevicia.

—Camina ahora mismo y suelta tu arma.

Hago lo que me pide y coloco la pistola en el suelo para después seguir el camino que me señala. Me lleva devuelta al centro del campamento, donde todas las miradas se posan sobre mi al tiempo que siento la punta del cañón en mi espalda.

—Fue el quien disparó —le avisa al resto.

—Vi algo en el cielo. Mi primer instinto fue aniquilarlo.

—Excelente maniobra —para mi sorpresa el segundo líder me felicita —. Deja de apuntarle, eso habla muy bien de los reflejos y tiempo de reacción del recluta. Sin embargo, ahora sabemos que alguien lanzó su porción, jugando con la dotación entregada, cosa que habla muy mal de la seriedad con que se toma esta revuelta y queremos saber quién fue. Todos en este momento muestren su empaque.

Cada uno de los hombres comienza a enseñar su bolsa, incluyéndome. Pero hay alguien que claramente no podrá hacerlo.
Le he robado la suya al sujeto al que me le senté al lado y es a él a quien toman los patrulleros cuando notan que su desintoxicante falta.

—Esto es para que se den cuenta que no jugamos con los suministros.

Todos observamos en silencio como arrodillan al hombre en medio del campamento y sacan el velo de su cabeza, revelando lo que sospechaba. Es un joven. Y sin una pizca de piedad le dispararán en la frente.

Supongo que aún quieren mantener la fachada pues esta claro que aunque saben que estamos aquí, no pueden deducir con certeza cual de todos los hombres somos.

—Los que aún faltan, vayan a vestirte y los que ya lo hicieron, pueden entrar al templo para reunirse con el máximo líder. —Ordena como si nada hubiese pasado.

Me pregunto en este momento si hablan de Silas o Gerald.

Ingreso con Fulhenor y 8 hombres más a la cabaña. Dentro del sitio hay un guardia que nos vigila a cada instante, así que aproximándome halo levemente la túnica de mi primo para obligarlo a ralentizar su paso.

El interior está lleno de pequeños cubículos y me doy cuenta que la ventana que vi afuera pertenece a uno de ellos.
Dentro del plan estaba seguirlo pero con este guardia dentro, es imposible que entre al mismo lugar sin que lo noten.
Así que ahora todo depende de Gregorie, necesito que ingrese a ese para que pueda escapar.

—Dame tu arma. —pido y él me la entrega por debajo de su velo —. Entra al que tiene luz y sal por la ventana —aviso, pasando por su lado sin detenerme —. Afuera esta la pistola que me obligaron a dejar en el suelo, tómala y ve por los guardias.

De inmediato obedece, entrando a la pieza indicada con agilidad mientras yo voy al cubículo de enfrente.
Me quito el velo, sabiendo que ya no tengo nada que me cubra de la cruel realidad, cuento ahora solo con una opción y es comenzar a acabar con todos los que pueda.

—Disculpe, creo que esto no me queda. —Llamo la atención del guardia para hacer que se acerque.

Siento los pasos llegar a mi lado y una vez que abre la cortina que sirve como puerta, le disparo en el pecho, utilizando como silenciador el uniforme que nos dieron, arrastrándolo hasta el interior para rápidamente adueñarme de su arma y tener doble defensa. Sin embargo, eso no es suficiente pues el resto de hombres que aguardan dentro se perciben del ruido y uno a uno comienza a salir de sus cubículos, por lo que no me queda de otra que disparar indiscriminadamente.

Salgo del cubículo accionando las pistolas en mis manos e intentando esquivar tantos disparos como me sea posible.
Las balas van y vienen como una brisa fuerte en medio de la tarde. Intento correr hasta el cubículo de la ventana pero antes de llegar soy alcanzado por un proyectil que aterriza directamente en mi brazo derecho.

Me doblo pero aún así no me rindo. Me cubro con la madera de las piezas y hago caer a muchos más, dejando una oleada de muertos a mi alrededor. No obstante, cuando comienzan a llegar más hombres desde afuera, sé que no tengo ninguna posibilidad de escapar y salir victorioso. Estoy completamente rodeado.

—No le disparen —escucho decir a alguien —. El jefe lo quiere vivo.

Alguien se acerca a mí y patea la madera, dejándome al descubierto. Mira la herida en el brazo y luego a mí.

—Afortunadamente no pasó a mayores. —le habla al pelotón tras él —. El mercader lo quiere completo para deshacerse de él a su antojo.

Me sacan de la cabaña y entre 3 hombres me arrastran hasta la iglesia. Pataleo y lucho por evitar que me ingresen pero poco puedo hacer herido y con múltiples personas apuntándome.

Llegamos a un comedor iluminado con lámparas que sostienen infinidad de velones. El piso de madera resalta ante la alfombra color ocre que reviste el centro de la sala y sobre la cual reposa una mesa de madera oscura y sillas a cada lado.
Las paredes tienen un horrible tapiz anticuado y las ventanas están cubiertas con desagradables cortinas terracota. Todo tan batato y sin clase como la persona que sonriente aparece frente a mi en un traje negro que parece una corriente imitación de los que suelo usar.

—Tiempo sin vernos, hermanito.

Sus dedos están llenos de anillos de oro, haciéndolos relucir mientras sostiene un bastón rojo con un águila dorada en el asa. Lo único que le hace falta en este momento es una capa y así podría fingir ser yo.

Los hombres que me custodian me lanzan hacia adelante con intención de tirarme, no obstante me mantengo firme y lucho contra el trastabillo de mis pies ante el impulso feroz sometido y la sangre que emana de la herida en mi brazo.

—Déjennos solos. —Ordena a sus subordinados y estos obedecen sin chistar.

—Sabía que estabas aquí —le encaro —. Fue por esa razón que me esmere en venir.

—Y yo sabía que vendrías. Digamos que fue un presentimiento de sangre.

—Tu espía es Athena —deduzco —. Sabía que era demasiado sencillo.

—No tengo la menor idea de quien me hablas.

—No finjas. Aquí no vinimos a mentir. Si vamos a morir es mejor que lo hagamos conociendo la verdad.

—Y no te miento. Supuse que la información te llegaría, me encargue de dispersarla en cada rincón de Cromanoff, solo era cuestión de tiempo para que alguien le informara a Gregorie, así que no hubo necesidad de usar a alguien en especial. La mujer que dices pudo ser cualquiera.

Tiene razón, quería llamar mi atención y lo logro. Aquí me tiene, he caído en su trampa.

—¿Cuánto tiempo ha pasado? —camina hacia mi, rozando con sus dedos las sillas del comedor —. La última vez que te vi eras soltero y mira, ya estas casado y no tuviste la decencia de invitarme.

—Me tienes a tu merced. Dispara de una vez, prefiero morir de inmediato antes que escuchar tus estupideces.

—¿Y perderme lo divertido? —se jacta, deteniéndose frente a mi —. Ya te dispararon. Con ese dolor tengo suficiente por ahora.

—En este momento de mi vida un disparo no es castigo para mi —me quejo — ¿Me invitas a cenar? La comida ya esta servida y estoy famélico.

Me meto en su juego de calma. Él intenta verse relajado para demostrar superioridad pero no sabe que en frente tiene al rey de la manipulación.

—Toma asiento. —Acepta, regresando al inicio de la mesa.

La sangre mancha la camisa azul y en verdad odio verme como un mugroso aldeano. Si tuviese ropa negra podría camuflarse pero me insistieron en usar esta estupidez.

—Espero no sea pavo, porque lo odio.

—Es salmón. Solo lo mejor para lo increíble.

No tomo cualquier plato pues podría estar envenenado, así que me inclino y acerco el suyo.

—¿Tienes algún licor? Vino blanco sería un buen acompañante.

—Whisky, hermanito —me pasa un vaso con el líquido ámbar —. Espero sea del agrado del rey.

—Ya lo dije; El vino blanco le sentaría mejor pero no puedo esperar más de alguien que creció en la pobreza y ahora intenta aparentar riqueza.

Rasgo la manga de la camisa buscando la herida para luego verter el alcohol en ella bajo los expectantes ojos verdes de Heinrich.
Duele como el infierno, sin embargo, me mantengo sereno para no demostrarle ni un ápice de dolor.

—Puedes quejarte si gustas. —Comenta antes de agarrar otro plato y consumirlo.

—El dolor no se hizo para mi. —Meto los dedos en mi herida buscando la bala, pero no logro hallarla, debe estar más profunda de lo que creí, así que opto solo por amarrar la manga retirada como torniquete.

—Me acusas de no tener educación pero tu eres un animal. —alega al ver como saco mis dedos manchados de sangre del brazo.

—Me encanta serlo. He llegado hasta donde estoy gracias a ello.

—Siempre puedes caer.

—No, a menos que alguien me lance y no lo permitiré.

—Tu esposa, por ejemplo. Ella podría traicionarte. Es hermosa, por cierto, aunque no es mi tipo. Sin embargo podría darle una oportunidad cuando me convierta en rey y probar lo que a ti te gusta.

Su comentario me incómoda, está tocando terreno delicado. Emily es el único punto débil que tengo y no quiero que él lo sepa.

—No creo que seas su tipo. —Me limito a responder.

—Siempre hay maneras de hacerlas cambiar de opinión y presiento que ella sería fácil de convencer. Tiene rostro de bueno... Seguro lo sospechas.

—De reina de Lacrontte.

—De fácil. —Sonríe altivo y me gobiernan las ganas de cocerle la boca.

Estoy apunto de volcar esta mesa sobre su cabeza pero prefiero morder mi mejilla interna y contenerme.

—Porque lo es ¿no? Si te fue tan sencillo convencerla de dejar al rey Stefan por ti es que no tiene muchos principios.

—¿Ese es tu plan? ¿Hablar mal de una mujer? ¿Vociferas ser un Lacrontte y solo piensas esta tontería?

—No difamo a cualquier mujer si no a la que amas. Y te aseguro que no soy el único que piensa lo mismo de ella.

—Por otras personas supongo te refieres a Vanir.

—No necesariamente. Ella ya no esta aquí —golpea su frente con el índice —. Ya se convirtió en alguien más del montón. No obstante, estoy al tanto de lo importante que es la señora Lacrontte para ti. ¿Crees que si le pido que abra las piernas para mi lo hará?

Podría cocinarlo vivo en este momento y alimentar a todo ese batallón con su cuerpo. No sé hasta donde llegue mi auto control si continúa hablando así de mi reina.

—No pierdas tu tiempo intentando provocarme con ella. Emily es mi esposa porque quise fastidiar a Denavritz, es un juego. Quería que supiera que podía quitarle todo, hasta su pareja.

Aquellas palabras me saben amargas pero es lo mejor que puedo decir dadas las circunstancias.

—No me convences. —Me mira fijamente, intentando buscar el quiebre en mi declaración, pero me mantengo pétreo y siempre cuidadoso de no mostrar una grieta en mi careta.

—No intento hacerlo.

—Te propongo un trato. Escríbele una nota donde le cuentes esto, donde la desprecies tanto que su autoestima quede por el piso, donde sepa que no es más que un juguete de tu colección, sé cruel, despiadado y si me creo esa carta, te dejaré ir.

—No es más que una trampa. Es obvio que no me dejarás ir.

—Palabra de Lacrontte, hermano. Te lo juro.

—Bien. —cedo sin más —. Trae papel y pluma.

Rápidamente manda a buscar lo necesario y cuando uno de los rebeldes deja los materiales frente a mi comienzo a garabatear algo que pueda convencerlo.

Sé que lo enviará, igual estoy al tanto que no me dejará ir, así que esta es mi única opción para comunicarme con el mundo, con mi Emilia. Solo espero que ella entienda el mensaje.

Cuando termino de firmar doblo el papel, deslizándolo luego a sus manos. Intenté dejar todas la pistas posibles y también me esforcé en camuflarlas para él. Lo toma y lo despliega leyendo su contenido, riendo al encontrarse con lo plasmado. Se siente triunfante al verme hacer lo que me pidió mientras me muestro esperanzado ante su promesa y está perfecto.

He aquí un consejo, permítele a tu enemigo llegar a la cima pero asegúrate de ser tú el que construyó la escalera que le ayudó a subir por que así tienes el poder de hacerlo caer.

—Sera un gusto hacerle llegar esta carta.

—¿Ahora puedo saber cual es tu plan en verdad? —intento entablar una conversación para darle más tiempo a Gregorie y que pueda llegar antes que me ejecuten.

—Aún no lo tengo claro, lo que si sé es que voy a matarte.

—Ciertamente conseguirás mucho con eso, sin embrago, nunca dejaras de ser un fracasado.

—Pero no lograré lo que quiero. Es decir, se vendrá toda una batalla legal hasta poder conseguir mi propósito y siendo franco no estoy dispuesto a tolerar tanto. Me gustan las cosas rápidas.

—Entonces no eres un digno oponente. Yo he esperado años para poder acabar con Silas Denavritz, lo he intentado todo pero no lo consigo y nuevamente planeo otra tactica y vuelvo a fallar, pero si algo he aprendido en esta década y te lo enseñaré a ti...témele a la venganza del enemigo paciente porque ha tenido tiempo de sobra para planear a detalle tu agonía.

—Buena filosofía, tanto así que me hace pensar en alguien que quizás no conozcas, pero que ha venido rondándote como buitre, supongo que ya es tiempo de presentarlos.

Se levanta de la silla va hasta la puerta donde le da la orden a uno de sus hombres que vaya por alguien y solo es cuestión de segundos para que una mujer con vestido negro, guantes y túnica oscura ingrese al comedor haciendo resonar sus pasos hasta posicionarse a un lado de Heinrich.

—Buenas noches, Majestad. Espero me recuerde y si no lo hace, me presento —se quita el velo de la cara, dejando al descubierto sus rasgos. —. Soy Amadea...

—Maloney —Agrego cuando mi mente se aviva.

—Exactamente. La misma que ha aguardado tanto tiempo por este momento.

Amadea es la hermana de Cedric, el soldado que Gregorie utilizó para obtener información de la armada de Mishnock y sé también que él lo usó para enviar mensajes a las familias de los hombres del ejercito que hizo pasar por muertos.

—Parece que ya los engranajes se han acomodando en su cabeza y le confieso que no fue fácil esperar tanto para revelarme.

—Maloney era nuestro infiltrado ¿cómo se supone que se alió contigo? —Le cuestionó a Gerald, por más que intento buscar una explicación lógica no puedo obtenerla.

—Esa parte me corresponde a mí —se apresura a decir la mujer —. Porque aunque no era el objetivo al principio fue el medio que nos llevo a un fin y todo se resume a dinero.

Se pasea por la habitación con confianza sonriendo elegantemente mientras observa la confusión en mi rostro.

—Los Maloney éramos una familia de clase medio baja en Mishnock pero teníamos a una madre que le gustaba aparentar más de lo que en verdad teníamos y mi hermano y yo cansados de fingir así que decidimos hacerlo realidad. La primera clave fue hacer que mi hermano entrara al ejército para así ganar un poco de estatus, el segundo paso era encontrar a alguien que me abriera las puertas dentro de las casas altas de la nación y allí entra Valentine, una niña amable pero ingenua de clase noble y que tenía todo lo que yo quería. No me malinterpretes, ella en verdad me agradaba pero mi objetivo iba más allá que obtener la amistad de una joven con dinero.

—No divagues, solo ve al punto. —Le exijo.

—¿Y perderme todo el recorrido? No, es mejor que escuches los detalles. Qué mejor que aprovecharse de una niña a la que no le importaba juntarse con los menos favorecidos, así que me le acerque y me esmere por ganar su confianza. Hasta que tuvo el desliz de contarme que Dominic Russo era espía de Lacrontte, lo cual explicaba tantos lujos, pues parecía que tuvieran un árbol de dinero ante las cantidades exorbitantes que solían gastar. Pero mi plan estuvo a punto de fallar cuando llegó Emily porque pasaban mucho tiempo juntas y ya estaba perdiendo el terreno que yo había labrado, así que tuve que actuar rápido y le conté a mi hermano, quien a su vez le llevó la información a Silas... y bueno, todos sabemos cómo termino eso.

—Fueron ustedes los que revelaron el espionaje de Dominic Russo. Por ti ese hombre está muerto y Valentine perdió a su padre.

—Pero no fue lo único que hicimos, también te ayudamos. Cuando me enteré lo de Dominic le dije a la niña Russo que mi hermano podría ayudarlos dentro del ejercito y ella se lo propuso a su padre, quien aceptó, así que tiempo después él ya tenía reuniones contigo y con el rey Gregorie. Nuestro plan iba perfecto e incluso fue mi hermano quién le recomendó a Willy a tu primo para que espiara a Emily.

—Eso no me explica el como llegaron a aliarse con Heinrich.

—Viajes a Lacrontte —él toma la palabra —. Ellos no querían quedarse como subordinados solo cumpliendo órdenes, así que al escuchar al renombrado Gerald, busco hacer negocios conmigo sin saber nuestro relación filial y cuando por fin se enteraron pasó todo lo demás.

—¿Qué es todo lo demás? Si van a darme detalles que sea completo.

—El pasar información de Lacrontte a Mishnock. Yo sabía todo lo que se decía, todo lo que se escondía. Puse el camino para que tú lo siguieras y aquí estás.
Moví todas las fichas, la cena en casa de Vanir, el que la conocieras, el que se hiciera tu novia.

—¿Cómo sabías que iría sí la que me invitó fue Gretta?

—Y Gretta es amiga de Vanir. Además, creo que ya tú conoces de ante mano el poder de manipulación de Vanir, solo era cosa de decirle que invitara al rey.

—Me entregaste a tu novia.

—Solo era una ficha dentro de un juego más grande.

—¿Y el que se enredara con Cournalles? ¿Eso era parte del plan?

—Bueno, eso fue un pequeño giro. Ella quería atención y tú no se la dabas. Vanir es una mujer histriónica, necesita ser el centro de las miradas y no obtenía eso contigo, así que no la juzgues.

—O sea que el plan era casarme con ella para manipularme desde adentro. ¿Con qué fin? No iba a dejar moverme a su antojo.

—Eso solo lo decidiría el tiempo, pero Vanir arruinó los planes y aunque intenté arreglarlo, no pude.

—Para eso fue el secuestro ¿no? Solo fue un plan más.

—Efectivamente, pensé que se movería algo en ti, que en verdad la querías pero me di cuenta que no sentías nada por ella. Lo único que tenías en ese momento era el ego herido y ahí es donde vuelve a aparecer Emily Malhore, parece que esa señorita solo nos lleva a tomar medidas desesperadas.

—No creí que te casarías con ella —alega Amadea, visiblemente sorprendida —. Ella era ideal para Stefan.

—¿Ustedes están juntos? —inquiero, dejando de lado el malestar que me causa aquella declaración.

—No, ella no es mi tipo. Sin ofender.

—No lo haces. Tu tampoco me interesas. Esta unión es simplemente por dinero.

—Si tú estás metida en esto junto con Cedric, quiere decir que aquel hombre que se hace llamar Inesperado es tu hermano.

—Vaya, te doy un punto por la inteligencia. Efectivamente, es mi hermanito.

Maldita sea. Gregorie ha tenido todo este tiempo dentro de su gabinete a un infiltrado. Creyó que nos ayudaba cuando la ruleta estaba en nuestra contra.

—Si esto por dinero, no creo que quieran repartir el patrimonio que acumulen con muchas personas. Los reclutas, por ejemplo.

—Claramente que no. Todos estos hombres que están aquí lo hacen solo por orgullo. Les llenamos la cabeza con esperanza, pero una vez nos ayuden a alcanzar el poder, los desecharemos.

—¿Y qué harás con Cournalles y Vanir? ¿Qué puesto ocuparán? Porque es obvio que querrán su recompensa después de toda la ayuda.

—Nunca me han servido para nada, así que no merecen ni un gramo de oro.

—En eso estamos de acuerdo. Sé que Ansel envió a Gretta a espiarme y falló porque yo la descubrí.

—¿Gretta? —en su rostro se evidencia la confusión. —Esa mujer no tiene nada que ver en nuestro plan desde que se escapó.

—Era cierto que ella iba a hacer una pieza crucial de nuestra jugada. —Explica la joven Maloney —. Tenía todo para serlo, fue tu amiga y si llegaba con una actitud lastimera, era probable que la acogieras y nos sirviera como espía, pero la maldita escogió traicionarnos. Ansel la recogió, le dio techo y comida, se ganó su confianza para luego aprovechar el odio que podía sentir por ti para nuestro beneficio. Era sencillo. Ella iba a tener acceso a todo mientras estuviese en el palacio ¿y quién mejor para cumplir ese papel que tu amiga de infancia? Así que le contó nuestros planes y le enseñó uno de nuestros campamentos, pero la cobarde nos hizo creer que iba a apoyarnos y a media noche se escapó con todo lo que sabía y te lo contó a ti, cosa que nos orilló a cambiar de planes y conseguir otra espía.

Entonces Gretta es inocente. Todo este tiempo que la he visto como una amenaza, ella decía la verdad. Era enserio cada vez que alegaba querer ayudarme y no mentía cuando afirmaba que estaba arrepentida.

—Por el bien de ella, mantenla encerrada en ese palacio porque donde la veamos créeme que no dudaremos en dispararle. —Amenaza Heinrich.

—¿Tuvieron que conseguir otra espía? —me quedo con lo último que dijo Amadea. ¿Quién podría servirles de espía dentro del palacio pero que al mismo tiempo pasará desapercibido frente a mis ojos? —. Luena —Sentenció cuando mi mente se ilumina. —¿Su espía es Luena?

¡Ella sabe del embarazo de Emily! A quien se lo habrá dicho a esta altura. ¿Pero por qué? ¿Qué la llevó a traicionar a la corona cuando su madre siempre fue la mano derecha de la mía?

—Efectivamente, pero no es como piensas. Cuando Gretta se nos esfumó, tuvimos que pensar rápido y buscar a alguien que la reemplazará y ahí fue donde surgió el nombre de Luena, la doncella oficial de la esposa del rey. Que mejor infiltrada que esa, pero había un problema y es que su familia ha sido por generaciones fiel a la corona y no queríamos arriesgarnos a perder la única oportunidad que nos quedaba, así que usamos las armas que teníamos de manera diferente. Y fue Cedric, quien jugó esta vez.

—¿Sedujo a Luena? —Cuestiono al entender por donde va el asunto.

—Claro. Muy pocas mujeres se resisten a unas palabras bonitas y ella resultó ser extremadamente ingenua. Así que por un tiempo Cedric la cortejó, aprovechando su imagen de infiltrado a favor de ambos reinos par que nadie de tu círculo sospechara al verlo con la doncella, al final era uno de ustedes. Así que fue hasta su casa, se presentó ante su familia como el hombre que amaba con fervor a su hija, quien a su vez le soltaba información a su querido novio de quien jamás desconfió y además, lo ayudaba a entrar por las noches al palacio para pasar una velada romántica con él, pero mi hermano sólo lo aprovechaba para recorrer a gusto el lugar.

—Imposible que todo fuese tan fácil.

—¿Lo dices por tus guardias? Tranquilo, nadie de tu círculo cercano te traiciono, solo fueron manipulados un poco. Bueno, ya lo he explicado. No desconfiarían de quien ayuda a su rey a obtener información de Mishnock quien a su vez es la pareja de su gran amiga Luena. Porque aunque no lo creas los sirvientes llegan a formar una relación fuerte entre ellos y más cuando tienen que soportar jefes tan déspotas como tú.

En estos momentos siento tanta ira que por más que asesine a un pelotón entero no podría apaciguarla. Detesto darme cuenta de como movieron las fichas a su antojo y aunque quiera culpar a Luena, no puedo hacerlo. Ella es otra víctima más de esta situación, la usaron solo para obtener información y es por esta razón que desde siempre he odiado las relaciones. Te ciegan, te convierten en un imbécil.

Gracias a Luena y a su esperanza de haber encontrado el hombre ideal, Cedric le ayudó a Vanir a tener ese libro lleno de datos, de fotos, de momentos. No puedo creer que todo esto haya sucedido bajo mis narices.

Escucho de repente el sonido de un silbato a lo lejos y mi esperanza se aviva por que se trate de Fulhenor. Sin embargo, me mantengo sereno sin dar ni la más mínima señal que conozco el significado de aquel ruido.

—¿Qué ocurre afuera? —cuestiona Gerald atento al pitido, mirando a la mujer Maloney quien niega ignorante —. Pues apresúrate a investigar. Yo tengo que asegurarme de que él no vuelva a ver la luz del día.

Amadea se apresura a abrir la puerta y justo cuando lo hace el sonido se hace más fuerte. Apostaría mi vida a que se trata de mi primo. Esta buscándome.

—Te daría un tiro en la cien, pero eso es demasiado fácil para ti. Quiero asesinarte con mis propias manos, mancharme con tu sangre. —Informa una vez estamos solos.

—Combate cuerpo a cuerpo. —Comprendo su pedido. —Acepto. Es una muerte digna, al menos tendré la oportunidad de defenderme.

—Cuando te asesine ¿crees que pueda hacerme pasar por ti? Es decir, ¿Emily podría reconocerme? —inquiere y yo solo espero que sea una broma. Nos parecemos pero no tanto. Tendría que cambiar el tono de su voz, el color de su cabello y crecer algunos centímetros para poder engañar a alguien.

—Tan patético eres que tienes que fingir ser yo para sentirte importante.

—Lo hice desde pequeño. Le decía a todos que era tu hermano, jugaba que ocupaba tu lugar, que vivía en el castillo y me olvidaba del mercado en el que día a día me pudría.

—Ciertamente no debiste salir de allí.

—Pero lo hice, te estudié por mucho tiempo. No imaginas cuanto odiaba verte en eventos, ver las fiestas que hacían tus padres para ti, tan multitudinarias y ostentosas se veían en el periódico mientras yo no tenía nada. Solo maltrato y humillaciones.

—Eso quiere decir que si recibías algo. —Me burlo.

—Pero ahora lo tendré todo. Tú me darás lo que me quitaste, incluso una esposa. Tendré que honrar tu legado y seguir con la mujer que decidiste para tu vida.

—No vas a engañar a nadie. Jamás serás un Lacrontte.

—Lo veremos —asegura —. Llevaré nuestro apellido a lo alto. Será tan sencillo. Solo debo vestir de negro y actuar arrogante todos los días.

Un nuevo pitido se escucha cerca a la puerta del comedor y el ruido hace que Gerald se ponga alerta a esperar que quien sea cruce la puerta, así que aprovechando su distracción me abalanzó sobre él, propinándole un golpe certero en la cabeza.

Cae a suelo tras la fuerza y grito ante el dolor que cobra factura en mi brazo, lo cual me imposibilita de darle uno más. Acto que le da la oportunidad de tomar mis piernas y lanzarme contra la madera.

Aprovecha para subirse sobre mi y con fuerza rodea mi cuello con sus manos, comenzando a asfixiarme.

—Nunca nadie se preocupó por mi, nadie se interesó en escuchar lo que sentía, en oír mi versión de la historia y por ello me volví despiadado, rencoroso y no hay nadie más con quien desee liberar mi odio que no seas tú.

Pienso en una manera rápida de liberarme mientras lucho por respirar. Me deshago de la idea de intentar quitar sus manos de mi cuello, por lo que utilizo toda mi fuerza en hundir mis pulgares en sus ojos para desorientarlo y cuando eso funciona y afloja su agarre, doy un golpe directo a su garganta, cosa que rápidamente lo hace irse de lado tosiendo y luchando por obtener oxígeno.

—Los villanos no somos seres incomprendidos, porque no necesitamos que nadie nos entienda. —Hablo, mientras me levanto con agilidad. — Ni si quiera nosotros mismos lo hacemos ya que no es necesario. Tenemos nuestro propio significado de justicia, algo que para otros puede representar la maldad. Nos gusta el control aunque otros lo pueden determinar como dictadura y no nos esmeramos en dar explicaciones porque sabemos que la última palabra es la nuestra.

Tomo una silla y la estrelló contra su cabeza, partiendo la madera en pedazos que vuelan por el salón.

—Nunca podrás imitar años de entrenamiento militar.

Voy a la mesa por un cuchillo para cortar su garganta y acabar con esto de una vez, pero antes que pueda alcanzarlo siento como clava una astilla en mi pierna, enviando ondas de dolor por mi cuerpo que sin duda me debilitan.

—No vas a acabar conmigo tan fácil. —Su voz sale seca, rasposa gracias al golpe que recibió.

Comienzo a sangrar inmediatamente mientras él se levanta una herida protuberante en la cabeza. Respira con dificultad mientras me observa con la mirada oscurecida.

Corre hacia mi y yo hacia él. El choque hace que la astilla se clave aún más en mi interior y luchando lo llevo hasta la pared de fondo, golpeando nuevamente su cabeza. Mi pierna comienza a dejar un camino de sangre que llega hasta mis pies y amenaza con hacerme resbalar.

Un relámpago ilumina el cielo ante la tormenta que se aproxima mientras Gerald toma un pedazo de madera más e intenta clavarlo en mi cuello, sin embargo no lo permito y luchamos nuevamente en el piso con una posición de ventaja sobre mi.

Mi brazo arde y el torniquete que había armado se desata, haciéndome gritar de dolor mientras saco fuerzas para evitar que logre atravesarme.

—Crees que eres mejor que el resto pero te equivocas. Eres mortal como todos, así que no intentes hacerte ver como un hombre piadoso y gentil porque no eres más que una escoria asesina, que solo destruye a su paso. No eres bueno y jamás lo serás.

—Te quiero, hermano. —Suelto sin aliento, dejándolo totalmente sorprendido, anonadado ante la revelación.

Me observa con extrañeza, intentando asimilar lo que acabo de decir. Abarcando en su mente el peso de aquellas palabras y es entonces donde muestra su debilidad. Busca aceptación, aquella que nunca tuvo.

Pero esto no es más que una trampa. Mostro su punto débil, dejándolo a mi merced para manipularlo a mi antojo. Así que usando su descuido, lo empujó hacia un lado, deslizándome fuera de su cuerpo. Sin embargo, él me sigue y lo único que tengo a mi alcance son las horrorosas cortinas terracota que visten el salón, las cuales halo con un alarido de dolor, haciendo que caigan sobre nosotros como un punto de distracción que me permitirá levantarme.

Escucho nuevamente el silbato, pero este viene acompañado de un grito espantoso y una ráfaga de disparos en los cuales escucho mi nombre en la lejanía. Esa voz, sin duda es Gregorie.
Esta sonando el silbato no para buscarme, esta pidiendo ayuda.

Dirijo mi atención en Gerald, quien aún lucha por quitarse la tela de encima. A decir verdad, lo ayudo a hacerlo, no obstante cuando lo consigo, la enrollo en su garganta como un boa con su presa.

Sus ojos se abren y entonces aprovecho la oportunidad para escapar. Arranco la astilla de mi pierna con fiereza y la entierro en su ojo derecho.
El grito que emite sin duda escuece su garganta y eriza mi piel. No puedo imaginar lo doloroso que a de ser esto pero tampoco tengo tiempo para averiguarlo.

—Nunca he intentado justificarme. Soy lo que soy, me deshago de quien me estorbe, utilizo a todo aquel que sea necesario y me encanta. Lo disfruto tanto como verte agonizando de dolor, porque aunque siempre se intente acabar con la maldad ella seguirá allí, esperando un momento para desatar el caos y ese caos soy yo. No te desgastes porque Magnus Lacrontte es sinónimo de infierno y me encanta arrastrar personas a mi decadencia. —Bramo como sentencia final.

Cojeo, dejando huellas de sangre a media que avanzo fuera del comedor y la sorpresa me embarga al ver el exterior totalmente desecho. Hay hombres muertos por doquier, sangre salpicando las paredes, humo y balas esparcidas por el suelo como una absoluta escena de guerra.

Permanezco en silencio mientras marcho, pues aunque quiero llamar a Gregorie para saber su ubicación, eso podría alertar a cualquier rebelde que esté vivo por allí. Tomo las armas que me encuentro en el camino y avanzo sigiloso, mirando a cada lado para evitar una emboscada.

Salgo de la iglesia y el resto del campamento tiene la misma pinta. Muerte y desolación.
Veo los cuerpos de guardias Cromaneses, los nuevos reclutas sin vida en la arena y los velos negros como banderas arrastradas por el viento.

La lluvia comienza a caer mientras continúo y al llegar a la cabaña descubro la presencia de rebeldes vivos arrodillando a algunos soldados de Fulhenor para luego dispararles en la cabeza. Uno de ellos me ve antes de su ejecución, pero no hay nada que pueda hacer. Si disparó para ayudarlos, alguno de sus verdugos se volverá y acabará conmigo. No puedo ser tan idiota para arriesgarme de esa manera.

Rodeo la cabaña y voy hasta la parte trasera, buscando la única ventana que me dará acceso al interior. Al menos allí estaré seguro mientras armó una estrategia.

Al llegar uso mi altura para trepar y pasar al otro lado, cayendo lo más silencioso posible por lo que debo morder mis labios cuando el dolor de la pierna atravesada al tocar el suelo amenaza con hacerme quejar.

Me arrastro por el piso hasta llegar a una de las víctimas que he tomado y le quito su uniforme. Eso me ayudará a camuflarme. Me desnudo y agarro un velo antes de vestirme y armo con el nuevos torniquetes alrededor de mis heridas.

Coloco mi oreja en la pared de madera para captar los sonidos del exterior, cualquier cosa me dará un indicio de lo que pasa allá afuera. Una respiración, un par de pasos, lo que sea.

En el momento en que todo se vuelve silencioso, a tal punto que parezco estar detenido en medio de una ataraxia, abro la puerta con cuidado y asomo la mano de un cadáver. Si alguien está por ahí, no durara en disparar, así que mejor preparo un señuelo.

Cuando nada ocurre, saco el cuerpo completo para ganar tiempo si es que el tirador esta esperando mayor movimiento para atacar, pero al final no hay ningún disparo por lo que finalmente decido salir.

Paseo por el ahora desolado campamento, encontrando los cuerpos de los recién ejecutados, pero mi atención está dedicada en encontrar una sola persona.
La arena comienza a volverse barro mientras me muevo como serpiente, ensuciando el uniforme bajo las fuertes gotas que caen. Me mantengo atento a los movimientos, pues si alguien llegase a aparecer solo debo quedarme quieto y fingir ser un cadáver más.

Cuando mis esperanzas se están perdiendo, veo brillar esa maldita e ingeniosa placa de cobre en un zapato que no podría ser otro que de Gregorie. Voy hacia allá lo más rápido que el cuerpo me permite y me posicionó a su lado, encontrando una escena de horror.

Tiene una herida en el pecho tan profunda que no me atrevo a tocarla. Su pierna izquierda parece estar rota y su mano derecha está completamente ensangrentada, a tal punto que pareciera le faltará un dedo.

Le cuesta respirar mientras me observa, parpadeando fuerte pero sin fuerzas. Me llena de ira verlo agonizar sin poder hacer nada por él. Estoy en el suelo, sucio, sin ningún tipo de dominio, sin respaldo y rodeado de muertos.

—Resiste, primo. Tienes un hijo que necesitas ver crecer, tienes una esposa. Tienes un sobrino que te exijo ver nacer. —Susurro con el frío clima comenzando a helar mis huesos.

Él no responde, su boca está llena de sangre cosa que parece estar ahogándolo.
Lo muevo a un lado, haciendo que su cuerpo se ladee, lo cual le ayuda a escupir y despejar su tráquea.

—Regresé por ti —jadea entrecortadamente cuando por fin encuentra su voz —. Pero ahora vete, déjame aquí. No podemos escapar los 2. Yo he vivido más que tú y mereces ser feliz.

—No voy a abandonarte. Eres mi familia. —le recuerdo en voz baja —. Estamos juntos en esto.

—Emily te necesita.

Hago caso omiso a sus palabras y me levanto para arrastrarlo conmigo, intentando ir tan lejos como podamos de este maldito campo.
A medida que avanzamos completamente derrotados, esquivo algunos cuerpos en medio de la lluvia, tomando armas en el camino y colocándolas en las manos de Gregorie para que sea él quien dispare en caso de una alerta inminente.

Siento de repente pasos acercarse, así que con agilidad tomo un cuerpo y lo pongo ligeramente sobre Gregorie, mientras yo me lanzó boca abajo a su lado, mirándolo de frente.
Son rebeldes, puedo reconocer entre cada rayo del cielo ese uniforme negro que nos sucumbió en la miseria.

Fulhenor me mira por debajo del cadáver que lo cubre. Sus ojos están llenos de lágrimas y su labio inferior tiembla. El cuerpo arriba suyo lo presiona, no lo deja respirar, sin embargo, sé que si no lo escondía, los hombres que aún patrullan lo verían moverse agonizante.
No quiero perderlo pero si no nos movemos rápido es inevitable que muera.

Veo por el rabillo del ojo a un par de sujetos caminar al lado nuestro y uno de ellos toca con la punta de su rifle el recluta sin vida que protege a mi primo. Lo mueve de un lado a otro y yo solo ruego porque no dispare, la bala sin duda atravesara a Fulhenor y acabara con lo que queda de él.

Sus pies se mantienen estáticos, inspeccionando con cautela. Intento no respirar demasiado fuerte para que mi cuerpo no suba y baje. No obstante, me doy cuenta que todo ha terminado para nosotros cuando uno carga su arma y apunta directo a mi cabeza.

Nota de autor

¡Hola! Hello! Hei!

¿Cómo se encuentran? Espero que sin estabilidad porque ya iniciamos la fase decisiva del libro. De ahora en adelante el drama correrá como brisa en el atardecer.

¿Qué creen que sucederá a continuación? Y ¿Piensan que Luena si es culpable o solo se aprovecharon de ella? Lo dije en mi Instagram, los reyes caerán y bueno... aquí lo vemos.

Les adelanto que el próximo capítulo será narrado por Emily y es ahí donde descubriremos que ocurrió o quizás no.

Por otro lado, paso a felicitar a las ganadoras del concurso que hizo Emily en Instagram: Denu Peralta, Rebeca Miquilena y Perla Méndez. Muchas gracias por participar.

También quería informarles que el modelo que escogimos para Willy (Amerigo Valenti) sabe sobre la historia y esta de acuerdo con que usemos su imagen para el personaje. Esto pasó en Abril pero se me había olvidado contarles. Sin embargo, aquí les dejo foto de evidencia para que lo conozcan, pero por favor no vayamos a acosarlo, solo alegrémonos con el hecho que no tiene problema en que lo usemos para el ahora General Mernels.

Y por ultimo quería enseñarles el mapa de todos los reinos de la trilogía que hizo una lectora MarjoBla12 Me encantan este tipo de cosas porque me hace tan feliz ver que alguien dedicó su tiempo a crearlo y es que vean el nivel de detalle que tiene. Esta increíble.

Gracias todos por su paciencia, no crean que dejaré la historia a medias porque mi idea es terminarla. Los quiero y nos vemos en el próximo capítulo.

Me puedes encontrar en Instagram, Twitter y TikTok como @karinebernal

Capítulo 15. Presente.

Emily.

—Majestad —Francis entra al comedor mientras me retiran los platos después del desayuno —. Tenemos problemas.

—¿Hay noticias? —pregunto esperanzada.

—No, todavía es demasiado pronto para un reporte. Nuestros problemas vienen de otro lado, el periódico.

Deja sobre el comedor el noticiario de Lacrontte, aquel que tantos tormentos me ha traído y que parecen no acabar jamás.

¿En dónde está el rey?

Lacrontte pasa ahora por un momento de incertidumbre parecida a la que vivimos con la muerte de los reyes Magnus V y Elizabeth II, pues desde el consejo de guerra una fuente fidedigna nos ha informado que el rey Magnus Lacrontte estuvo ausente en la reunión y prueba armamentística llevada a cabo por la visita del rey Conrad Buckminster en el reino. Quien ostentó como anfitriona fue la reina Emily Lacrontte, lo cual marca un hecho sin precedentes, debido a que el monarca siempre está al frente de estos asuntos. Es por esto que nos preguntamos, ¿qué lo llevó a ausentarse? ¿Fue a voluntad o por fuerza mayor? O peor aún, ¿hay alguna razón de gravedad por la que no ha aparecido? Lo único que sabemos de todo esto es que el reino ahora está en manos de la reina ex mishniana.

Lanzo el periódico a un lado cuando termino de leerlo. Esto tiene que ser una broma. Ya de por sí era demasiado trabajo mantener a raya a las pocas personas que sabían de la ausencia de Magnus y con esto será mucho peor.

—¿Quién crees que haya dado la información? —El enojo es notable en mi voz.

—Podría ser cualquiera, pero apostaría todo lo que poseo a que se trata de alguno de los hermanos Brayden o ambos.

—En este momento no necesito que comiencen a filtrar información, Francis, y si ellos no están dispuestos a guardar silencio lo mejor es que ya no hagan parte del consejo de guerra.

—Sonará ridículo, majestad, pero no puede sacarlos, solo el rey tiene esa potestad, aunque sí enviarlos a la horca.

—No voy a asesinarlos. No pienso llegar a esos extremos. Debe haber alguna alternativa, un hueco, una cláusula, algo que pueda usar a mi favor.

—Tendremos que revisar. Permítame un momento y volveré con el libro de leyes.

Francis sale del comedor mientras yo me enfrento nuevamente a la nefasta noticia, sin embargo, hay algo más que captura mi atención, un cuadro fotográfico en una esquina de la hoja que retrata con los sombríos blancos, negros y grises el rostro de una pareja asesinada.

¡Por mi vida! ¿Cómo pude haberlo olvidado? Ansel está esperando que me reúna con él y ya he fallado la cita dos veces.

Busco con desespero la página de la noticia y las mismas indicaciones aparecen ante mí.

El tiempo se acaba para nosotros. Nos hemos decepcionado, fallado y solo nos queda una oportunidad antes de que sean nuestros mayores quienes protagonicen la noticia. 301, calle Soalers, nueve de la noche. Tic, tac.

Nuestros mayores. Sé que se refiere a mis padres. No hay ninguna otra conclusión.

¿En dónde he tenido la cabeza? Ellos están en su poder, a su merced. ¿Cómo he podido ser tan descuidada, tan estúpida para olvidarme de ese encuentro?

—¡Majestad! —Francis toca mi hombro cuando empiezo a hiperventilar. No recuerdo haberlo visto regresar —¿Qué sucede? Vio algo más en el periódico.

Lanzo el noticiario lejos de mí con la tormentosa idea de mis padres y Mia, siendo sometidos a quién sabe qué tratos inhumanos.

—Mis padres, ellos están secuestrados, Francis.

—Estoy al tanto, majestad, pero si pierde los estribos no podrá pensar en una solución para algunos de los tantos problemas. Recuerde lo que hablamos ayer, debe usted tener mente fría o si no terminará hundida. Además, no olvide que ya tenemos personas a cargo de su búsqueda.

—¿Por qué el general Willy Mernels no está aquí? Envié por él desde ayer y aún no ha llegado.

—De acuerdo, me pondré a investigar el porqué de su retraso, pero ahora debe calmarse.

Mis manos tiemblan mientras mi corazón acelerado me mantiene prisionera y a punto de un desmayo.

—El rey Conrad ha solicitado una reunión con usted y la señorita Gretta está bastante ansiosa en su habitación, ya que no le hemos permitido salir para que así no se encuentre con el rey Buckminster.

Mi mente viaja miles de millas por segundo. No tengo tiempo para reuniones ni para lidiar con la ex mejor amiga de mi esposo desaparecido, no estoy ahora para lidiar con Ansel ni con sus chantajes. Solo quiero a Magnus y a mis padres.

No puedo con esto, no puedo con este título, con esta vida ni sus responsabilidades.

—Majestad, necesito indicaciones. —insiste.

—Saquen a Gretta de aquí. Magnus estaba buscándole una casa para que dejase el palacio, así que envíenla a cualquiera de las opciones que tengan hasta el momento. No me importa cuál, solo sáquenla de aquí —ordeno desesperada—. Entre menos personas haya en el palacio con las que lidiar, mejor me sentiré.

Quiero llorar, pero retengo las ganas. Tengo que ser fuerte por la pequeña persona que en este instante siente todo lo que yo experimento.

—De acuerdo. ¿Y respecto al rey Conrad?

—Envía a alguien a buscar al general de la guardia negra que me presentaron ayer. No recuerdo su nombre, pero háganlo venir y que sea él quien se encargue de darle al rey Conrad su opinión sobre las armas que trajo. Y si insiste en tener una reunión conmigo, solo díganle que estoy ocupada y lo estoy, ¿de acuerdo? Voy a revisar el libro que trajiste y solo quiero que me interrumpan cuando llegue el general Willy Mernels, fin.

—Como ordene, majestad. ¿Se encuentra mejor ahora? —Pregunta y niego con la cabeza.

—Pero lo estaré.

••••

Me pasé el resto de la mañana leyendo el libro de leyes en la oficina de Magnus y todo para darme cuenta del limitado poder que tiene una reina en la ausencia de su rey, quien es definitivamente el que ostenta el control absoluto. No hay demasiado que pueda hacer por sí sola, pero desgastaré cualquier recurso disponible para sobrevivir en esta política machista.

El estar aquí se siente extraño, como si no fuese mi sitio. En el ambiente se percibe su aroma, su presencia que, aunque ahora es solo ausencia, me recuerda que estuvo aquí y que aquí tiene que regresar.

Francis entra en la oficina después de ser solicitado, se sienta frente a mí con calma y mira la cantidad absurda de libros que hay sobre la mesa antes de dirigir sus ojos llenos de curiosidad en mi rostro.

—¿Qué descubrió, majestad? —pregunta finalmente.

—Que no puedo hacer mucho, es decir, casi nada.

—Le doy la razón. El rey Magnus tuvo que haber cambiado algunas leyes desde que se casó con usted, pero el amor no lo dejó pensar demasiado.

—Mi poder sin Magnus es finito, pero existe y voy a usarlo. No puedo sacar a los miembros del consejo responsables de la nota del periódico, pero puedo castigarlos bajo el cargo de conspiración.

—¿Eso quiere decir que debo reunir al consejo?

—Sí, estoy preparada para poner en orden algunas cosas. También busca a los periodistas, hazlos pasar a todos a la sala de reuniones y avísame una vez estén allí, porque voy a descubrir al o a los culpables de la filtración.

—Como ordene. ¿Algo más?

Una serie de golpes se escuchan en la puerta antes de que pueda responder, seguidos de gritos y protestas. Francis se levanta de golpe como si hubiese reconocido la voz desde el otro lado y se encamina a abrirle al visitante.

—Es Aidana —informa cuando toma el pomo.

Leyó la nota en el diario. No hay otra explicación.

La exreina se adentra en la oficina a pasos agigantados y llena de ira. Sus ojos cristalinos dan cuenta del dolor que padece dentro y la ansiedad de sus movimientos son señales claras de indignación.

—¿Qué se supone que está pasando? ¿Por qué no me habían dicho nada? —La agonía invade su voz mientras habla —. Yo merezco saber qué sucede con mi nieto.

—Aidana, por favor. —Francis intenta mediar, pero ella se lo impide.

—No, no me hables en este momento. Yo confiaba en ti y me ocultaste algo tan grave como esto. Tuve que enterarme por el periódico, por un pedazo de papel y no por mi familia.

—Fue por tu bien. Estamos intentando resolverlo.

—Así que es cierto.

Se apoya en la mesa y baja la cabeza. Decepcionada, desesperada. Sus hombros se agitan cuando el llanto la invade, aumentando la tristeza que ya de por sí me tiene atada.

—Disculpa, querida, por esta escena —Lleva su brazo hacia mí, cubriendo su mano con la mía. —. ¿Ya le avisaron a Gregorie sobre esto? Él debe saber qué hacer.

Me mira por fin, esperanzada. Como a quien se le ocurre la mejor de las ideas y a mí se me termina de romper el corazón.

—No digo que tú no seas buena, pero Gregorie tiene entrenamiento militar, seguro sabrá armar un plan.

—Gregorie también está desaparecido. Se fueron juntos y no han regresado —confieso con la voz hecha pedazos.

Francis se aproxima a tomarla justo antes de que caiga. La ayuda a sentarse en las sillas adjuntas al escritorio mientras la reina madre se tapa la boca, ahogando un aullido de dolor.

—¿A dónde se fueron? ¿Díganme de una vez, a dónde se fueron? Yo misma iré a buscarlos, a donde sea que estén, solo díganme cuál es el lugar.

—Querida, no te desesperes.

—Si no vas a darme la ubicación es mejor que cierres la boca, Francis. Te lo exijo como la reina que un día fui.

—Ya enviamos personas en su búsqueda. Pronto nos traerán información.

—Yo no quiero información, los quiero a ellos. A ambos, sanos y salvos. ¿Acaso nos quedaremos aquí a esperar que alguien nos diga algo?

—Ya hemos actuado. Solo resta esperar. —Le habla con delicadeza, entendiendo su dolor, mismo que compartimos.

—No quiero perderlos, Emily. —Seca sus lágrimas mientras me observa —. Ellos son mi vida entera.

—Yo también deseo que regresen —confieso —. Estoy haciendo todo lo posible para traerlos de regreso, lo juro.

—¿Desde cuándo están desaparecidos?

—Tres días o cuatro si contamos el día en que fueron a esa reunión en Cromanoff.

La pongo al tanto de todo lo que sabemos hasta el momento y la pista que tenemos sobre su paradero, sin embargo, nada la calma, su llanto escala más y más.

—Tengo que ir a visitar a Elisenda. Debe estar desconsolada. Al menos sé que su familia está con ella en estos días, ¿no es así?

—Sí, y es por esa razón que no puede contarle nada de lo que le he confiado. Temo que en un momento de dolor se desahogue con ellos y esta información caiga en manos de su hermana, quien indiscutiblemente no me da buena espina.

—Bien, prometo guardar silencio, pero espero de corazón que sea avisada con la mínima noticia.

—Tenemos un trato de reina a reina —Le extiendo la mano y ella la aprieta débil, cansada.

—La nación está en tus manos, Emily. Sé la monarca que estoy segura de que eres.

****

Después de aproximadamente una hora de convocar al consejo de guerra por fin todos se encuentran en la sala de reuniones esperando noticias, pero al parecer no era yo a quien deseaban ver llegar, pues cada uno de estos hombres me recibe con una cara de sorpresa al notar que soy yo nuevamente quien estará con ellos.

—Buenas tardes, señores. —Saludo tras recibir sus reverencias.

—¿Dónde está el rey Magnus? —Reconozco la voz de uno de los hermanos Brayden —. Al parecer es cierto lo que dicen los periódicos, de otra manera no hay justificación para su prolongada ausencia.

—Señor Ingellus, si no le he dado la palabra, le ordenaré que continúe en silencio.

—¿Volvimos a ser niños como para tener que solicitarle la palabra a una mujer? ¿Y qué se supone que hacen aquí estas personas? —Señala a los periodistas que Francis reunió.

—Última advertencia, señor Brayden. —Me mantengo firme.

El hombre resopla y se da la vuelta en su asiento para mirar atónito al resto del consejo, quienes permanecen callados después de mi orden.

—Los he reunido en este momento por un penoso asunto y es ese el motivo por el cual tenemos invitados el día de hoy. Ya todos deben estar al tanto de la nota que salió esta mañana en el periódico, en donde afirman que una fuente confiable del consejo les dio una información que no debía salir de ninguno de ustedes y estamos aquí para averiguar de quién se trata.

—Eso quiere decir que aún no hay noticias del rey Magnus. —Escucho a Lanfer.

—¿Tiene usted noticias de mis padres? —pregunto devuelta.

—Todavía no, majestad.

—Entonces no interrumpa a su reina si no hay nada que aportar, por favor. Prosigo —camino hacia los periodistas y me detengo una vez estoy a su lado. Puedo sentir la expectación en el ambiente y el nerviosismo de estos sujetos—. Les preguntaré solo una vez, así que espero total franqueza, ¿quién de los que están aquí fue la persona que les dio esa información?

—Majestad, no tenemos la menor idea —uno de ellos toma la palabra—. La nota llegó con un mensajero. Sería una injusticia señalar a alguien que puede ser inocente.

—¿Qué tan confiable es un periódico que publica noticias de un mensajero anónimo? La verdad es que no creo que ustedes sean ese tipo de diarios. Estoy completamente segura de que saben el nombre del responsable y quiero que me lo digan en este instante.

Su vista viaja por toda la habitación, pero no se detiene en nadie en particular, sin embargo, la manera en cómo Lanfer Brayden desvía la mirada cuando se cruzan con él me hace entender que está implicado.

—¿Y bien? —preciso, dispuesta a no perder el tiempo.

—Reiteramos, majestad. No lo sabemos.

—Entonces tendré que llegar a extremos indeseados.

Varios miran al consejero real, como si no creyesen lo que acaban de oír, como si él pudiese frenarme o esperasen que me haga entrar en razón, no obstante, Francis simplemente me observa desde un rincón de la sala. Tan misterioso como siempre.

—¿Necesita sal, majestad? —Lo escucho hablarme por lo bajo con cierta pizca de humor.

—No. Haremos las cosas más sencillas. Lo pondremos de esta manera, nuestros amigos periodistas nos dirán quién fue la persona que filtró la información o si no irán a la horca.

No voy a hacerlo, sería incapaz, pero ellos no tienen por qué saberlo.

—No me haga reír, majestad. —Suelta Ingellus, el mayor del consejo— ¿Cree que vamos a creerle que hará eso? En toda Lacrontte se ha extendido el rumor de su carácter débil. Usted no intimida a nadie.

—¿Quiere comprobarlo, señor Brayden? Estoy segura de que los periodistas no querrán ser los primeros y así también les damos tiempo para que piensen su respuesta. —Me mantengo tan firme como puedo. —¿Y bien? ¿Lo dirán ahora o seguirán haciendo esperar a su reina? —Me vuelvo hacia los visitantes.

—Nos llegó una nota con un mensajero. Una carta, la cual estaba firmada por el señor Ingellus Brayden. —revelan finalmente.

—Eso es una vil tontería —alega, levantándose de su silla, alarmado e indignado—. ¿Le va a creer a este par de periodistas antes que al líder del consejo de guerra, majestad?

—Las leyes dicen que no puedo sacarlo del consejo, señor Brayden, pero ninguna prohíbe suspenderle, así que a partir de este momento queda fuera por tiempo indefinido.

—Eso es inaudito, mi hermano ha sido parte de este consejo prácticamente desde que nació —salta Lanfer en su defensa, levantándose de su asiento —. Es una injusticia que le hagan esto por un chisme sin fundamento.

—Soy la reina, señor Brayden, y puedo tomar cualquier decisión que se me parezca sin importar cuán insoportable le parezca, así que siéntese y guarde silencio si no desea acompañar a su hermano en la suspensión.

—¿A mí? —ríe con incredulidad —. Le recuerdo que soy la persona encargada de la búsqueda de sus padres.

—Hay miles de personas más que pueden encargarse de eso y en nuestra última reunión usted no tenía ninguna noticia, por lo que me es fácil deducir que no es el mejor en su trabajo, a menos que ahora me dé información sobre el paradero de mis padres, ¿tiene algo que decirme?

—No tengo aún un dato relevante.

—Entonces me está dando usted la razón, por lo que debería mejor dar gracias de que no lo saque de aquí por su ineficiencia —me giro hacia los periodistas con una idea clara en mi mente —. Ustedes, pueden retirarse, pero esperen atentos mi llamado, porque tendrán que reivindicarse por lo que han hecho y será más pronto de lo que creen. Por ahora quiero que empiecen publicando una nota en la que se retracten por lo que han dicho y que todo se trató de un chisme sin fundamento.

—Por favor, nadie les va a creer. Ya la duda fue sembrada—interrumpe Ingellus —. Además, ¿a ellos sí los dejará irse libres como si nada? ¿Seré el único en pagar las consecuencias?

—Señor Brayden, usted en este momento no es un miembro activo del consejo, por lo que le pediré que se retire. Usted no es nadie para discrepar mis órdenes.

—No me está entendiendo, majestad. Yo tengo una carrera política limpia y larga que no puede venir a ensuciar por una maldita nota del periódico. Soy un miembro honorable de este consejo. Estuve aquí mucho antes de que usted incluso naciera.

—Debió pensar en su carrera antes de filtrar información a la prensa. Algo que no le correspondía.

—Eso quiere decir entonces que nos da la razón. El rey está desaparecido, es por eso que no se ha presentado a ninguna reunión.

—Yo no he dicho tal cosa.

—Indirectamente, lo hizo y para mí es suficiente —me sonríe con la más fastidiosa expresión de satisfacción —. Al parecer habrá que activar el periodo de regencia por vilo monárquico.

—¿A qué se refiere con eso? —cuestiono confundida.

—No me sorprende que no lo sepa. Dígame, ¿cuántas reinas logran seguir gobernando sin su rey?

—El rey Magnus está en perfecto estado —Interviene Francis con la calma que lo caracteriza —, solo no podemos contar con su presencia en este momento, pero Lacrontte no ha perdido a su rey, así que no existe razón para declarar un vilo monárquico.

—El rey Magnus jamás desaparecería de esta manera. Es evidente que algo nos están ocultando. No somos idiotas, Francis. He estado aquí las más de dos décadas que él ha gobernado y nunca ha hecho algo semejante. Merecemos saber qué sucede y queremos que se nos informe ahora mismo.

—Señor Brayden, le recuerdo que usted está afuera del consejo en este momento, razón por la cual, le pediré que abandone la sala.

—De acuerdo, me retiro, pero mi hermano seguirá con esto y si lo sacan a él, alguien más lo hará. No podré votar para la iniciación del periodo de regencia, pero los demás sí y confío en que lo hagan bien. —Se gira a verlos, dejándoles una orden clara.

—Como consejero real le solicito a la reina que nos conceda una pausa en la reunión. —Me pide rápidamente, quebrando por un segundo su tan practicada calma.

—Así lo hagas, podemos votar por fuera y enviar una carta con los resultados.

—¡Adiós, Brayden! —ordeno exasperada —. Creo que fui clara en mi decisión. No lo quiero ver aquí.

Sale de la sala con una sonrisa en el rostro que poco entiendo y más cuando esta se extiende en el rostro de su hermano luego de intercambiar miradas.

—Pausa concedida —acepto, ansiosa por entender qué es lo que está pasando.

Ninguno de los miembros del consejo abandona la sala, pero Francis y yo sí lo hacemos. Me indica con la mano que lo acompañe fuera, al tiempo que Ingellus es escoltado por la guardia real hacia la salida del palacio.

—¿Qué sucede?

—Si ellos votan por iniciar el periodo de regencia por vilo monárquico, significa que el rey Magnus tiene una semana para aparecer y retomar sus labores de mandatario o de lo contrario será declarado muerto y usted será removida de su cargo.

—¿Muerto? Pero no lo está, no hay prueba de ello. Eso es una arbitrariedad.

—Es una medida para preservar el control del reino, así no haya cuerpo que lo compruebe, se hará un funeral, será enterrado y se pondrá una lápida sobre una tumba vacía. Se terminará el reinado del rey Magnus VI.

—¿Pero por qué? Yo soy la reina, no pueden quitarme del trono porque ellos así lo decidan. ¿No se supone que esta es una monarquía absolutista? El rey tiene siempre la última palabra.

—Exacto, el rey y el rey no está. Usted es la reina y es una reina consorte, no heredera, así que, si el rey no se encuentra, su poder no vale nada.

—¿Y mi hijo? Aquí llevo al próximo heredero de Lacrontte.

—Pero no está vivo y si lo anunciásemos sería el fin de ese pequeño. Vendrían tras él y usted lo sabe. Debemos continuar manteniéndolo en secreto.

—¿Y si Magnus regresa después de que lo hayan declarado muerto?

—De ser así, podrá seguir siendo el rey, pero tendrá que pelear por recuperar su trono.

—¿Y qué se supone que debo hacer entonces? ¿Aguardar en silencio y ver cómo me quitan del trono?

—Necesitamos que Magnus regrese, su palabra es la única que puede detener esto.

—¿Y si no vuelve? —Formular la pregunta duele como nada —. ¿Y si jamás logra regresar? Debe existir algo que se pueda hacer, Francis, piensa, por favor. Eres el consejero real, dime algo, dame una salida.

Se me queda viendo por más tiempo del que desearía. Frota sus manos con afán y baja la cabeza, ansioso. No quisiera pensar que está perdido, que en realidad no hay ninguna alternativa y que perderé todo lo que Magnus y yo hemos construido.

—Venga conmigo —dice finalmente.

Me guía por los pasillos a gran velocidad, como si solo nos restaran un par de minutos para salvarnos de la muerte inminente. Tomo el final de mi vestido y lo enredo en mis manos para poder seguirle el paso sin riesgo a tropezar y caer hasta cuando finalmente nos detenemos en la oficina de Magnus.

Aidana aún se encuentra allí, tan desconsolada como la dejamos hace un rato. Francis no se detiene a hablar con ella, sino que comienza a volar por los estantes y gavetas con un nivel de desesperación jamás visto en él.

—¿Qué sucede? —cuestiona la exreina, limpiándose las lágrimas con un pañuelo, pero él no le responde.

—Si nos dices qué estás buscando podríamos ayudar. —Le digo.

—El derecho de propiedad de Dinhestown, está firmado por el rey, pero no por usted.

—¿Por qué es tan urgente encontrarlo justo ahora? —pregunta Aidana —. ¿Acaso quieren…?

—Sí, activar el vilo monárquico. Si Magnus no aparece en la semana de plazo y le quitan Lacrontte a la reina, podremos pelear Dinhestown. Le pertenece a Emily, ella es la soberana absoluta de este reino. Cuando Magnus se lo obsequió él pasó a ser el rey consorte, aquí tienes toda potestad —me mira —, pero hay que adelantarnos a cualquier posible obstáculo que quieran colocarnos.

—¿Cómo pueden despojar a una mujer en este momento tan terrible? ¿Quién es el líder de esto? ¿Ingellus Brayden? —inquiere y yo se lo confirmo —. Nunca me agradó ese hombre, se lo dije a Magnus V cuando lo nombró líder del consejo de guerra. Se le notaba la ambición en los ojos.

—Tenemos que organizar todo antes de que sea tarde y debes empezar por firmar. —Anuncia, trayendo consigo un papel—. Aquí está.

Coloca sobre el escritorio el derecho de propiedad cuya única línea en blanco es aquella que reposa sobre mi nombre. Aidana me pasa una pluma y con la idea clara de hacer cualquier cosa por Magnus y mi hijo, firmo.

—¿Cuál es el siguiente paso? —cuestiono, totalmente perdida.

—Reconstruir Dinhestown como reino independiente. Tendrá que designar una capital, comenzar a reunir un ejército, armas, uniformes, porque sé que cuando se dividan los reinos lo primero que ellos querrán hacer será atacarla y debemos estar preparados. Además, eso le permitirá tener potestad para seguir con la búsqueda de Magnus y Gregorie, sin embargo, hay algo importante en lo que debemos centrarnos y son las leyes. Dinhestown era un reino parlamentario, así que sus reglas no nos sirven, tendremos que crear nuevas leyes para convertirlo en absolutista y que de ese modo sea usted quien tenga la última palabra.

—¿Cuánto tiempo tenemos para eso?

—La semana que nos da el vilo. Comencemos por reclutar soldados y pagar todo lo que se pueda con el dinero de Lacrontte, porque una vez se separen no podrá usar esas riquezas.

—Es imposible hacer todo eso en una semana, Francis.

—Ya lo sé, por eso debemos empezar ya y tener listo todo lo que podamos.

—¿Y Lacrontte? Puede que no pierda Dinhestown, pero entonces eso quiere decir que es inevitable perder Lacrontte.

—Sí —interviene Aidana —, cuando mi querido Magnus IV murió, yo tuve que delegar el trono tan pronto como pude a Magnus V, pues ya no tenía ningún tipo de poder y él era el heredero y si ahora no está Magnus, no hay nada que puedas hacer mi niña. Es lamentable, pero así son las cosas para las mujeres en una monarquía absolutista.

—No —Francis interviene, con lucidez en el rostro, tanta que resulta preocupante—. Hay algo que se puede hacer, pero necesitamos a alguien más, otro Lacrontte. Como la historia de Meridoffe, quien casó a su hija con uno de sus sobrinos.

—El único familiar hombre y Lacrontte que existe es Gregorie y también está desaparecido, además de estar casado. Zachary es el siguiente, pero es un bebé, eso es imposible y además, él ya no es un Lacrontte sino un Fulhenor. Necesitamos a alguien que tenga nuestro apellido.

—Y lo tenemos, querida, pero a ninguna de las dos les va a gustar lo que diré —sentencia y el corazón me late a mil por hora —. Gerald Heinrich es el hijo bastardo de Magnus V, un Lacrontte y un matrimonio entre él y la reina Emily es lo único que haría que no le quiten el reino.

—No —retrocedo, intentando esconderme de lo que esa insinuación significa —. Yo no voy a casarme con nadie. Yo sé que Magnus está bien y que va a regresar a mi lado y cuando lo haga no quiero que me encuentre siendo esposa de alguien más. Sé que podrá perdonarme el haber perdido Lacrontte, pero no el haberme casado con su medio hermano.

—Ni siquiera recordaba la existencia de ese hombre —confiesa Aidana—, pero aun así es una locura. Emily tiene razón, no podemos entregarle el poder a una persona que ha vivido con resentimiento hacia nosotros toda su vida.

—Estoy al tanto y es por eso que debemos prepararnos desde ahora para perder Lacrontte.

—Majestad —llama un guardia, tocando la puerta —. Ya ha llegado el general Willy Mernels y también tengo un mensaje del consejo de guerra.

Francis es quien se aproxima a abrir la puerta, toma el papel que le entrega el hombre y lo pasa a mis manos con cierta precipitación después de pedirle al custodio que retenga a Willy un momento más en la sala central.

—Es preciso que nos hagamos cargo de esto primero, luego puede recibir a su invitado. Ábralo, es su deber revisarlo, no el mío. —Explica.

Asiento y desdoblo la hoja con angustia, aunque ya presiento el resultado. Este consejo está repleto de machismo y estoy segura de que harán cualquier cosa por sacarme del poder.

En la nota están escritos los nombres de cada uno de los miembros con su votación enfrente. Ni siquiera vale la pena contarlo, la decisión es obvia. Oficialmente, se ha activado el periodo de regencia por vilo monárquico.

—Creo que ya imaginan cuál es la noticia. —Les digo, decepcionada.

—Tiene que ser fuerte, porque ha llegado el momento de pelear —reitera lo que ya me ha quedado claro—. Habrá que comenzar entonces con su coronación como reina única de Dinhestown. Deberíamos hacerlo mañana, aquí en el palacio. No necesitamos a nadie más que un arzobispo que presida la ceremonia, será algo privado. Usted, la iglesia y yo.

La rapidez con la que está pasando todo esto me atemoriza, pareciese como si hiciera algo ilegal, como si conspirara en contra de Lacrontte, cuando lo que verdaderamente estoy intentando es salvar a su rey perdido.

—De acuerdo —acepto, intimidada por el futuro turbulento que me espera —. Aidana, antes de que partas a Cromanoff, quiero darte una carta para que se la entregues a Elisenda. Considero que es una buena idea que nos ceda algunos soldados. Debemos cubrirnos en caso de que no reunamos personal suficiente antes de la fractura de los reinos y quiero tenerlos aquí cuanto antes. Eso me daría mucha más tranquilidad.

—Es buena idea —secunda Francis —, pero tendrán que llegar poco a poco y vestidos de civil, de otra manera, podrían empezar a sospechar. ¿Alguna otra cosa que quiera agregar antes de que le demos entrada al general Mernels?

—Es todo por ahora. Busca al arzobispo y yo prometo estar lista para la coronación temprano en la mañana, redacta la carta y que Aidana parta lo antes posible, haz pasar a Willy y mientras hable con él no quiero que nadie me interrumpa.

—Ya ordena como toda una reina. —Sonríe con tristeza. La alegría es una emoción que nos ha abandonado a todos.

—Es lo que soy.

Una vez salen de la oficina, Willy hace acto de presencia. Me sonríe mientras cierra la puerta y camina lento con las muletas que usaba la última vez que lo vi.

—Caballo, ¿qué sucede? Me informaron que te era urgente verme.

—Primero cuéntame, ¿cómo estás tú?

—Igual que siempre. Que no te asusten estas cosas —levanta una de las muletas —, no son más que una medida de precaución en los días finales de mi recuperación. Pero dime tú, ¿qué es lo que ocurre?

—Todo va mal, Willy —aprieto las manos en el papel donde yace el fatídico acuerdo del consejo, para así tomar fuerzas y evitar las lágrimas —, pero algo irá peor si no me ayudas a resolverlo. No sé a quién más confiarle esto. Eres la única persona a la que puedo contarle.

La habitación se llena de mis susurros, en un esfuerzo por evitar que alguien pueda escucharme y por alguien me refiero a Francis.

—Iré directo al asunto. Mis padres están secuestrados y la persona que los tiene quiere algo que no puedo darle.

Empiezo a explicarle a detalle todo lo que ha pasado y solo a él le enseño los papeles con la cláusula que Magnus V dejó.

—¿Quieres que me reúna con ese hombre esta noche? —pregunta tras escucharme con atención.

—Sí. Necesito que seas mi mensajero, que lo convenzas de venir al palacio. Es mi terreno conocido en este reino y el único lugar al que puedo entrar con seguridad en su juego. Estamos sometidos a sus reglas, pero al menos puedo poner condiciones.

—¿Tienes algún plan en mente?

—Tengo una corazonada y algo me dice que debo seguir a mi instinto. Quiero que confíes en mí.

—Lo hago, pero me preocupas. No puedes hacer esto sola y ¿qué pasa si no suelta a tus padres?

—Déjalo en mis manos. Lo hará, estoy segura de que lo hará.

—Bien. Ahora, ¿cómo se supone que entraremos al palacio sin que tus guardias nos vean?

—Los moveré a otro sitio, eso es lo más fácil. Soy la reina, obedecerán sin hacer preguntas. Igualmente, tampoco entrarán, afuera hay un mirador, espérame allí con él, yo llegaré hasta ustedes. Lo reconocerás fácil, en el piso tiene pintada una brújula.

—¿Y si no acepta venir? Lo pintas todo demasiado fácil.

Tomo el sobre con las hojas de la cláusula y rasgo la primera parte, la que está llena de formalidades, dejándola justo en la primera línea, en la que se habla de una oportunidad de redención para el heredero bastardo del rey Magnus V, sin revelar exactamente lo que es.

—Dale esto —se lo entrego a Willy —. Sé que al leerlo lo convencerás.

—De acuerdo. Anótame los datos para el encuentro.

—Algo más, tendrás que caminar de regreso. Lo siento en verdad, pero no te lo pediría si no fuese necesario. Le diré al chofer del palacio que te lleve ahora mismo al sitio, a un hotel que está cerca, de allí irás en la noche al encuentro con Ansel y luego los dos tendrán que caminar hasta acá.

—Soy un hombre fuerte. Ya te he dicho que las muletas son solamente una formalidad, estoy bien.

—Nunca voy a olvidar esto, Willy —me inclino en la mesa para tomar su mano con fuerza —, y es por esa razón que quiero proponerte algo. Quiero que seas general aquí en Dinhestown.

—¿Dinhestown o Lacrontte?

—Has escuchado bien. Dinhestown. Es otra historia que debo contarte, pero por ahora solo piensa en mi propuesta. No estarás en la acción, lo juro, solo quiero que sea mi mano derecha en la armada.

—Caballo, parece que no me conoces en lo absoluto. Siempre voy a estar para ti, a un pitido de distancia, ¿no lo recuerdas? Meterse en problemas el uno por el otro, eso es lo que hace un amigo.

—Pero siempre soy yo la que te mete en problemas.

—Y gracias a eso ahora soy general de Dinhestown. ¿Ha escuchado hablar sobre ese reino? —habla con ternura y ojos brillantes, amorosos —. Estoy ansioso por trabajar con su reina.

—Te amo, Willy Mernels.

Nahomi no se equivocó cuando dijo que sería mi amigo, el mejor de todos.

—Me quedaría a decirte que te amo también, pero tengo que llegar a un hotel pronto.

Le sonrío. La primera sonrisa del día y seguramente la única.

El consejo de guerra y Ansel Cournalles ya dieron su primer paso en la ofensiva, ahora es mi turno de atacar y parece que se les olvidó que fue el mismísimo Magnus Lacrontte quien me enseñó cómo responderle al enemigo.

Esta edición no es la original

Hola, lector curioso. Lo que tienes en tus manos (o en tu lector electrónico) es una versión corregida ortográficamente de “El corazón del Rey (Rey 3)”, obra original de Karine Bernal Lobo.

La historia se publicó originalmente en Wattpad y puedes encontrarla en
este enlace (con la ortografía que la autora escribió en su momento)

La última actualización de la autora en Wattpad, a fecha de esta edición, fue el 26 de diciembre de 2022. La obra fue descontinuada en la plataforma, pero nos encanta tanto que decidimos darle un pequeño cariño ortográfico.

Esto no viola los términos y condiciones de la autora. No estamos plagiando ni robando crédito: es una simple corrección a su trabajo, hecha con respeto y con la única intención de que los lectores (incluyendo a una persona muy especial) no sufran con esas múltiples faltas de ortografía.

Las correcciones fueron realizadas automáticamente con ayuda de DeepSeek y ensambladas por el autor de estas aclaraciones Rodny Estrada.

Agradecimientos especiales a Francis Eva Martínez, que fue quien hizo la petición y tuvo la idea original de limpiar los errores para poder leer esta historia sin querer arrancarse los ojos.

Puedes consultar el código fuente y descargar la última versión de este libro corregido aquí:

https://github.com/rodnye/el-corazon-del-rey.book
Última versión del libro aquí →

Esta nota fue redactada el 14 de junio de 2026.

Todo lo que sigue a continuación es el contenido del libro, disfrute :)